二十歲嗰年，我同我個背囊去左印度

呢個係plan左諗住去嘅城市，經過三個幾月準備，終於喺2019年5月23日起程。

Day0

行程第一餐，飛機餐。馬印航空算係廉航，但係飛機餐出乎意料地好食。揀左個燒雞，黎之前食左胡椒午餐所以唔食飯。講翻個餐，所有野都好稔 稔到好似入口即融。呢個感覺可能因為佢個名影響，叫咩creamy black pepper sauce，幾入味，不過又係黑椒味。最出色係嗰兩朵西蘭花，索曬啲雞汁，同埋完全一啲都唔硬，我幾鍾意。只係唔知煮左幾耐，有啲黃。

起飛delay左20-30分鐘，因為香港嘅天氣，時不時就落雨。終於等到起飛，冇耐就急尿，但係飛機未飛定，急到我差啲想開窗柯。想貢出去又比空姐叫翻坐低，仲搞到隔離個阿婆訓唔到，認真唔好意思。

有人話雲似棉花，有人話似棉花糖，我就覺得似雪櫃裡面長年結住嘅冰。

吉隆坡嘅機場好大，鋪頭包羅萬有，但係差電頭就比較少。冷氣都有啲慳，所以好熱，咁睇翻香港機場都算好先進。

呢張係我嘅第三張boarding pass，本身正常黎講轉機都只會有兩張，因為第二張唔見左。精神，第一日就唔見野。事源頭先有個好好嘅印度佬幫我搵左閘口出黎，雖然我自己睇都得，但係拎一拎出黎比佢睇，我擺翻落衫袋，就唔見左。可能係太熱除衫嘅時候跌左，我都唔諗住搵，因為有網上check-in，本身有張電子機票。但係我又想留個紀念，咁就決定博一博，搵航空公司印翻張出黎。點知真係得，有驚無險，希望自己真係要袋好啲野，下次可能冇噤好彩。

條郁得好突然嘅扶手差啲kick親我。

講起印度佬，頭先同一個印度佬黎左次間接親密接觸。飲水機冇杯，我借左佢嗰個黎飲，佢都幾願意嘅。我就諗，離口，應該乾淨，不過如果留左啲口水嘅話，就希望佢啲口水可以比啲抗體我。

其實無論咩人，都有好人同壞人。對於其他種族嘅人，其實佢地咪又係同我地一樣，都係人。特別係鍾意揸住電子產品唔停手呢樣。
無聊喺度諗，印度噤得人驚究竟係人嘅問題定係制度嘅問題，咁就涉及人性原本嘅討論。如果係本善，咁啫係環境令到佢地學壞，如果係本惡，咁就係制度唔夠規限佢地。一開始我諗，可能係資源唔夠，所以人會為左利益而犯罪。但係唔可以咁諗，人或者應該係要知足嘅，冇可能想要嘅都會得到，所以得唔到嘅野應該適當放棄，如果人會強奪，其實就是本惡。

之前下載左呢個app，諗住攞黎今次旅程計錢用，點知一黎就呢句，又係兩行眼淚。

一開始見到前後兩行都派曬飯，自己流曬口水嘅同時，我又諗緊頭先嗰程食左今次應該冇得食。點知最後都有，算係第一餐印度餐，chicken briyani。同平時食開嘅印度餐味道差唔多，啲雞係普通印度咖哩味，但係啲飯比較軟，似吹漲左，有種食緊發泡膠粒嘅感覺，雖然我冇食過發泡膠粒。不過最精采都係嗰四粒紅色野，應該係醃過嘅桃同梅，酸酸地，不過辣到一個點。同埋個桃硬到再高一個點，我唔知點解自己可以噤沙膽一樣食左一舊，送住水食。其實成個飯都要送住水食，佢撈左好多啲香料辣椒喺度整，成個飯得個辣味，早知叫素食。

要入境都唔係容易，因為有張表要填住址，但我又係冇book到住嘅地方，所以唔係好搞得掂。但係最後我都求其寫左個名落去就算，akal hostel。其實原本我諗住寫嗰個係alka hostel，諗住去到瓦拉納西住嘅，點知串錯左。akal喺印度文解：饑荒，唔怪得我寫完佢就問我係咪真係有呢間hostel，我好肯定咁話係。

一個人等天光會好耐，諗起上一次係喺鶴咀，喺戶外，又凍又肚餓又眼訓嘅感覺真係唔係幾好。今次都係要等，時差令原本已經長嘅深夜變得更長。好彩，識到兩個印度後生仔，大家噤上下大，用住大家都要講幾次先聽得明嘅英文溝通，發現原來都幾啱傾。我問佢地住邊，佢地話goa，嗰度係一個陽光與海灘嘅地方。我未聽過，但係諗到印度，點都諗唔到佢同陽光與海灘嘅關係。之後順便問埋加爾各答有咩地方好去，一日就咁完左，早抖。

強帖

Day1

機場度迎黎第一個喺印度嘅朝早。5點半鐘同自己講要出發，但係我嘅訓教時間，可能只係喺5點鐘左右恰着左一陣。如果要計踏出comfort zone嘅一刻，應該由呢一刻開始計，因為機場有軍人，個個陀住唔係mp5就係ak47，安全到冇得再安全，又有電又有野食野飲。
一出左機場就咩都唔同曬。

行之前食左兩個形狀好似一篤屎嘅豆餅，幾似我鄉下啲茶果，不過佢個皮係炸，然後一陣咖哩味，下面包茄汁慣例唔用。

一開始格左幾次價，一開始ola話我冇當地電話號碼冇得用，雖然最後用泰國電話號碼都用到。嗰陣去左問啲pre-paid的士，一黎同我講900盧比，好彩我都唔蠢，睇過google map嘅ola報價，最多200頭。我話唔得，佢又話800，我話貴。最後冇計傾，我就走出去。出面見到啲假的士，同我開價600，我走人，最後去到一間話335。我同佢講價，佢話自己係真的士價。咁我見最多都係賺三十幾港紙，大概11蚊港紙換到100蚊盧比。然後我跟佢上車，點知都係白牌車，仲要問我攞貼士。

一上到的士先精彩，個司機一黎就開大個喇叭播印度音樂，個聲量大概係去club咁，仲要環迴立體聲。我心諗係咪所有印度載客司機都係咁，想掩飾外面嘅聲音，好似北韓咁唔比啲真實野你聽到。我想叫佢較細佢，但係佢唔識英文，我就放棄了。我就當係印度比我嘅一個下馬威，再加上架車冇冷氣，非常熱，不過最終都係將我載到目的地——豪拉火車站。

到左火車站，人潮湧動。我行左一圈，想搵外國人服務中心買車票，因為今晚我就要去下一個地方，事實證明我將今日第一個行程放係呢度係啱嘅，因為我搵極都搵唔到個服務中心，我開始有少少驚。問左保安都唔知，最後問火車站職員，佢攞張紙畫左個圖，叫我跟住去。

大概就係過河，然後去一個地方，然後行1分鐘。喺冇曬辦法嘅時候，我剩係可以信佢。我行番出火車站，啲司機唔知點解咁有眼光，一睇我就知我搵路，叫我比佢睇邊度，然後又係一班司機喺度爭我……單生意。我估計過路程，應該100幾盧比搞掂，最後我殺價到200，最頭個司機死死氣咁做，因為佢唔做又大把人做。

開車冇耐，個司機喺路邊買左幾包唔知咩，然後即場索曬，睇到我眼都突埋，唯有祈禱應該係麵粉。佢開到好慢，喺我感覺入面係，然後又兜左幾圈，去埋入油，最後其實佢都唔知點去。不過佢去到附近就幫我周圍問人，問完一個又一個，最後都係將我安全送到目的地。我諗佢的確對得住我一開始同佢講嗰句I trust you。

去到未開門，個軍人叫我喺出面等。呢刻我有諗過如果我第一程火車飛都買唔到嘅話，之後所有嘅目的地都可以收皮。話說原來出面已經有啲人喺度，佢地中間有個人出黎叫我寫低名排隊。我覺得有啲兒戲，亦唔知佢咩人，我剩係知全部入面得我一個黃皮膚，個個當我動物園嘅動物咁睇。
間服務中心就咁開喺路邊，我覺得有啲似無牌旅行社，但係個個都話係喺度，咁我唯有信。而佢10點先開，我睇下時間，8點未夠，所以我決定，去附近嘅花市同豪拉橋行下。

本身諗住搵個近近地嘅公園休息下，靜下，因為由的士到火車站到依家都係冇停過咁吵。點知跟住個google map行下幾分鐘行下幾分鐘咁，公園去唔到，反而一路行左去花市。其實孭住12kg左右行，行幾步就會好攰，但最後都行到。

喺橋度享受左一下河風，見識左印度人嘅頂頭功，影左啲相就急急腳翻翻去。
翻去嘅路上，因為路有火車要過，欄住左。喺等嘅時候，我隔離嘅幾個當地人見我攞住相機，就叫我幫佢地影相，原來佢地都幾唔驚鏡頭。
最後我都係唔守交通規則，跟佢地行左過去。

翻翻去之後，黎等嘅人多左好多。同埋順帶一提，原來印度人都識搭棚，不過佢地唔係用竹滅，而係用啲好嚡嘅繩，一定會界損手嗰種。
見我企左喺度，有個人過黎攀談。佢同我講佢係生意人，賣絲綢嗰啲。主要都係賣比中國人，又不停同我講佢啲生意，唔同客又點又點，又同我表演佢啲有印度味嘅普通話。雖然我係無聊可以聽下，不過其實有大部分大家都唔知大家講咩，我係咁：嗯，哦。佢係咁講，可能生意人都係咁，長氣。
等左一個鐘到就入去，佢地叫我名嘅時候叫左ni ai，我完全聽唔明，可能係見到個ngai字以為咁讀。
我仲以為叫緊nigga，再一次證明其實印度佬啲英文都唔係太好。

入到去之後個個人都喺度填一份表，上面有英文，好彩我攞3嘅英文都夠用。填完我見其他人都洶湧去另一邊嘅counter，我唔知之後點做，就問人，個印度女人西住面咁叫我去影印。影印鋪喺對面唔遠嘅地方，影左6盧比，係好平嘅。喺影印鋪度，差啲漏低左支筆，好彩出去冇耐就醒起，行翻轉頭攞，第一次差啲漏野。
翻到去就差唔多開始叫號碼，我16號，counter有兩個，其中一個係嗰個西面女人。一開始有好幾個人埋去佢都冇賣到飛比佢地，我有啲驚好難買，買唔到就大獲。我幾想係隔離counter個男人幫我買，我見佢雖然手腳慢，但係冇噤西，飛都賣得出。最後真係佢，我亦順利買到飛，2025開出。
其實中間見到個黃皮膚，日本人，都係自己一個，我同佢講英文，不過佢好似唔係好聽得明我啲英文，咁我就冇再繼續講落去。
出翻黎之後10點幾，唔計我去行左一個鐘，我大概用左3個幾鐘去搵同買呢張飛，大部分時間喺度等，呢個效率真係。不過10點黎講，喺香港嘅可能先啱啱起身。
買左支水，見到舖頭旁邊有一條燒著左嘅粗繩，但係燒得極慢，佢地攞黎點煙用。
想離開呢個嘈吵嘅地方，我決定聽尋日喺機場識嘅朋友講，去維多利亞紀念館。諗住博物館應該有冷氣，夠我避過呢個炎熱嘅下午，
去到，果斷買左博物館飛。500盧比一張直接比，以至我之後後悔莫及。

lm

會唔會行行下街周不時都聞到小小臭味?

街度多數係印度佬味，同燒藥草嘅味，我覺得唔算臭。行過啲市場就會比較臭屎味

留名,諗起當年讀大學有條女成日話想自己去印度,我心諗佢自己去一早死左

安檢要打開我袋睇，佢地見到我有無人機，有遙控器嗰啲，就話唔比帶入去。我話我唔會飛，佢地堅決唔比。我話當佢地係仔，佢地話叫我擺低成袋，佢地幫我保管。我直頭想退票走人，不過唔得。咁費事嘥，我就擺低，剩係攞左單反入去。行左兩步，想換舊電，行翻轉頭，換完，點知都係冇電，又行翻轉頭。入到去門外想慳啲電用，影左幾張就算。然後繼續行，去到博物館先發現，我張飛漏左喺背囊度，又行翻轉頭。嗰幾個保安已經喺度笑我，我猛話唔好意思，攞完繼續行埋個博物館。入面好宏偉，展品亦都多有說明，只不過，呢啲都唔係我嘅目的。我係想靜靜，點知呢度就係好多人。又冇冷氣，我條牛仔褲濕完又乾，乾完又濕。雖然有個畫廊有冷氣，但都係多人同冇得坐，我行左轉就走人。
翻到去入口嘅時候攞翻我啲野，好似搵翻個仔咁。
Check左一次冇嘢漏之後就走左。孭翻起12kg嘅袋，仲未食嘢，嗰陣先12點。

我諗起隔離有一個叫聖伯多祿大教堂嘅建築物，免費入場，我諗應該可以比我喺度抖翻陣渡過呢個無聊嘅下午。

事實證明呢個絕對係一個正確嘅選擇，我喺嗰度搵陰啲嘅地方坐，坐完樹蔭坐教堂入面再坐樓梯口。印度嘅晏晝係極度熱，完全超乎我想像。好似啲機器，人太熱都唔想做嘢。我就咁吹住一陣大部分時間都冇嘅涼風，攬住個大背囊，就咁恰著左。
嗰度有廁所，又唔趕人走，又唔嘈，因為教堂唔可以吵。最後我喺呢度渡過左4個幾鐘，喺電話冇電嘅情況下，我大多數時間都係喺度冥想。
我喺度諗我點解會黎左呢度，喺尋日差唔多呢個時間我仲喺香港，係幾噤舒服。嗰陣嘅我應該唔會諗到呢度係噤熱，噤悶，同噤辛苦，呢個反差大到令我有啲反應唔黎。我有擔心過我挨唔到落去，但係我冇想過要依家翻去。

剩係冥想醫唔到肚餓，個肚開始打鼓先令我記得原來我由凌晨食左嗰兩個豆餅到依家都冇食過野，然後我出左教堂買野食同水。坐喺馬路邊食住鹹味嘅爆谷，我覺得爆谷呢啲食物算係飽肚而且唔會伏，但係始終都係有啲咖哩味。我對住對面行緊乞嘅乞丐係咁咦食左啲頂肚餓，我地大家面面相覷，唔知佢係點諗我。食左少少，我又翻翻入去教堂。

印度太熱，啲狗都好識搵地方訓，呢個通道扯風，涼爽。我決定同啲狗狗一齊坐低，後來保安叫我坐入面冇噤曬，我就覺得呢度嘅人幾好，唔知關唔關呢度係教堂事。

我睇住唔同嘅人喺度出出入入，想像佢地係因為咩原因黎到呢度。呢度嘅一個保安見我自己一個喺度發牛逗，就過黎撩我傾計。我地咩都講下，黎自邊度，去邊，佢嘅工作我嘅學業。我覺得全日入面同佢最好傾，起碼佢啲英文我聽得明八九成，其他嘅可能一半都唔夠。講講下佢又會走去做野，講講下又講下笑，大家傾計剩係得一個原因，就係好奇。呢種點到即止令氣氛變得好輕鬆，多謝佢令我一啲無聊嘅時間過得快啲，我甚至後來放心比部手機佢幫我攞去差電。
但係天下無不散之筵席，充多左十幾%電，我就要起程。

想行去new market，google map上寫大概十幾分鐘路程。沿路見到路邊有賣餅嘅，就買左個黎食。街邊野，幾個印度佬企喺度食左一個又一個，好滋味咁。佢係油炸嘅蔥油餅咁款，然後點咖哩食。啲咖哩有啲似茶餐廳咖哩雞嗰種，有翻啲親切感。同埋佢係用手食，隔離有桶裝水洗手，食完再洗手同埋繼續行。

到左新市場，其實都係行到門口，冇入到去。但係外邊沿途已經好多賣衫啊飾物啊食物啊手機殼嗰啲，其實啲野都好抵買，不過我要趕路就費事睇同買，差唔多時候我就call ola。

本身諗住行去前面等個司機，點知佢過左我又去翻我原本call嘅地方。不過唔緊要，最終都上到車。喺我上車之前，附近已經好多人喺度r客，仲話叫我唔洗等，佢地同ola個司機係fd，我都一一拒絕。一黎係對司機嘅尊重，二黎的確係貴。最後我用120盧比就去到火車站，個司機冇散紙找仲特登去唱。其實個司機幾好人，雖然英文嘛嘛，但係都逐一同我介紹當地嘅一啲景點。

男仔就話麻甩佬一個乜都冇所謂，女仔真係唔建議自己去

Lm放工睇

feel 到ching 好靚仔
文青look

加爾各答嘅豪拉火車站算係當地最大，好多人。佢地黎等車甚至會訓曬喺地下度等。我搵左條柱挨下，個背囊實在太重。喺印度，逢係有柱加上有坑渠嘅地方就會有一陣尿騷味，冇先係唔正常，呢啲地方應該係佢地嘅廁所。我早左成兩個鐘到，一個黃皮膚就咁棟喺火車站中間其實好突兀，所以時不時會有細路過黎逗你。當然，所謂嘅逗啫係行乞。其實由等買飛嗰陣已經開始，唔同時候唔同地方都會有，但係我嘅態度係堅決唔比，因為比開就會有更多人，就會令佢地唔去做嘢而去行乞。另外仲有一類人，就係未見過外國人，仲要係自己一個人。所以想同呢隻稀有動物自拍翻一張，呢刻令我有啲覺得自己好似好出名。
等得耐有啲悶，喺上車之前買左支印度版快樂肥仔水飲叫thums up，結論係唔夠甜唔太似可樂。
個火車站嘅環境好吵，人來人往。因為有唔同嘅人喺唔知幾時會用唔知咩方法黎撩你，所以每一秒鐘都要打醒十二分精神。
喺呢種高度緊張嘅情況下，反而諗到啲嘢。男仔喺面對負面情緒嗰陣諗到嘅人就係佢鍾意嗰個，而女仔啱啱相反，女仔喺開心嘅時候諗起嗰個先係最鍾意，通常都係咁。所以好多男仔以為女神同佢分享心事就係得左米，其實只係做左兵，不過最好都係喜與悲都諗起某個人。

車終於到，喺月台等左一陣就上左車。我買嘅係2AC，每邊有兩張床，我訓上格。未開車仲係好熱，但都無阻我開壇差電，換左套衫褲，即刻攤抖下。
同我同倉嘅係一家人，佔左下鋪兩個，而另一個上鋪係個木乃伊。

嗰家人好多嘢講，又講到好夜，條友已經頂唔順。本身我都好想補補眠，不過又想等差完電。雖然最後都係等唔切，嗰家人訓，我都執埋嘢訓。手機銀包袋褲袋，背囊打包一大個，綁喺旁邊個架。事關本身諗住鎖，點知唔記得鎖密碼。我諗噤大個行李應該冇人偷……到，我自己孭都孭到死死下，啲賊冇乜嘢食瘦猛猛，點攞得郁？係都取易不取難。

係火車度訓下醒下。第一次醒係凌晨12點半，我12點先訓，我以為自己訓左好耐，但原來剩係得半個鐘。呢度時間過得特別慢，好似入左時光隧道。訓到夜啲柯夜尿，唔知咩事左邊個廁所底下一潭水，臭臊味。整污糟對鞋，放鞋嗰陣又唔小心整污糟張床，攞佢提供嗰啲被鋪抹兩嘢。算繼續訓翻，距離10點20嘅預計到達時間尚早。

LM

🙈

Lm

lm 中伏

我早兩年同同學一齊飛德里 ，海德拉巴走
用咗5萬里，下次諗住玩北印去恆河
印度直係正，值得再去

有伏 不過都有收穫

真 而且我個旅程有啲地方冇去到 有啲遺憾 本身諗住visa過期之前再去多次 但係應該唔得了

Day2

呢程火車雖然十幾個鐘，但係好準時，而且好舒服。嗰種舒服係到印度以來，第一次發現原來可以靜，原來可以攤平個人，原來可以有冷氣同埋涼成咁，同埋原來錢真係萬能。呢程車承惠二百幾港幣，係我過得最貴嘅一晚，比到我好似片入面第一次食雪糕嘅非洲人嗰種感覺。爽到我差啲唔想落車，但係始終都係訓唔好，可能都係因為有陌生人喺隔離。本來仲好想俾9點半嘅鬧鐘吵醒，但係8點幾已經醒左。班八婆繼續非常多嘢講，燈都開埋，咁我都決定唔訓喇。就喺呢個時候，我發現隔離床個木乃伊變左做一個靚女，嗰種五官分明，皮膚有啲黑嘅西域女子。我忍唔住望多幾眼，純粹下出於好奇。佢似係一個人，訓下又睇下手機。我費事odd，所以冇撩佢講嘢。但係就係得閒就望下，佢都會望下我，可能覺得我個人奇怪。

印度火車唔會報站，所以落唔落車全睇google map。當佢顯示仲有廿幾分鐘就到嗰陣，個女仔坐左喺度，而我其實一早已經執好曬嘢喺度無聊緊。
噤啱，有其他八婆入黎問佢去邊，佢終於開左口。咁我就順便問佢：自己一個？
佢話係。然後我地吹左陣水，得知佢係一個日文老師，去瓦拉納西，教日本文化。佢仲邀我去佢大學，但係我話有機會先。始終我冇噤多得閒嘅時間，前面我仲有好多地方要去。

火車好唔正常咁剩係遲左少少，因為通常都遲好多。當到站之後，佢話帶我出去，咁我當然唔驅，話曬我都係唔熟呢度地方。我跟住佢行左一條又一條樓梯、天橋，然後終於出左火車站。因為尋晚嗌完ola幾爽，所以今次當然一出黎即刻call，而架車都好快到，個女仔仲load緊個網絡。本身諗住車埋佢一程，不過我見唔係好順路，就算了。一聲再見令我地各奔東西，或許唔會再見，但係我會記得佢為我帶過嘅路。成日都聽一樣嘢，生命入面出現嘅每一個人都一樣，無論長短，佢地都只係陪你行一段路，剩低嘅路都係要自己行。

之後嘅路就到ola司機陪我行，佢陪我喺瓦拉納西呢個擁擠嘈吵混亂嘅街頭穿梭。開左一陣，去到一個路口，佢停低左。佢同我講左好多嘢，但係其實我係聽唔明。我用英文都同佢講左好多嘢，同樣佢都係唔明。最後我就落車了。落車嘅地方係一條好闊嘅雙行線，不過幾闊都好，都係比啲篤篤同人填滿曬。地圖顯示我要行5分鐘左右，但係我行錯幾次路。路好窄，好熱，簷蓬遮住嘅地方好暗。沿路好多人逗你搭車，問你去邊。好多車喺你身邊開過，喇叭聲唔停。而且我見到細路女著住禮服行過。好多牛行過，狗行過，人行過。地下好多坑、水氹、沙、各種屎、垃圾。我終於到左。

好睇,留名
樓豬今年先21歲, 大把世界

如果我唔係女仔又無朋友
我都想去印度

好羨慕樓主
如果唔係武肺我都想黎緊做grad trip explore下
可惜....冇咁嘅機會鳥

大家一齊加油啦，只要唔好比心裏面團火熄，年紀唔係問題

保重好身體 以後大把機會 有諗好去邊？

lm
自己應該唔會去 睇咗當去咗

睇睇下起身痾尿聞到陣咖喱味 嚇一嚇

咁依家可以暫時留喺屋企睇下遊記先

以為去左印度？

有興趣想知當地啲咩我都可以答你

貼錢買難受

不了

當地民風係咪好樸素
環境最舒服嘅地方係邊度？
啲印度人係咪個個身上都有咖喱味？

最重要嘅係最好食嘅野係咩

一個女仔去唔到backpack 嘅國家

我2008年果陣一個人去左印度玩
係連登同其他地方睇左幾個遊記

環境竟然同果陣冇咩分別

睇怕我而家寫番出黎當新都應該問題不大

差別只係當年冇機鐵要坐的士去機場

而家有

咁都feel 到

好睇本來呢個時候我已經開展緊我第一趟印度之旅，因為武肺取消左

我今年都20歲 依家被困係新德里返唔到香港

留名 之前睇過小明去印度好正

ching下次可以試吓去南部果阿 陽光與海灘

好撚mean

洗咗幾多錢？去咗幾耐？有冇邊係一定要去？

係咪住新興花園

想去印度飲恆河水留名

下次可以試埋去喜馬拉雅山Rasol Manala Tosh行山去呢幾條村 唔難行沿途有好多cafe仔可以望靚景飲chai食maggi麵

人間淨土

成日形住形住街邊d賣一杯杯奶茶嗰d會用恆河水做配方

新讀者留名 寫得幾好睇

樓豬好犀利

未final year果陣諗住去下西藏 Cambodia 果啲地方嘅～
但今年發生咁多野 都冇左去grad trip嘅念頭
睇完你個post都有啲心郁郁
印度係咪好興「Masala」醬架？

我十年前去印度果時都見唔少日本/韓國/台灣妹自己一個去backpack
我算細膽（本人絲）大部分行程都同兩個台灣仔同行，有伴分擔吓計劃行程/搵路/講價真係輕鬆好多，淨係講去廁所有多個人睇住行李都已經唔洗咁煩

有心去一定去到，當然自己要做足功課保持安全意識，當年我自己一個落地都非常淆底，但去左個半月感覺印度係煩多過危險

不過香港人思想普遍都太保守，有同事不下一次問我去印度係咪有預想過俾人姦會點，我唔敢講自己係咪死好運，但聽完真係好反感

以宜家既香港來計，你著黑衫係一班黑警面前行分分鐘危險過去印度

窮游 10日大概5000幾 恆河 泰姬陵一定要去 城市黎講 我最鍾意焦特布爾

旅行？

民風真係好睇地方 以北印黎講 越中間越似大城市嘅人 越遠離中間越樸素 好似最東嘅加爾各答咁 就算城市唔算落後 但係因為文化同教育水平嘅原因 佢地啲人都會比較曠野
其實北印嘅夏天都好熱 最舒服嘅地方就係有冷氣嘅地方
除左咖喱味仲有啲係佢地好鍾意含嗰啲薄荷葉加糖
一定係咖喱 佢啲咖喱好香 好濃味 前提係你唔抗拒咖喱

好似古代咁 幾百年都唔會有咩分別

好似好正

靚到 想去 有啲似尼泊爾啲行山路線嘅風景

自己去其他地方融入下當地嘅文化係可以暫時擺低喺香港要面對嘅嘢 話唔定會有新嘅反思同諗法
Masala係比較常見嘅一種醬嘅做法 masala咩都有 杯面都有

但個醬好唔好食....?
你去左印度幾多日啊ching

確實係我喺網上搵嗰間，本身我見400盧比左右，但係佢收左我600。佢帶左我去睇，一間得風扇，廁所浴室喺出面嘅房。我唔知價，照住左。咁樣，我終於可以沖涼、洗衫、差電。出去黎講我要鎖房門，門鎖係一個我見過有史以來最on9嘅設計，基本上單手鎖唔到門，因為要一手噤住鎖頭一手擰鎖匙先鎖到。沖涼黎講我將佢俾嘅番梘分開兩半，一塊沖涼，一塊洗衫。仲要睇住鎖實道廁所門，以免有人闖入。但係防不勝防，有隻幽靈蛛入左黎偷睇。洗衫黎講冇位掛，掛喺門邊易跌，不過勝在易乾，都係因為熱。差電黎講，時不時斷電，房內溫度急升幾度。老闆剩係識叫我搓多媽爹，我唔知要等幾耐先會有翻電，所以喺出左房門就到嘅餐廳叫左份多士加肥仔水。我差唔多係20個鐘冇食過野，除左嗰幾粒爆谷。
補充完能量，喺房hea左陣，已經傍晚5點幾。太陽開始呈35度傾瀉到地下，出面陽台望住就係恆河嘅景色。河邊有好多人喺度游水沖涼，沿岸一望無際嘅河壇，喺太陽光之下金光燦爛。溫度開始降低，冇難耐嘅熱。我行左出去，影左啲相，然後飛飛機。

啱好拍完一個鏡頭，突然有人黎叫停我，話警察黎緊。佢應該係旅館嘅人，但係我都即刻收埋，沙冧。然後哩入房，back up，機一份，電腦一份，drive一份。之後突然有人敲我門，我收埋野，行出去。一個老啲嘅男人同我講唔好再用，我繼續沙冧，佢就走左。之後都冇警察黎，我亦冇再拍。嗰段成為左唯一一段喺恆河拍嘅航拍，好珍貴。

我見太陽開始落山，我就執埋相機，出去恆河邊影相。
落到去做嘅第一件事就係拒絕人，岸邊太多船夫r你坐船，講話夕陽加恆河非常難得。但係不論價錢係點，我都係唔諗住今晚坐，所以我都係直行直過。前面唔遠嘅地方就係啲出名嘅河壇。

依家呢個位置嘅河邊唔算多人，甚至夠位比一班細路喺度打板球。佢地打到好興起，好似差啲打起上黎。佢地打波嘅地方係一條寬10米左右嘅平面路，喺河同房屋中間。平路由磚塊砌成，一邊連接河泥再到河，一邊連住看台式的梯級到房屋。條路時寬時窄，不過整體算乾淨，除左久唔久中間會有一大條坑渠由房區直通恆河，呢啲散發住幾米之外都聞到臭味嘅渠應該就係排屎排尿嘅渠。
再行前啲，有個廣場喺度，好大。唔少人坐定定喺上面聽住睇住佢地前面嗰台上面嘅兩個人喺度講嘢。我唔知佢地講咩，亦唔明啲字，不過佢比我個感覺係：唔通呢度就係印度嘅城市論壇？

論壇嘅後面係兩碌好高好粗嘅柱，上面畫住濕婆嘅像。下低嘅梯級觀眾席更加大同埋多好多級，而且坐左好多人。個個人都望住同一個方向，嗰度有九個傘形嘅蓋，下面係一張細祭台，一列排開喺河邊高少少嘅台階度。祭台隔開少少貼住就係一排排坐觀眾嘅膠凳，河上面一架架船都係觀眾位，有位嘅地方都坐滿曬人。有幾個人喺祭台度整緊，睇黎仲未開始。

我決定再行前多少少睇下，河邊有唔少人坐住，望住條恆河。亦都繼續有人r我坐船，同埋撩我講嘢。佢地開口就係：糠呢芝娃，問我係咪日本人。實在太巧合，由今朝個大學老師開始，感覺上日本同瓦拉納西好似一直有住微妙嘅關係。事後我查翻資料，原來好多日本人鍾意去到瓦拉納西恆河朝聖。
未行到嗰個最出名嘅火葬場，我就折返左。因為唔識路，我行左相反方向，最後我呢程都冇機會親眼睇到呢個儀式。聽講火葬係24小時不停進行，喺呢度火葬係好多印度教徒畢生嘅心願，佢地好多都會喺差唔多彌留嘅時候黎到瓦拉納西，準備自己嘅最後一程。死亡對於佢地黎講並唔係咩特別忌諱嘅事。
火葬用嘅火係流傳左千年不滅嘅聖火，為左感謝同歌頌聖火，佢地每晚都會進行盛大嘅恆河夜祭。喺天差唔多黑嘅時候，我翻到去觀眾席嗰邊，搵左個地方坐低。有人行過賣茶，我買左杯飲。所謂嘅茶，其實係印度奶茶，味道係奶茶加啲香料。

杯奶茶仲係辣口嘅時候，夜祭已經開始左。周圍瀰漫住聖火嘅煙，同埋唔知燒緊啲咩而傳來嘅好似花又好似草藥又好似香料又好似香燭嘅味。7個祭司喺光錚錚嘅祭台前面，攞住唔同嘅嘢，細嘅火爐、扇、花、之類。做一啲拜祭嘅動作，加啲舞蹈，配合鈴鐺聲同宗教音樂。場面好吵，好熱鬧，好震撼。周圍有唔同國家嘅人，有老有幼，喺度睇，喺度拍片，喺度影相，好似我咁樣。有啲人甚至會直播比自己嘅親朋戚友睇，可想而知呢件都係一件好盛大隆重嘅事，印度人對宗教嘅熱誠超乎我想像，令人敬畏。
歷時差唔多一個鐘，但係喺佢未完之前，我已經開始準備翻去，因為怕多人難走。睇住河上面船嘅人，感覺佢地冇一個鐘都翻唔到去，突然慶幸自己冇搭到船。翻去嘅路都光猛，依然有唔少人坐喺度睇住黑媽媽嘅恆河。翻翻旅館嗰時已經係夜晚8點幾，好彩餐廳仲開。叫左個旅人恩物炒麵同一杯lassi，即印度奶昔。兩樣都好好食，除左炒麵有啲鹹，lassi有啲甜。填飽左個肚，沖埋涼，間房因為夜晚已經冇噤熱。雖然頭頂把風扇開到盡真係好吵，但係我嘅攰已經足以令我模模糊糊咁訓著。

ok嘅 不過唔算係超級好食嘅嘢食
唔計第一日搭飛機 真係遊歷 10日

好癲 垃圾地方黎

好想去，不過應該冇乜機會

強帖留名等行程

最尾出

好好睇! 欣賞你嘅勇敢!
我都成日獨遊 不過好懶得打遊記

留名留名
巴打好犀利 作為一個絲 印應該係我一世都未必會去既地方

唔知你獨遊嗰陣有冇過寂寞落寞嘅moment
但我一路睇一路覺得好似陪住你獨遊咁😂😂
你嘅文字好打動人心!

多謝🙏最寂寞嘅時候係第一日喺加爾各答 之後行程開始chur都冇乜時間寂寞😂反而係遇到啲深刻嘢但係冇人可以即時分享係有啲失落

絲嘅話如果真想去可以試下跟團去北印金三角

呢篇打左好耐最後應該有10萬字

菊花還健在嗎？

Lm, 想睇大自然景

去讀書

冇事

正 小弟當年都一個人周圍去
見過好多人 唔同既文化
而家grad左都冇咁既時間lu
我份人比較open minded d
唔知係咪同以前成日去試過唔同野有關

有無去喀什米爾？

咁個口一定有事喇

有無見到人強姦婦女？

咁又冇 不過有見到好細個女仔結婚

冇 不過search見到幾靚

有 生飛滋

樓主著住幾條底褲去？

一條得啦噤熱

Lau ming
Support

印度我應該呢世人都唔會去
睇下樓主遊記當去左

同埋果陣大家拎本lp黎睇

同埋我用Sony k500冇得上網
但睇街景
真心唔覺而家同陣有咩分別

不過我冇去孟賣
應該發達好多

大家想去既都係古城之類

仲有果陣我去只係尾二果日見到一班香港黎既大學生
之前一個香港人都遇唔上
不過而家咁多人想去印度應該好唔同

我最鐘意飲masala tea 香港飲唔番

好睇，自己應該冇乜機會去，但樓主描寫得好似親歷其景

你呢段令我想起當日係恒河既見識
真係十年如一日完全冇變過
都唔知叫好定差

同埋印度唔比航拍？

你講日本人

果度好多日韓學生去
我試過好奇問佢地點解鐘意黎

唔知係咪耍我話呢度cheap喎

不過人生去一次對我夠晒皮
有時間真係要寫寫

雖然香港而家好多問題
但去過印度既話

應該會覺得香港仲好舒服

Day3

因為太攰，自己熄左本身較好5點嘅鬧鐘。訓到5點半，艱難咁爬起身，出到去已經一天都光曬。本身諗住睇嘅日出已經變左烈日當空，令我好自責。但係亦都冇辦法，我喺露台邊影左幾張相之後，即刻執齊嘢落左恆河邊。
而一落到去，就有人黎r我搭船。同佢討價還價左一輪，我始終都係比貴左近一半嘅價去坐半個鐘嘅船。因為尋晚我有查過，今日去阿格拉嘅火車9點9開，我重要翻出去火車站，我唔想遲，所以匆匆咁坐一趟船。

船夫帶我行到佢條船度，一到就有兩個細路女黎賣花，一盤嗰種，類似花燈。我本身唔諗住再比多任何嘅錢，但係個船夫猛噤用幫屋企人祈福，為身邊嘅人帶黎好運黎說我，我都唔好意思唔買單。買左一盤，有蠟燭，船夫叫我去到河中心放，然後船夫就撐左出去。我地逆住太陽行。
雖然已經過左啱啱日出嘅黃金時間，但係個畫面依然好靚。岸邊嘅建築反射住有啲溫暖嘅陽光，延綿數十里都係金黃色嘅河壇同寺廟。底下恆河邊有無數嘅大朋友小朋友喺度游水沖涼洗衫。河上面有好多唔同嘅船，好多都係好似我咁撐住船仔出去。仲有啲漁船，上面嘅漁夫一下一下咁收網，半隻手臂長嘅魚捉到一條又一條。而對岸係一片河床，都有唔少人過到嗰邊，嗰邊可以仲騎馬。

船夫用佢還可以嘅英文同我寒暄，佢亦都好努力咁同我介紹河邊嘅有好長歷史嘅建築。同埋好努力咁說我坐耐啲，但係我真係趕時間。費事佢加錢，啱啱好15分鐘我就折返。我掛著影相，冇注意到迎面一個日本人同我打嘅招呼。又係日本人，尋日睇夜祭嘅時候都有撞到兩個，果然，喺亞裔黎講，呢度都算多黎自日本。
過左半個鐘，我就翻翻原本上船嘅地方。本來諗住比少少貼士，但係喺臨上岸嘅時候，又有人撐船過黎賣花。佢直接擺上我船，我都冇得唔比錢。最多講下價，除左花，佢仲多左啲顏料。我個船夫就攞黎沾啲恆河水，幫我畫左一點喺額頭，而且係極度歪砲。

到左比錢嘅時候，因為佢冇錢找，唔知點解喺印度都好難找錢。我跟住佢行，見到有幾隻山羊企左係高啲嘅階梯上面望住我。再行多幾步佢就帶到我去河邊嘅一個亭咁嘅嘢隔離，個亭蓋唔大，好似一把遮嘅大細，下面坐住兩個人。特別嘅地方係佢地著住印度傳統服裝，帶住嗰種包到實一實嘅帽。船夫同佢地唱散紙，唱完叫我比錢佢地，話佢地係啲咩祭師或者長老嗰啲。用嘅都係同一個套路，帶比你好運。我無奈咁比左，就翻翻上酒店，啱啱想入房，我先發現唔記得左啲嘢。

我即刻跑翻落去，因為間酒店都高，要落到去河邊要行好多級樓梯，而且兜兜轉轉。我好快黎到石磚路嘅邊緣，踏過軟泥河床，我伸手入恆河入面，捧起左一啖水，然後攞黎洗手。飲嘅話我就真係唔夠膽喇，尤其係河邊嗰啲，睇落好多雜質，冇乜點流動，但係又冇乜氣味。恆河嘅水好清涼，慢慢喺我手指罅流走。就算冇好似當地人咁洗曬全身，都希望咁樣洗一洗可以令我之後嗰幾日順利啲。
當然，除左儀式，都要有實際行動，譬如拿拿臨執齊嘢食埋早餐，然後行。大概8點多啲就check out左，call左架車，目的地係火車站。經歷過第一日接近3個鐘同好麻煩嘅買飛流程，我有啲驚每次轉一個地點都係要咁。咁樣會嘥好多精神同時間，甚至可能影響我嘅行程，所以今次都係預多啲時間去。

但係依家上車都係問題，因為好似有咩宗教活動喺濕婆金廟進行，附近都封路，周圍都有攞住槍嘅警察看守。我唯有行出去大路等司機接我，但係佢啲路又唔好行。不過就好多人文，我行過就好似瀏覽緊印度瓦拉納西最貼地嘅生活。士多老闆坐喺舖頭門口，唔同舖頭前面都有好多人飲住印度奶茶，打牙較。我想影，但係時間有啲唔允許，喺我繼續行錯左幾次之後，終於去到嗰條雙行線。行出左呢度就係冇封鎖地區。

司機已經call左我好多次，但係唔會打得通，因為我張卡剩係有數據。而我唯一可以同佢交流嘅方法，係用個app改上車地點。改左幾次，一黎因為封路，二黎為左比個司機知我唔係玩嘢，可能佢會覺得我咁樣就係玩野。
印度絕對係學習拒絕人嘅好地方，就算我講話叫左車，唔洗喇唔該，始終啲司機都係孜孜不倦。我幾經艱辛終於上到車，路程大概40幾分鐘，我坐喺冷氣車入面，聽住外面嘅嘈吵，諗緊外面嘅天氣應該會逐漸變熱。
瓦拉納西主要嘅火車站有兩個，一個係我黎嗰陣嗰個，另一個係我去緊嗰個。架車穿過人群，經過橫街窄巷，順便播住啲印度音樂。我聽到好多modi發音嘅字，應該係歌頌緊佢地嘅總理，個司機有時仲會忍唔住跟住唱兩嘴，我幾肯定唔係低級紅。轉眼間馬路兩邊已經變左獨立式村屋，轉個彎之後上橋，跨過恆河，最後都係鑽入密不透風嘅車群。而距離火車要開，仲剩翻好少時間。
但係架車塞左係火車站門口，我急住叫個司機揼低我，比我行入去。但係佢始終都話差少少路，要車埋我，令我好唔淡定。

再行多左一陣，終於到左。我孭住個重12kg嘅背囊，小碎步咁跑入去。入到裏面一眼睇曬，佢比加爾各答嗰個細好多，左右兩邊大概各10個窗口，中間係一排排凳比人坐黎等車，都塞滿曬人。佢開嘅窗口唔係多，我好快就搵到詢問嘅窗口。雖然喺印度，不過好在都有英文。呢度嘅印度人都冇乜排隊概念，就算係咪有人問緊或者排緊都會逼埋黎。比佢地逼開幾次，就會識得同佢地一樣咁逼，逼到貼住個窗口櫃檯同挜住個位，就算有人想從後攝入黎都冇用。個詢問處嘅女員工算係可以用英文答到我喺邊度買飛。
行到對面，其實我唔知邊個窗口先係，我都係求其行埋去。繼續都係要經歷一輪戰術性爭奪位置，但係佢地將我點黎點去，又唔係好識英文咁，最後我都係決定用google translate。一開始save定印度文做常用，都係以防萬一，本身仲諗住我啲唔鹹唔淡嘅英文可以搞得點，點知最後都係要用到。我喺上面寫低，我想去阿格拉，然後比個男職員睇，問佢幾錢，佢講左一個我唔敢相信嘅數字。
佢收左我錢之後，比左張同之前好唔同嘅飛比我。喺呢個時候，距離我原本諗住搭嗰架火車嘅離站時間已經過左10分鐘，我攞住完全睇唔出幾時開，邊個月台，邊卡車廂嘅火車飛有少少唔知點做好。不過我好有信心佢會delay，因為佢係印度火車。但係我都冇等太耐，即刻再逼埋去詢問處問，佢話我架火車已經喺7號月台，準備開出。

Ip係咩 真心問
孟買我都有諗過去 不過唔夠時間 聽講消費水平好似香港
我噤多日一個香港人都冇遇到

某印良品好似有印度奶茶 我冇試過 我都係鍾意印度咖啡多啲

多謝🙏

lonely planet
但我相信而家冇人會帶咁厚既書去旅行

過陣有事真係冇得上網求救
我諗呢樣同而家又唔同

而家有事上連登或fb氷求救
可能都有巴打係附近

作為旅客 當然係唔想佢變 不過如果係當地人應該會想發展啲經濟
恆河邊唔比 應該怕你影火葬
之前睇人地寫話日本人同瓦拉納西唔知有咩淵源
冇去到火葬場令我想去第二次
兩個地方有嘅問題都好唔同 但係印度人嘅政治觸覺真係幾好

我認知嘅lonely planet已經係一個app
的確係 依家網上好多嘢都可以搵到

你唔驚安全問題？
一個人去咁勇

留名睇
巴打，乜恆河唔比用航拍架咩

係唔係好多地方都收唔到

之前好想自己去一次，但一個女仔又怕人生安全問題
無去到

去印度讀書?

個老闆話唔比 不過佢都話有啲人偷偷地影左 唔好比人知就得
收唔到係信號？我覺得電話或者gps都收得幾好
呢個post入面已經有好多絲話想自己去然後驚所以冇去到嘅

真係驚ge，鬼叫佢世界聞名ma

禁你姐係禁岩比人見到，玩飛機
會唔會罸錢架

城市先收得好?

讀緊engine

點解會咁選擇
同埋 你會學咗印度文先去？

印度係難得全球化之下 仲好保存到自己文化景點既地方
因為怕唔去 人生就會少左D體驗 就係咁

Ching 影得好靚 入面有幾個地方我都有去到

冇罰到 係唔好彩一玩就比人見到 驚比人捉就唔敢再玩

都係 搭車途中經過有啲荒蕪地區就會收得差啲

+1想知 個ching都係神人黎

有冇去睇戲
本身諗住言語不通 睇半場就走 點知出奇地好睇 製作係拍得住歐美2個幾鐘會有break 男女主角打車輪 班人會睇到wewa鬼叫

冇 真係可惜

佢講完我即刻調頭搵路，車站中間就係行去月台嘅通道。我上左天橋，天橋上面有一個個牌順序由1開始寫住唔同嘅月台，然後隔離會有條樓梯比你行落去。我細步跑住咁向前邁進。我好心急，估唔到要追火車，對於佢幾時開我完全唔知，但係又跑唔快，一黎重，二黎驚跌嘢。

落到月台，係最原始嗰種。我見到我嗰架火車停左喺度，我問左一個又一個人：excuse me. Which class should I go? 同時遞上我張車飛，佢地都叫我行前。但係架火車好長，我由尾開始行，根本連頭都見唔到。我冇理到周圍，剩係望住火車唔同車卡上面寫住嘅嘢，有sleeper，3tier，2tier，first class之類，佢地輪住出現再重複左幾次，我去到差唔多頭。
上左去一個冷氣車廂諗住喺入面向前行，但係原來佢同其他冇冷氣車廂係隔斷嘅，然後我又落翻車。最後我上左一個冇冷氣嘅車廂，我相信我咁嘅價錢嘅車飛點都唔係有冷氣嘅。喺近門邊嘅一排座位咁啱有個空位，我就坐左落去。嗰陣10點，喺嗰個時候，我仲未知跟住落黎等緊我嘅係長達14個鐘嘅火車車程。而坐火車嘅時間大部分都係好無聊嘅。

坐喺一班印度人中間，加上著住t恤牛仔褲，同佢地個個有領恤衫好唔同，顯得我好突兀。坐到冇幾耐，對面就有人問我邊度黎，叫咩名，我答左佢之後對話就完左。我地嘅交流剩係得噤多，因為大家都真係雞同鴨講，到後來佢地落車嗰陣，我見到佢地拖埋一個個麻包袋落車，我先知佢地係商人。
我隔離坐住個老啲嘅男人，佢啲英文比較好，我同佢仲可以講多兩句。可以講下笑，可以呻下架火車delay。其實咁樣幾好，相比起過度嘅熱情。但係當佢地開始講印度文，我就完全聽唔明。佢地見我好似拾下拾下咁，有時又會笑下我。我見佢地有人坐低就會吹水，無論識定唔識，可能印度坐一程火車太耐，對住對面嘅都係嗰幾個人，唔搵啲嘢講好悶，佢地亦都唔怕尷尬。我聽住佢地講嘅嘢，覺得應該好多都係講政治，因為我聽，穆迪，呢兩個音出現左好多次。
其實除左r吹，我發現喺印度，人同人之間嘅距離好近，唔知係文化，定係本身人嘅性格。佢地見你縮埋一舊坐，就會擘大佢地對腳，伸直叉喺你個人兩邊，咁我都好難郁。但係如果你同佢講，佢都會收翻。可能佢地對資源最大化運用好有心得，佢地點都會利用埋唔係佢地但係又冇人用嘅位。我開始嘗試唔去計較人地嘅入侵，而係去融入佢地。對腳焗住都攰，所以我除左鞋襪墊住對腳，同樣伸到對面，佢個位下面，終於可以抖翻陣。

火車有時行下有時停下，行嘅時候出面吹入黎好多塵，沙嗰啲嘢，眼都擘唔大。同埋間唔中啲燒無機垃圾嘅味，會突然攻鼻。停嘅時候又會停好耐，停喺一片荒野中間，唔知佢幾時會行翻。到站亦都會停，然後有啲人上吓車，有啲人落吓車咁。平時會有好多鐵路公司嘅員工喺車廂入面行黎行去，同一時間喺度嗌緊啲印度文叫賣。
我見佢地有賣印度奶茶、薯片零食、熱嘅小食、飯盒、嘢飲等等，而我主要都係買水。買一支一公升嘅水，我比左20盧比佢，但係佢硬係唔肯走，同埋喺度重複講5盧比。我覺得奇怪，因為我喺買之前觀察左其他人，佢地都係比15盧比一支。我以為劏遊客劏得噤誇張，雖然唔係多，但係我真係冇5盧比。周圍幾個印度人又好多野講，我覺得佢地係幫緊我，但係我又聽唔明。我睇住佢地望吓個賣嘢嘅職員，又望下我咁。我諗諗下，都費事煩，就算冇5盧比，10盧比都照比啦。但係佢又唔肯收，場面非常之膠著。突然，個職員收左我嗰10盧比，然後塞多左一支比我，再翻住白眼加埋用同你講都嘥氣嘅語氣話：balanced，就走左去繼續賣嘢。
我如夢初醒，thirty for two，周圍嗰幾個印度人都同我一樣如夢初醒。佢地亦都終於舒張左佢地緊張嘅容顏。Indian can help you，坐喺另一邊嘅一個印度青年男子同我講。我猛噤點頭話yes，yes，yes。佢五官端正，額角有一道疤痕，身軀有啲肌肉，英文還好。佢對我一輪問候之後，知道左我係一個人黎，然後佢就即刻喺佢個衫袋度攞出佢個證件，佢話佢係警察。
聽到我有啲驚，畢竟上次聽到警察呢個詞係因為我飛飛機。不過我心諗應該唔會追到黎呢度，一切都係我諗多左。之後佢講左幾個地方名，講佢駐守喺邊個我唔識嘅區，又同我介紹左嗰個地方係印度3條主要河流匯集之地。不過我都係識啲唔識啲，然後扮識。佢話如果有咩事，記得搵佢，佢算係另一個我喺印度遇到幾好嘅人。佢叫我加左佢Facebook，又好似電影入面咁，喺電話度打左幾行字比我睇，叫我小心我部iPhone，十足十驚比人竊聽。

嗰陣已經差唔多正午，我見個賣飯盒嘅哥仔行左幾輪，前啲嗰啲位嗰兩女一男亦已經開始食嘢。我見佢地買個飯盒係蛋飯，所以我都決定買翻個。喺呢個所謂鳥唔生蛋嘅地方，食住兩隻蛋，的確有另一番風味，同埋百感交雜。嗰兩隻蛋係烚蛋，鹹鹹地咁，我好快食曬。
但係其實食得嘅都剩係得呢兩隻蛋，佢啲飯我真係頂唔緊，一擺落口就即刻作嘔，仲係噴射嗰種。佢嗰陣刺激性嘅香料，就好似我之前生食中藥嗰種感覺，exact7ly係丁香嘅味。我食完即刻狂飲水，但係嗰陣嘔心嘅感覺仲喺度，好彩我好辛苦忍到飆曬眼水先忍得住冇嘔出黎。如果食到喺佢地班印度人面前嘔，應該都幾唔尊重。
我唔理陣味，繼續揀左啲白飯黎食，但係每一啖都好似喺度扣緊喉，我決定唔再食，擺埋左一邊。過左一陣，個警察先生叫我可以將啲垃圾喺個窗口掉出去，雖然我見佢地都係咁做，不過我講笑咁問左句：你地專門嘅掉垃圾方法？佢笑住話：剩係火車係咁。最後佢喺一個荒漠中間嘅小鎮落左車。喺落車之前，佢叫我同佢自拍左一張。
嗰陣先係晏晝點半，之後又係一大段好長嘅火車路程。周圍嗰幾個印度佬已經冇乜嘢講，有啲攰嘅已經訓左。有啲有時會攞出一包類似葉碎嘅嘢，倒喺手，然後擠啲好似牙膏嘅白色嘢落去，撈埋拍幾嘢，搓幾嘢，然後放喺俐底。個味道唔同包裝唔同，不過普遍都唔係類似薄荷嘅清新，就係比較濃，我估佢地身上面嘅味道有一部分就係黎自呢樣嘢。一開始我仲以為佢地食緊啲草藥類毒品，但其實係攞黎清潔口腔，因為印度人都唔會用牙刷牙膏刷牙。喺之後越見越多，就見怪不怪了。

去到晏晝，加上外面都係荒野沙漠，我睇翻天氣app個溫度已經超過四十度。頭上面幾把風扇喺度吹，都係吹啲熱風，我又著住緊身牛仔褲。因為甚少喺印度見到有人著短褲，除左我隔離嗰個老啲嘅男人。咁嘅原因可能係因為怕曬，亦可能係文化，而我係比較驚人逼埋黎比佢地啲嘢整親，但係咁直接導致左我好熱，出好多汗，基本上全身濕曬。車開嘅時候有啲風會乾翻，不過又會帶好多沙塵、草碎入黎痴喺件衫度，搞到我好後悔嗰日著左件白色衫同冇戴口罩，基本上白色變黑色，個肺都應該幾污糟下。
喺呢個高溫之下，車廂入面真係好似焗爐，所以印度耐唔耐都會有人喺火車入面熱死嘅新聞。我部手機發熱都好嚴重，一發熱啲電就會自己走左去。我見住個電量係咁跌，感覺應該頂唔到今晚，甚至去到酒店。咁我唯有走去差電，好彩我坐得近頭，插座就喺車廂頭。我拎住企喺度差，個電量先維持住。企左陣，但係越差佢就越發熱，咁我就決定算了。到我翻翻去坐，個老啲嘅男人已經訓曬成張凳。見係咁我唯有走開去坐第二個位，始終叫醒佢讓翻個位出黎唔係我嘅作風。頭先警察落左車之後，噤啱有個位空左出黎，我就坐左落去。

呢個位喺正窗邊，就真係沙塵滾滾。而印度火車個窗係有兩塊掩，一塊係透明膠版，一塊係好似百葉簾嘅窗門。一塊當塵，一塊擋光。我睇過佢地點樣整個火車個窗，然後自己整下整下，就識落左塊玻璃。因為啲火車都幾有歷史，所有野想整嘅時候都好實，整完之後又好鬆。
我挨喺窗邊，望住出面。火車軌隔離嘅矮細灌木一棵棵咁褪向後，遠啲嘅地方都係嗰片沙漠，偶爾中間會有幾間木屋咁嘅野。太陽開始西下，巉眼到不得了。同我一樣望住窗外嘅仲有我對面嘅中年女人，佢著住桃紅色印度傳統嘅女性服裝。佢一路望住，突然喊左，仲喊得好犀利不停咁攞佢塊頭巾抹眼淚。

好激 無啦啦好似拍戲咁 有個女人喊

想知，個女人咩事

晏啲更埋

好，聽日睇，早抖巴打

突然一個男人喺另一邊個位度行左埋黎。佢個樣同裝束十足十個海盜，就係差左塊單眼罩。佢望左我一眼，然後企喺個女人旁邊安慰佢，用手幫佢抹眼淚。我聽唔明佢地講咩，唯有扮咩都見唔到。冇耐，又有一個後生嘅女人行埋黎，個女人同個男人講左幾句，完全冇理到個中年女人，男人打發左佢坐翻翻去，然後想同個中年女人慢慢傾。個男人佢望住我。我望住佢，然之後我用英文問左句好多餘嘅說話，你要坐？
個老啲嘅男人喺呢一刻醒左，叫我坐翻埋去。我好無聊，開始ff，作故仔。印度男人可以一夫多妻，個中年女人應該就係嗰個男人嘅大婆，而個後生女人應該就係二婆，男人明顯鐘意後生，而頭先我見到一齊卿卿我我咁食飯嘅都係佢地。大婆覺得自己地位被動搖，所以一哭二鬧三上吊。個男人其實就係一個渣男。
我睇住佢地，佢地講緊啲我聽唔明嘅野，所以我根據佢地嘅行為，幫佢地幻想吓啲對白，上演一場家庭倫理劇。就係咁，比我挨過左成個晏晝。喺差唔多傍晚7點嘅時候，火車終於到左一個比較城鎮嘅地方。而好多坐我隔離、笑過我、有同過我講野嘅人都已經落曬車。個老啲嘅男人同我講話架火車依家已經delay左三四個鐘，到阿格拉可能仲會delay更加多。喺呢一刻，我已經預左今晚都會坐喺度。

只係估唔到，有人落車，但係有一大班人上車。有一家人爭住衝埋黎，話個位係佢地嘅，然後我就被逼左入車廂中間。我孭住我個背囊兄，沿住走廊行逐個卡位揾，睇下會唔會有空位，最後我坐左入另一班陌生人中間。一如以往地，佢地對於我呢個亞裔人身份非常好奇，但係由於語言嘅障礙，我地只係講到一兩句。亦都可能係因為我，我已經冇左嗰種誠心誠意去嘗試理解佢講咩，當呢一切過程嘅發生都係類似重複嘅時候。就好似愛情咁，當經歷得多，就會變得麻木，就會變得所有野都公式化，人亦都冇左嗰種美好嘅憧憬同最真摯嘅反應。對於對方嘅說話，究竟係真嘅聽唔出裏面嘅意思，定係就算聽得出都扮唔明，答案只有自己知。

天開始入黑，走廊度除左之前賣嗰啲食物嘅，仲多左賣尿袋嘅。不過我冇呢個需要，因為氣溫降翻之後，我用尿袋差，個電量終於係會增加。而野食嘅款式都多左好多，有個好好嘅爸爸每逢啲職員行過，都會買唔係薯片就係爆谷，唔係爆谷就係雪條比佢嗰對大概七八歲嘅仔女。差唔多時候，個姐姐同細佬都要訓教，但係車入面人多過位，個爸爸唯有叫走其他人，反起張櫈就係張床，比佢地兩個訓一個唔夠一米闊嘅床位。但係佢地咁做原來係唔得嘅，一個睇落大粒啲好似車長嘅人行過叫佢地落返黎，同時佢都喺度行黎行去查飛。佢攞住本好大沓好厚嘅紙，上面應該寫住實名買飛乘客嘅名，佢喺我個卡問左幾次唔同嘅名，但係都冇人應佢，最後佢都係走咗。而對於嗰兩姊弟嘅情況，佢都係寬容處理，有時規矩係死嘅，人係生嘅。

其實喺查飛嘅時候我有啲驚，因為我好清楚我喺買飛嘅時候冇好似之前嗰程火車咁有實名登記過。而且我上左車冇耐之後都查過，我坐緊呢卡係sleeper，每個卡位基本每邊可以坐3個人，同時佢都係3張床，中間嗰張床喺唔訓嘅時候就會向下反低，同最底嗰張床駁埋做凳。我成程都係岳吓岳吓就算，好彩佢冇叫到每個人攞張飛出黎。
到左接近10點，火車搖搖晃晃咁行進。車入面嘅人好多都訓曬，啲燈都隨住咁嘅境環熄曬，車廂入面同出面一片漆黑。偶爾會見到窗外有啲火光，但係嗰啲都係燒緊垃圾，好快就會聞到一陣強烈刺鼻嘅味道，我諗再聞落去應該好快會生cancer。喺我隔離中吓中吓訓教嘅嗰個後生仔應該唔係好覺，但係當隔離條火車軌有火車迎面而過，一段幾秒鐘嘅低沉笛鳴作引入，繼而一下嗡聲震耳欲聾，令個後生仔嚇一嚇。但係耳痛已經係小事，越係入夜，我個頭開始痛。佢蔓延我成個頭，再伴隨著昏昏欲睡，呢個係一個非常危險嘅狀態。

對於呢種情況，其實我大概都知咩事。係由於眼壓過高壓住神經線所致，對於呢樣野，我都已經久病成醫。當時我估計係肚餓，失於充養，不榮則痛。但係我又冇乜野食，只係剩翻兩日前嗰包爆谷。所以我即刻攞出黎，喺第一晚有房嘅時候，我已經重新排過背囊啲野嘅擺位。緊急用嘅都擺喺方便攞嘅位。事實證明唔係冇用，亦都幫我形成左一套擺野機制。啲爆谷我食左兩滿口，用水送服。我感覺因為開左太耐佢已經開始變淋，但係食完，我都係冇乜點好。我又噤左幾個穴位，攢竹穴、睛明穴、四白穴，但都只可以幫我一時止痛。最後無計可施，剩係可以合眼休息，但又唔可以比自己訓著。呢種感覺非常唔好受。
合眼左唔知幾耐，我隔離個阿叔同我講，下一個站就到agra fort，即係我落車嘅地方。我同佢講唔該。其實我係知，只有等我落左車，佢地先可以反起個櫈背，比佢同我另一邊隔離嘅軍人兩個人訓教。去到夜晚十一點幾，火車終於到站，比原定到站時間遲了大概6個鐘，但係我依然懷住興奮同激動落車。月台上燈光通明，我嘅頭痛亦都跟住緩解。後來我諗，應該係光線加心情嘅轉變嘅作用。

出到車站，外面條路到接近半夜都係水洩不通，響銨聲冇停過。篤篤車嘅黃綠加埋車尾燈嘅紅，非常突出。仲有私家車同摩托車，塞到條路幾乎冇任何空隙。繼續係有好多人黎r我搭車，但係我果斷call車。雖然只係等左10分鐘左右，但係喺呢個環境之下，一秒鐘都覺得耐。直至上到車，終於有一啲舒適同平靜。
駛離左火車站之後，路面開始平靜，冇咩街燈，出面都係一啲矮細嘅房屋，見多左樹。經過有20分鐘嘅車程，最後駛入左一啲未鋪石屎嘅泥路。個司機都兜左一輪，先揾到間旅館，間旅館係我喺網上揾到，但係已經過左佢check in嘅時間，甚至連大門都關左。當個司機走咗之後，我嘅最壞打算係喺呢個過咗午夜嘅時間喺呢個偏僻嘅地方再call唔知有冇人接單嘅車再去唔知有冇得收留我嘅旅館。我硬住頭皮行左入去，佢啲燈已經閂曬，不過好彩嘅係，仲有人喺度。唔好彩嘅係，佢唔識英文。我喺reception度同佢交涉左一陣，其實我都好了解我要揾嗰間房係點，有冷氣，即佢地所講AC，同埋獨立衛浴，網上有齊曬資料。具體check in要咩手續我都喺瓦拉納西住嗰陣知道左，只係仲需要啲溝通。最後都係搞唔掂，個男人打左電話比佢老細，佢叫我聽日走之前等埋佢，影印passport啲野。我話ok，然後我終於可以上房。

上到房，開曬燈，白光通明。開埋冷氣，涼爽舒服。睇埋廁所，乾淨企理。我亦都終於迎來左14個鐘以來第一篤尿。縱使我已經累積飲左五六支一公升嘅水，但係都係冇尿意。如果唔柯尿有世界紀錄，我應該可以榜上有名。都夜喇，我快脆沖左個涼。我可以爽到赤裸出去先換著衫，個冷氣令我三日以來第一次感覺到凍。噤夜冇可能有野食，包爆谷繼續發揮作用。以防萬一食左兩粒必理痛，開埋壇差電，較左鬧鐘5點，我就訓。我打算5點9去到排隊買飛，因為泰姬陵會喺6點鐘開，但係依家已經接近2點。

睇見都覺辛苦

人生好多野都辛苦 但係辛苦嘅時候挨緊唔會得閒諗辛苦 挨過左之後諗翻又會覺得已經唔算得係咩

留名

如果見到有女人俾人幾個男人拖入後巷強姦 你會唔會救佢

我grad trip都諗住去印度學瑜伽順便旅行

火車個段睇字都覺得痛苦
LM研究

樓主成個trip只有10日？睇你趕行程都覺得辛苦...

Day4

原本醒左，又再訓翻，到真正出門口已經係6點鐘。啲濕碎嘢搞左好耐，將細背囊入面啲嘢攞曬出黎，剩翻單反加多一支鏡。尋晚查過話，水唔比帶，腳架都唔比帶，但係支八爪魚算係灰色地帶，我諗緊如果冇佢，我自拍嘅話都幾麻煩。同埋，難得去泰姬陵，冇理由因為咁而影唔到啲我想要嘅相，所以我都係糾結左一陣，就帶埋。順便搽左之前幾日噤曬都冇搽嘅防曬，然後就出發。其實真係掙扎嘅好多時都係出門嗰一刻，因為每一日起身都喺陌生嘅地方，行出去意味住面對嘅係完完全全嘅未知，未知嘅恐懼。同有冷氣、有電、有床嘅舒適相比，人好自然就會揀後者，我亦都史無前例咁感受到舒適區對人嘅侵蝕。但係唯一仲可以推動我對腳嘅係前面嘅風景，恐懼底下有嘅美好，不論人或事。

嗰陣太陽已經出左黎，睇日出計劃再一次失敗。陽光溫柔咁曬落黎，我發現原來隔離片泥地係一個市集，好多人喺度買賣蔬菜水果。而尋日嗰個員工晨噤早坐左喺對面另一間酒店前面嘅梯級度，同嗰間酒店個老細喺度吹水。因為我架車未黎，我就同佢地吹左陣。個老細仲話可以帶我去佢個天台度睇下，但係我都係不了，因為我架車似係蕩失左路。我諗住去揾佢，我行入個市集，發現幾臭，好多烏蠅，最後行翻出黎。再行相反，石屎路嘅盡頭，終於見到架Auto。雖然佢只係篤篤，但係佢喺叫ola度叫Auto。我上車問個司機：it's difficult to find here，right？
佢答左我一堆印度文，然後我同佢講：GO！酒店離泰姬陵好近，所以嗌左架篤篤，一黎平啲，二黎佢比私家車多好多，好快就有車到。其實篤篤呢個名，我都係因為喺屋企食飯，屋企人睇《篤篤樂遊金三角》我先知係咁叫，見就見得多，好多去泰國旅行嘅片都會見到。今日第一次坐，佢個印象比我就係頭重腳輕，好容易反。

好彩最後都係冇反到，只係沿途食唔少塵。冇個玻璃窗，影相會好好多。而且阿格拉呢度交通明顯比瓦拉納西同加爾各答暢通，我好快就到左阿格拉嘅西門。我落車比錢，突然發現冇散紙，個司機都冇錢找。呢個係一個麻煩又經常發生嘅情景，噤啱有個頭頂開始生出白髮，面頰有啲乾癟嘅中年男人行過，佢見到呢個情形，即刻好熱心咁同我唱散佢，我終於搞掂左車錢嘅問題，但係我另一個問題係，無事獻殷勤，非奸即盜。個中年男人問我去邊，我話去泰姬陵，佢話佢都係，可以帶我去。然後我跟住佢行，不過始終保持警惕，怕佢可能要我買野或者帶我買貴入場券，或者就算係拉住我講好多野，我都唔想。邊行佢邊同我講佢喺度做野，做左幾十年，我嗯，哦，未免顯得對佢有任何興趣。我好刻意咁剩係同相機交流，影下周圍，又影下自己咁。好快行過左條通道，佢指左我去售票處，就走左。我都鬆左一口氣，而每次喺呢個時候都會有少少內疚，似係我用小人之心度君子之腹，都唔係絕對冇好人，而且好人仲唔少，只係防人之心不可無，尤其身在外地，但係其實都幾矛盾。

售票處幾乎冇人，我即刻就買到飛。外國人嘅門票價格係本地人嘅5倍，但係包一支水，同埋鞋套。黎到呢度，其實幾錢都要比。當我一比完錢，即刻有另一個黑黑實實，相貌都算和善嘅男人行埋黎。佢自動波就幫我攞埋鞋套同水，驚死我會唔知咁。從佢嘅行為表現，我好難相信佢係冇企圖，只係我唔知幾時佢先會原形畢露。話口未完，佢就攞出一張證件，我攞住相機，佢叫我唔好影，不過我錄左。我諗住如果有啲咩事，我都可以揾到佢。佢急不及待指住上面兩個價錢同我講佢係導遊，我即刻話唔洗，佢拉住我，話佢唔收錢。我心諗，邊有噤大隻鴿乸。之後佢話完左覺得開心可以隨心比，真係冇特定價錢。我仲係有啲猶疑，雖然錢係我手上，除非佢夾硬搶，否則我的確唔驚。跟住佢話，佢可以幫我影埋相，同埋佢好強調，佢係專業嘅。OK，let's go。

考慮到就算佢係白撞，但係我多個人肉腳架都未嘗唔係好事。而佢亦都冇叫我比錢佢先，咁睇黎的確幾可信，只係我嘅戒心有啲大。同樣地，印度政府對遊客嘅戒心都好大，甚至可以講話係非常唔友好，因為我喺正式入去之前，又要進行一次徹底嘅安檢。啲保安要我將袋入面嘅野攞曬出黎，不論係背囊定係褲袋。之前喺維多利亞紀念堂已經係咁，導遊一直跟住喺我隔離。
直到我支八爪魚被發現，保安人員話唔比帶入去。導遊叫我交比佢處理，然後佢比左佢師傅保管，而佢個師傅，我認得就係頭先同我唱散紙嗰個中年男人，世事都好似好巧合。導遊話如果要攞去locker鎖，要行好遠，仲要收錢，所以都係放心交比佢地。當然，我都冇得唔放心。

終於，我地由側邊行左入去，導遊嘅英文都幾好，一入到去就同我吹水話佢喺泰姬陵做左近十年。依家呢個月份淡季，因為天氣太熱。旺季一般都係11月至2月，所以依家冇乜人，變相完全唔洗排隊，而且影相個畫面都清淨啲。但係我剩係理解到一個意思，就係喺淡季 全職導遊應該揾唔到食，而我可能係佢絕無僅有嘅客仔。行唔夠幾步，佢就叫我比部相機佢，語氣帶有啲命令。雖然應該係佢已經習慣性麻木左，冇諗到可能會令人有所防範。佢仲要幫我攞埋袋，我驚嘅唔係比佢偷野。其實佢幫我影嘅話，都係企我前面，相機都喺我視線範圍之內，我驚嘅反而係佢唔小心。話口未完，佢就鏗左我個袋入面支鏡一下，佢即刻sorly，sorly。凡事都係有唔好有好，依家咁樣就係佢主導左我拍野嘅流程。我對佢嘅信心真係未去到足以將我嘅拍攝工作交比佢，佢叫我企前企後，影左幾張，然後比我睇。我認真睇左睇，原來都唔錯。

好彩我冇遇到 如果有 我應該都會救 不過用咩方法就要睇對面有幾多個人

好幾次有機會接觸印度瑜珈我都冇試到 有自知之明自己啲筋太緊

係幾chur 不過幾充實舒舒服服睇我辛苦就啱架喇

係啊 差唔多每日都轉地方 自己一個幾鍾意呢種模式 幾充實 chur完係開心嘅

我地既辛苦只係人地既everyday

留名
早排係youtube 成日見到大陸d抖音印度vlog
都想去印度見識人風土人情

趁後生仲辛苦得就多啲辛苦下

安檢唔係針對遊客，係對所有人都嚴格，泰姬陵係世界遺跡都唔怪佢，入老麥買個齋包都要安檢果下驚奇

佢地個文化同香港真係好唔同 你去到會好想走 但係翻到黎又會掛住

驚你打劫麥記個齋包

可惜自己長期係外國讀書
想去個旅行都冇時間
都想好似你咁去體驗下

其實上youtube 睇大把女單拖去 拍埋片

你去果陣幾歲 , 就三十 , 返工無咩做運動怕行唔郁

有冇sem break嗰啲？讀萬卷書都要行下路

都係外國人

去印度係唔係要打曬針先去

每次放假都返香港返工
就算而家有sem break都去唔到
希望疫情快d完

冇飲過恆河水唔好話自己去過印度

建議係話打完傷寒甲肝先好去 不過最後我冇打到

我冇去過印度

樓猪有眼壓高？咁樣真係好危險，有無帶降眼壓嘅藥水？

你寫得好好，身歷其境

多謝先 應該有眼壓高 嗰陣冇帶 不過你咁講完可以試下用

印度女仔nice唔nice？
真係好想試下同印度女仔…

樓主寫得幾吸引如果我依家冇家室都會自己一個周圍去
依家返工7成同事印度人想像唔到佢地係d咁既環境度生活

咁我真係冇得撈。佢同我講話佢老豆係攝影師，佢都遺傳到啲攝影嘅基因，我唔知幾成係真，不過我選擇相信係真。行到城門對出，佢帶我企喺中間，講解泰姬陵自身同周圍建築嘅對稱性。無論係樹、建築、圖案、長度、數量都係對稱。佢講到非常振奮，有啲感染到我。
我地繼續向前行，穿過個城門，泰姬陵就喺眼前。導遊繼續呼喝我比部手機佢，佢話可以幫我揾到靚角度影相，而我只需要專心欣賞呢個，世界七大奇跡之一嘅泰姬陵。佢一身雪白嘅大理石，上面鑲住無數黎自唔同地方嘅珍貴寶石。以中間為軸，左右兩邊幾乎完全一模一樣。更震撼嘅係，呢啲都係由工匠用雕刻刀喺大理石度刻出一條啱啱好嘅坑，然後將嗰塊唔同顏色嘅石頭銜上去。

喺個城門對出，就係一個非常經典嘅影相位。人唔算太多，不過都陸續有人影緊。但係有導遊喺度，佢就可以叫啲人借過，同埋佢自己攞埋角度，好快就可以影完。而且，同一個角度影嘅相，佢應該影過無數次。每一次佢都只係將呢一套流程重複一次，唔同嘅只係相入面嘅人物，我亦成為佢眼底下嘅其中一個過客。

一路都係佢叫我去邊就去邊，點影就點影。相機、手機左右開弓。所以最後相影左好多，亦都不乏大量尷尬嘅大媽打卡pose。佢同我講解啲建築入面一啲數字嘅巧合，同埋泰姬陵嘅歷史。當中沙賈汗同姬蔓嘅愛情故事可歌可泣，本來無論點樣嘅一個建築都只係一個建築，但係加左個愛情故事之後就唔同曬，由一樣帶唔走嘅龐大物體，變成好似氣體咁可以流傳於大街小巷之間。雖然佢講嘅一啲專有啲嘅名詞我唔多識，加埋始終有嘅一啲口音，但係好在我之前有做啲功課，都算聽得明，內容呢度我就唔多贅述。

就咁就過左差唔多半個鐘，佢走左去聽電話。我發現外國人嘅旅客都幾多，又有好多軍人攞住槍喺度巡邏。通常我都會覺得，有噤多保安措施嘅國家或者地方，都係喺國際上得罪過人，或者有啲仇人。
到我再揾翻導遊，我就同佢講，我有啲趕時間，想佢喺一個鐘之內帶我行完。的確係趕，泰姬陵噤大，同埋仲有阿格拉堡要去，旅館嘅checkout時間係11點20分。導遊諗都冇諗就話ok，可以幫我調節個時間。最後佢問我：happy？我唔知點解佢之後都好重複咁問，嗰一刻，我隨意咁答話：happy。
之後佢帶我行入去泰姬陵，喺入去之前要著鞋套，可能係怕我地旅客損傷到呢個遺跡。然後我地開始吹水。佢話我噤靚仔應該有好多女朋友，我唔知原來仲可以有呢種玩法，何況我都唔係好靚仔。而佢話佢有一個女朋友，未結婚。我掛住聽，佢叫我小心，因為地下全部都係大理石，跣腳。我地企喺泰姬陵下面，相距唔夠一百米，佢高大雄偉，陽光45度曬落黎，成座建築成為左陰影。

穿過嗰道好似比巨人行嘅拱門，裏面冇打燈，但係光線充足，全部都係自然光，而且比外邊明顯涼爽好多。由一塊完整大理石雕刻而成嘅鏤空鑲石屏風後面，係兩尊石棺。導遊話呢個位只係仿造，真嘅石棺喺地底，不過都係唔比影相。雖然佢口係咁講，但係佢喺行入去之前幫我影左幾張，諗落都幾兒戲下。
其實裏面唔算大，一眼睇曬。喺噤悶之際，導遊揾到啲野挽，佢向上一講野，就有回音繚繞。佢話個建築有兩層頂，如果面嗰層因為啲咩天災冧左，都有第二層頂住。喺行之前，佢同我講話，紅色嗰啲石如果用燈照佢，佢會發光，但係宜家示範唔到，佢要去到出面攞同一種石，同我示範。

兜左半圈，我地從泰姬陵嘅背面出翻去，而對面就係亞穆納河。佢蜿蜒曲折，係一條好好嘅護城河，因為咁，亦都令我地喺正面影相嘅時候，背景一片乾淨嘅天空，再影多幾張相。導遊同我講左嗰間相反左嘅清真寺，原來清真寺嘅面向一律都係坐西向東。泰姬陵仲有一啲利用幾何製造出黎嘅視覺錯覺，仲有一啲位係顯示修復前後嘅分別，睇埋之後我地就行翻落去個花園。再望翻轉頭，眼前嘅景象靚到難以形容。

今日都算好天，相比起瓦拉納西同加爾各答已經算好涼。導遊話依家5月6月係呢度最熱嘅時候，可以最高去到40度，之後就係雨季，會一日到晚咁落雨，到時個天烏雲密布，更加顯得泰姬陵嘅白。去到夜晚其實有同樣嘅效果，但係要有月光。泰姬陵同佢周圍嗰四座塔上面嘅洋蔥頭，都會閃閃發光，就好似蠟燭嘅火焰。導遊更正我嗰啲唔係洋蔥頭，而係叫做domes。其實嗰啲火焰嘅頂原本係全黃金做，但係因為打仗比人偷走曬，不過係好耐之前嘅戰爭，之後整翻就用青銅鍍金還原。但係無論幾靚都好，我都係無緣睇到呢個畫面，因為夜晚我已經喺另一個城市。

導遊同我出翻去，我就即刻叫佢攞翻我隻八爪魚。佢帶左我入一間屋仔，裏面坐住嗰個中年男人，佢還翻八爪魚比我之後，導遊帶左我去一邊櫃檯坐低。其實間屋唔細，喺我對眼可以望到嘅地方都擺滿曬石雕嘅紀念品，個感覺就好似旅行團嗰啲強迫購物。佢攞出一啲杯墊、燈罩、石象黎比我睇，上面圖案用左嘅鑲嵌技術同喺起泰姬陵嗰陣用嘅一樣。導遊又攞燈出黎示範佢點發光，又攞雕刻工具出黎比我試雕。我同佢講睇下先，然後我喺鋪入面行左一轉，發現呢啲紀念品都有一個共同點，就係貴，最後我都係行翻出去。

雖然我知道，導遊佢地嘅收入某程度上好大部分都係黎自賣呢啲紀念品嘅佣金，不過始終無謂喺度用太多錢。導遊佢同我一齊行翻出去，佢問我真係唔再睇下？我同佢講，我會比導遊費比你，我喺銀包度攞左一張大紙出黎，佢收左之後問：not happy？我話：no，very happy。不過最實際嘅都係我喺銀包度再攞多一張細紙比佢，佢講多謝，我講再見。頭先總共比個數應該同佢張證上面寫住本地人嘅價格差唔多。對於香港人黎講，筆數實在係太太太少，但我冇太多錢。如果我第時再黎嘅話，或者我會比多啲，噤啱我有影到佢張證，應該唔難揾到呢個專業嘅導遊。

鹹濕仔 幾nice 通常可以交流到嘅都係啲比較獨立同教育水平高嘅 都算係啲現代女性

樓豬要食多啲野呀

多謝先 ching翻咩工 喺印度唔同地方嘅人生活同文化會好唔同

之後有食 太熱冇乜胃口

用咗幾錢 去咗幾多日

窮游 5000連機票 10日

好睇，睇咗一半，未夠時間追晒，劉明先

比想像中平
好叻 我淨係試過1人遊台

死左都唔知咩事

有冇俾人雞姦 感染下武漢肺炎

留名睇

馬所嚴格嚟講唔係廉航嚟

想問問樓主你個記帳apps叫咩名

居然 我嗰程香港飛加爾各答好似900港紙唔洗 仲包兩餐

碎碎念記賬

機票買貴左 total應該3000 住宿唔貴 500幾 因為有兩晚火車 一晚機場

佢嘅定位係廉航價錢嘅傳統航空
所以好多人都因為佢太平而搞錯咗佢係廉航
btw遊記幾好睇

多謝先 佢平係平 不過轉一轉機嘥左好多時間

降左眼壓可能會散瞳，你都係問清楚醫生如果有咩緊急情況應點處理好啲

樓主屋企廚房幾大？

咁平

樓主幾時再去可以帶團
我一個人唔敢去

文筆非常流暢，令人有置身其中嘅感覺

夠我煮公仔麵食

因為平時抖下就會冇事 所以冇理到 得閒會去check check

價錢同舒服程度成正比架喎

就係想响火車度嘔下
人一世物一世

好睇
留名

馬沙拉馬沙拉
恆河雪碧

Lm
羨慕樓主後生仲可以周圍走
大咗冇辦法再咁樣去

行左出去，我檢查完有冇漏野就開google map。阿格拉堡距離泰姬陵唔遠，中間經過一條冇乜車嘅石頭路。我決定行過去，路邊有啲樹蔭，間歇性有啲微風，個感覺係好舒適。路上面有時會有啲馬車經過，隔離係一個花園，我見到有孔雀好自由咁喺度行，更加有松鼠喺灌木之間捐黎捐去，原來佢地都跑得好快。以往喺我嘅世界入面，松鼠只會出現喺卡通片度。

最後都係要行過一條車水馬龍嘅大馬路先到。門口就有人問要唔要導遊，不了，一黎我想靜下自己拍野，二黎導遊嘅角色我剩係想留低一個印象，同埋已經用完左。售票處就係門口，有泰姬陵嘅飛可以有優惠。買完，我就行左入去。照樣要安檢，照樣我隻八爪魚係唔比帶入去，個保安叫我喺再入面一道門度擺低，但係佢又冇其他保安喺嗰度睇住，咁我梗係唔會噤聽話，最多我入到去唔攞出黎。

經過幾個城門，我一直向前行，佢成個城堡係「呂」字結構，由兩個花園連接組成，我好快就行過曬。花園修輯得好靚，有專門嘅園丁喺度打理。好多松鼠當呢度係樂園，抬頭又會有好多雀鳥，最多係白鴿，最特別係有隻綠色嘅雀，應該叫做翠鳥。
側邊會有一啲城樓建築，裏面有一個亭嘅建築可以望到泰姬陵。我周圍行下去揾，好快就揾到。佢喺一個細嘅花園後面，外觀係一啲好仔細複雜嘅雕刻立體圖案，盡頭會有一面窗，鏤空左一個個正方形窿。我坐喺下面，望過去就係泰姬陵，聽講晚年被囚禁嘅沙賈汗都係咁樣望住佢妻子嘅陵墓。

呢個時候，一班我估係學生嘅細路行左過黎，即刻令本來憂鬱嘅情景變得熱鬧。佢地好似其他印度人咁問我黎自邊度，除此之外，仲問我叫咩名，同你好嗎。我估佢地老師應該有教過，呢啲應該係遇到外國人會問嘅一套問題，跟住佢地好快就走左。

本來我都諗住跟住走，直到我行到一扇又簡陋又陰暗嘅門前面。我心入面一直有把聲同我講，橫掂都買左入場票，剩係行噤少地方，值得咩？我對腳已經幫我答左。原來裡面別有一番天地，佢係一啲木頭搭建嘅庭院，支撐柱上面係榫位，好似中國嘅四合院。再行出去係一個平台，喺城樓嘅出面，算係戶外。佢比我另一個角度睇翻去泰姬陵嗰邊。一條完全冇計劃嘅路線，我冇期望過裏面會有咩，甚至行完我都未必知佢係咩。有時有啲路并唔係知道佢去邊所以行，而係行過先會知佢去到邊。當換個心態，或者佢入面每一樣野都係新奇，都係我所期望。
但係我另一個期望要喺10點之前翻到去，咁樣岔一岔，就會用左好多時間。當我出翻去之後，太陽開始兜頭曬，開始好熱，但係ola啲司機又唔知點。最後無可奈何之下，我都係上左街邊嘅篤篤，同佢講左價，應該唔會洩太多。其實有時唔想坐街邊車除左因為斬客之外，好大程度係因為佢地唔識路。手機程式call車，上到車講個驗證碼，就可以自閉一下，咩都唔洗再講。但係街邊車你要攞住個google map教佢點行點行，有時佢地仲要剩係識聽印度話，同佢講行錯佢都唔知。

終於有驚無險翻到去，我叫佢係個市集外面條馬路放低我，費事唔知兜幾耐，同埋啲泥路比篤篤行真係會扽到囉柚開花。行過個市集，見到啲西瓜好靚，加上我噤耐都冇食過生果，真係好想買翻個。不過一諗到要切要食嘅話好麻煩好嘥時間，唔食住帶走嘅話等於自己加自己幾kg負重，我唯有好唔忍心咁放棄左。行到市集尾，啲農民喺度燒垃圾，我齋聞個味已經覺得致癌，就掩住口鼻急急腳跑翻旅館。個旅館老細，即係尋日同我講電話嗰個人喺度，我叫佢比個菜單我，我點左份野食，就上去執野。
其實冇執到，變左喺度抖住等食野。攞翻嗰張泰姬陵嘅飛出黎，擺翻好。佢只係一張類似你去超市買野嘅嗰張收據，我諗過一排佢就會甩曬色，但係佢證明左我曾經去過。終於有啲時間靜落黎諗下野，一個世界七大奇跡，一個喺好多風景相同埋旅行片出現過，一個我從來冇諗過會去到嘅地方，就喺今日，我親身去左。可以實際留低嘅可能只係得呢一張門票或者一堆相，但係佢嘅意義係代表我可以靠自己嘅力量，做到或者好難但我好想做到嘅野。

成件事好好j，但依家唔係打飛機嘅時候。當佢地一個員工黎敲我門，我就落去食早餐。我嗌嘅係一份番茄庵列套餐，另外加一杯紅茶。佢杯紅茶好濃，喺得印度，我估應該係大吉嶺紅茶。然後麵包有四塊，夠我填飽個肚。計落原來我已經接近一日冇食過正餐，上一餐應該係嗰兩隻鹹蛋。但係我又冇特別覺得肚餓或者暈，可能因為天氣熱冇乜胃口，同埋飲太多水，個胃都係滿嘅。但係呢一餐，我覺得無比噤好食，食完就真係要執野。
我只係用左10分鐘，都只係剩翻10分鐘，所有嘅野都去翻佢本來應該喺背囊嘅位置。我check完冇漏野，就行左出房，做翻check in嘅程序。印度住旅館或者宿舍咩都好，佢有兩格好特別要你填，一格係你由邊度黎，第二格係你將會去邊度。我將Delhi填左落去，個老細見到之後就好熱心咁幫我揾火車揾巴士。喺佢手機度，識多左幾個好有用嘅apps。
佢叫我去ISBT嘅地方，嗰度係一個幾大嘅巴士總站。喺等車黎接我嘅時間，我同佢吹左陣水。先係寒暄下，問我係做咩，不過唔洗問我邊度黎，佢一睇我本passport就知。佢表現得對香港好好奇，問好多關於香港嘅野，我逐一回答。個司機開得有啲慢，喺沉默嘅時候，我問佢係咪成日隔離都喺度燒垃圾。佢話唔係，剩係朝早十點十一點呢段時間燒，咁啫係每日都燒，咁唔係辦法。佢就話因為佢地冇受教育，唔知會影響環境，但係改善緊架喇。的確係，喺佢眼中，呢度已經好過印度好多地方好多，所以就算有問題，問題都唔大。我同佢講左都幾多野，佢幾多野講，只係可能係我悲觀主義，佢所講嘅內容甚至唔及嗰份庵列深刻。

佢望住個閉路電視畫面，同我講：車到左。就係咁，我同佢交換左ig之後就上左車，去巴士站。喺印度，之前兩次去第二個城市都係坐火車，而且一坐就係十幾個鐘。今次阿格拉到德里嘅距離比較短，所以可以搭舒服啲嘅巴士，但係始終未搭過，而且究竟搭邊架車都係未知。如果係火車嘅話，我已經識得用app check下由呢度去嗰度會有咩火車，仲可以check埋時間，但係依家，某程度上去巴士站只係因為我信會有車去德里。

加拿大撚路過表示，我有好多朋友都係Punjab 人，佢地講比我聽係印度北部，一個人既遊客，無啦啦比人捅死，係非常常見，唔會令人意外，樓主睇路，兼各位巴打無咩必要無謂單拖去北印度

可以

哇噤驚 我嗰陣都係盡量打醒十二分精神 留意有冇人埋身

Ching幾重口味

一個人去呢啲咁污糟既國家都幾高風險好易食錯野病左就仆街，多個人起緊可以照顧你！

你好彩冇事唔代表其他人都咁好彩架wo講緊喺印度平均奶野既機會特別高有女聽左你講自己去俾人姦左就仆街喇

最簡單static都唔識有一個飲恆河水冇病咁喺咪個個飲都冇事啊

帶左啲咩去
有咩要帶

印度真係好癲

所以嗰陣食嘢都好小心好小心

都係基本生活要用嘅嘢 廁紙帶左4 5卷想要詳細list嘅話 我回憶下可能最尾打出黎

我都係。廿歲個陣都會諗下，宜家不了

強

I want the list

我上次出Trip去，帶左好多支水

個印度同事：你地d香港人咁得意既，自己帶水，Evian 我地印度都有啦

我：

饑荒

我以為係laptop

自膠 原來你上年去
分享多啲
我冇寫遊記習慣所以好多記憶已經好模糊

印度佬數學好勁

正皮

行落私家車之後，我就去揾賣飛嘅地方。個巴士站其實唔算大，同一時間巴士亦都剩係有十架左右。售票處嘅鐵欄入面坐住兩個職員，我埋去嘅時候冇其他人買飛，剩係有個十歲左右嘅細路趴左係我唔夠一米隔離。我同職員講去德里，冷氣巴士。佢話2點鐘，嗰度上車，上車買飛。佢好快就比曬我需要嘅資訊我，我都冇理由唔行翻出黎。因為後面已經有其他印度人逼緊埋黎。頭先冇仔細留意個細路，依家佢已經爬左上前，捉住買緊飛嗰個人嘅褲腳。我聽唔清佢喺度吟噚啲咩，但係我可以見到嘅係，佢嘴角有啲白色嘅泡沫，烏蠅圍住佢飛，佢手腳指甲都係污糟嘅黑色，經過嘅地方都有啲唾液混和泥土嘅痕跡。
買緊飛個男人先係縮腳，但係個細路繼續𦧲，最後個男人撐開左佢，鬧左佢幾句，然後個細路就趴左喺度唔郁。呢個時候我突然諗起個警察講嘅野，佢喺提醒我小心部手機嘅時候講過，喺阿格拉同德里有啲吸毒嘅人會犯唔同罪行，雖然個細路唔係偷唔係搶，但係我都希望佢唔係個警察口中所講嘅嗰啲人。

時間尚早，背囊好重，我揾左張凳同佢一齊坐低。巴士站有額遮頭，仲有風扇，就算出面正午接近四十度都唔算太熱。地下散滿一地黑色點，我以為係豆豉或者西瓜核，直到我行過，就有一大班烏蠅飛起。有幾隻白鴿企喺一啲突出嘅平台度抖涼，平台下面有間賣書嘅。驟眼望去，全間書店都係賣同一個作者嘅書，甚至嗰個人個樣已經印左喺招牌度。我唔知佢寫嘅係咩書，我剩係知佢比我個感覺係好似麥玲玲。
時不時就會有人企喺巴士前面大嗌，我估係嗌人上車同嗌目的地，但係我聽唔明。雖然個職員已經同曬我講，但係我始終唔知架車係咪已經黎到，同係咪叫緊我上車。因為有啲驚，我最後都係行翻去個售票處度，問個職員可唔可以賣張飛比我先，原來係可以嘅，佢頭先唔講。
同埋，頭先個細路已經唔知去左邊。到我坐翻翻去，喺我面前出現嘅係另外一班細路。佢地四個坐喺我前面張凳，最大有八九歲，最細五六歲。我睇住佢地，著住個個都係印度本地特色嘅服裝，新簇乾淨。佢地嘅父母坐喺唔遠嘅地方，佢地似係親戚或者朋友屋企嘅細路，喺度玩，喺度講笑吹水。我喺度諗，佢地應該係一班幸福嘅細路。基本上一個人嘅出身或者佢嘅家庭某程度上已經決定左佢大半生，喺印度尤其係，傳統封建嘅洪流可以輕易衝破教育嘅船艦。如果你係中產，你會諗點解你唔係上流，當你係低層，你會諗點解你唔係中產。當我係我，我會諗點解我唔係你，唔係訓喺地下嘅細路，唔係呢班天真無邪嘅細路。要講公平，喺呢個世界我從來冇見過，依家冇，將來都唔會有。
我望左都好耐，就決定撩下佢地。最細嗰個係個男仔，佢攞出一頂cap帽，戴喺頭度，雙手握拳，相互疊起，聚焦遠方，抬腳，揮棒。我跟住佢做，特登比佢見到我攞頂cap帽出黎戴，然後揮棒擊球，再加個眺望嘅手勢，姿勢滿分。佢地見到笑得好開心，最大個嘅姐姐問我邊度黎，黎做咩，去左邊，同埋鐘意玩咩球類。另外一個妹妹，戴住眼鏡，眼仔碌碌，問我叫咩名。突然一架巴士響好大聲咹，嚇我同埋佢地一跳。可能我被嚇親個表情太搞笑。以至於喺之後等緊嘅半個鐘入面，每有咹響，佢都會望過黎，個咹仲要響得好密下。
終於有一下係黎自我架巴士，我覺得個時間應該差唔多，我就同幾個細路講拜拜。跟住走左去前面問嗰個企喺車隔離嘅女人，我確認左係，之後就行上車。我個位係窗口位，同埋未開， 車入面好熱。不過呢個問題唔大，最大問題係我個背囊。本身我諗住擺喺隔離位，或者附近一個位，但佢架車好滿。之後我諗住擺腳位，但係佢個腳位太唔尋常地細，根本擺唔落。

本身個背囊已經大，我隔離位居然仲係一個肥婆，佢見到我喺度搞個背囊。我仲諗住擺腳上面攬住，去到呢個位，從個肥婆塊西面度就睇得出佢有幾不爽我。頭先喺車隔離個女人上左黎，佢係乘務員，叫我將個背囊擺落去行李艙。呢個已經過左我底線，絕對唔可能咁做，萬一比人攞走，我唔單只器材損失慘重，我仲可能呢幾日生存唔到落去。喺呢個僵持之際，嗰個弱質纖纖嘅乘務員同我講，可以擺喺司機位後面。呢個，我接受到，因為我坐得前，企起身就可以望到。擺好之後，我就坐翻埋位。的確咁坐都舒服啲，隔離嗰個麻煩嘅肥婆都冇曬意見。

架車準備開出，喺呢個時候，嗰五個細路走到車門前面。我見到佢地笑得好燦爛，同我揮手，我就即刻猛噤揮手道別。因為咁樣一別，幾乎冇可能會再見。巴士閂埋左門，慢慢咁開出。喺巴士站出面嗰條繁忙嘅道路度窒左一陣，好快就開順左。喺幾個路口接左幾個人，然後就開上左高速公路。隔離個肥婆問左我係咪一個人同埋係做咩，但係我冷淡咁回答完，佢都識做，戴起個耳機自己睇戲算。我亦都終於可以自己清靜下，同埋休息下。個冷氣將我嗰件比汗浸濕曬嘅衫吹翻乾，外面馬路邊嘅風景由城市變成荒野。荒野中偶爾會有幾支高聳嘅煙囪，冒住黑煙，我慢慢咁郃著。

ching同道中人 想知有咩驚險嘢

我冇鼓勵叫人自己一個去印度，只係分享下我經歷完既感覺

我唔相信會有人因為我幾句就會自己走左去，你去得就有必要做足資料搜集，自己評估風險

我可以講印度係我人生中一段令我眼界大開既冒險旅程，係辛苦，會危險，但難忘，no pain no gain. 如果只求輕輕鬆鬆嘻嘻哈哈吃喝玩樂睇靚景打卡，印度絕對唔適合你

人生係選擇，只係選擇安穩做隻港豬唔一定最好

推

乜原來港豬既定義喺有冇自己去過印度真喺話你on9怕你嬲

一睇就知你喺啲拎住呢樣野打曬飛機自己感覺良好啲人笑撚死

姐係2000蚊洗左10日?

5000係咪包晒所有費用，例如電話卡個啲?

我試過坐長途巴士

個巴士站叫好過你果個有室內休息室
不過就比售票呃左
本來想買air con佢話冇晒只有deluxe
佢話冇分別

買左去休息室見到個印度妹我再問
佢話deluxe冇冷氣

仲有佢地種姓原因一出世就注定命運

我就見過唔少細路冇鞋冇衫著
試過月台等火車見到對面一個好瘦既女人幫一個幾歲小孩沖身
佢地住既係再遠少少用草搭成既「營」

這個就是印度呢個世界

Btw睇你既相真係覺得印度冇進步過
除左上網同手機

仲有我係恒河痴線到住80盧比一日既guest house

真係覺得好痴線唔應該咁慳
明明比得起五十美金一晚既酒店

呢種體驗真係一次就夠

冇包簽證 電話卡 同保險 當地洗費大概都係2000 印度消費唔高

係同好多人一間房嗰種？

同去嘆嘅旅行唔同 我係覺得去遊歷應該專注睇多啲當地嘅嘢 住嘅話有張床就夠 就算幾舒服都唔會成日留喺住處

你講既我本來同意
但你住既冇我咁極端

個guest house係睇書鬼佬介紹

係就係好平
獨立房
但冇冷氣
咁你明幾大鑊

亦冇熱水沖涼
當然咁熱都唔駛
沖涼加洗水間仲要有蛛網
不過八十盧比我記得即管係廿幾蚊一日

唯有夜晚食好補數
但可能唔識搵食

已經去左五十美金一日既酒店食最貴飲啤酒
埋單都係兩百港元左右

搵番相出黎你就明你住既係五星酒店

仲有我估物價冇點升

我係街買汽水
比人昆就五十盧比

但知價後會同佢地講十五盧比

咁你買汽水幾錢？
定而家度度都有七仔可以用支付寶唔會比人昆？

印度佬數學youtube channel

Cambodia要盡快去
中國化得好犀利

Btw嗰度法飽好好味

聽人講因為電話費貴
以前印度人係唔會講電話
淨係會用留言信箱留言

8個城市10日咁快

樓主讀中醫？

「喺呢種高度緊張嘅情況下，反而諗到啲嘢。男仔喺面對負面情緒嗰陣諗到嘅人就係佢鍾意嗰個，而女仔啱啱相反，女仔喺開心嘅時候諗起嗰個先係最鍾意，通常都係咁。」

巴打呢句真係講得好應景

堅

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

去呢啲地方....
要搵到多一至兩個有興趣又夾到時間嘅人好難
絲打唔敢孤身上陣

多謝先ching好似有故仔

唔知呢

所以之後行程都會好chur

依家佢地有4G了 當地啲電話plan20蚊港紙一個月每日1G

我就咁街邊買40盧比 圍起港紙4蚊

唔多見便利店 不過電子支付嘅話發達啲嘅地方都有 通常用丕pal

好懷念 之前係印度一個月既日子
由北部玩到南部再去返中部
最鐘意都係恆河同入戲院睇印度電影

lmlm

+1
但我覺得點都要有個男仔朋友一齊去先好去

貼錢買難受

巴士無啦啦停左落黎，我跟住啲人行落車，原來係比人去廁所或者買啲野食。依家大概已經5點幾，太陽仲係好猛烈。我快速小解完就上翻車，佢都開翻個冷氣。 公路廁所黎講，佢呢一個都算好乾淨，地面冇水，臭味都只係臭丸嘅味，可能因為呢度嘅天氣都比較乾，唔積水。但係外面嘅溫度都仲係好高，同埋最大獲嘅係，佢一停車就將個冷氣都停埋，架車入面又焗翻熱，依家有排都未凍得翻。
再過咗3個鐘，太陽仲未落山，但係外面已經由荒野變翻城市。巴士行緊喺民居之間嘅高架橋度，上面仲有一條地鐵路軌橫過頭頂。一眼望去，啲樓最高都係唔過10層，喺遙遠嘅天際。

再行入啲，架巴士就開始越行越慢。眼見隔離條行車線已經有條車龍，上面係行地鐵，但係我唔知係咩路線。一啲住宅式嘅樓都多左好多，而篤篤少左好多，開始多左啲私家車，仲要係一啲靚車黎，路面都好乾淨。依家算係入左城市，同首都新德里越黎越近，呢度嘅街道同周圍嘅建設都感覺乾淨企理好多，唔似瓦拉納西同加爾各答咁，好吵好雜亂。又再行多左一陣，啲高架橋多到將我地包圍。呢個都係一個正常嘅現代化過程，必經嘅階段係由之前去嘅地方到依家咁，行左一轉由五六十年代嘅落後到依家嘅現代社會嗰種感覺。依家仲有一段路先到新德里，仲有個零鐘度我估。

其實，我都慣左坐長途車，喺尋日坐左十幾個鐘之後，我發現已經係冇嘢可以難到我，依家先坐左唔夠三個鐘。同埋呢度有冷氣，都好舒服，個人都好乾爽。我都book左今晚住嘅地方，佢係近機場嘅，我想搭地鐵去，就可以搭曬所有交通工具，有啲興奮。搭地鐵去先五十盧比，由巴士落車到機場，但係就比搭ola多半個鐘左右，我諗可能地鐵會快啲呢。但係如果調轉嘅話，就貴差唔多五倍左右，所以就當試下，橫掂新德里有地鐵，地鐵真係唔係邊度都有。
喺之後嘅十幾分鐘之內，「我個袋終於翻黎喇啊啊啊。」我面帶笑容，內心有啲興奮咁攬住我個大背囊對住佢講。佢喺外面冇冷氣嘅地方曝曬同熱左成日，佢依家成身都好熱，我即刻將個冷氣同風扇對住佢吹。印度嘅呢啲冷氣巴士好有趣，司機位同乘客嘅車廂中間會有道門隔開，冷氣只會喺裏面開，明明渣車最辛苦嘅司機就要喺外面熱。有時我都會心諗，點解要咁對佢地。本身其實個背囊擺出面都安全嘅，雖然我有啲驚，但係始終佢太熱呢，佢入面啲嘢未必頂得順所以即刻拎翻佢翻黎。隔離個女人終於走左，個司機同售票員都幾好，肯比我將個袋擺隔離位，咁就very good。

依家7點左右，收工時間，又開始塞車。佢塞嘅情況係多到完全冇罅，同啲大城市塞車一模一樣。塞車嘅時間永遠過得特別慢，太陽開始落山，喺地平線度慢慢消失。佢嘅餘暉漫延開去，天空係黃至藍嘅漸變，眼前嘅每一個景物都係一個剪影。巴士嘅引擎聲一直係背景聲，外面啲車嘅喇叭冇停過咁響，馬路上面嘅紅色車尾燈好似一隻隻野獸嘅雙眼喺度虎視眈眈，完全唔見盡頭。每一樣嘢都好似比緊壓迫感我，我最壞嘅打算會係好似尋晚到達阿格拉咁。
只係半個鐘之間，天完全黑曬，巴士入面開著左幽暗嘅紫燈。頭先塞左好耐車，依家都仲未到，可能會再晏啲都唔定。呢個旅程我發現我編排到每日起碼有一半嘅時間喺度搭緊車，四分之一嘅時間係做自己嘢，嗰啲咩刷牙洗臉食飯訓覺，然後只有四分之一係去睇景點。呢部分好少但係又要用其他嘅四分之三黎去支持，如果唔係就唔會有呢精彩嘅四分之一。
我問左乘務員車站嘅位置，見到google map上面距離落車嘅位置已經好近。不出5分鐘，我終於落左巴士。我歡呼一聲睇著巴士駛離，我行左兩步上翻行人路，個背囊跟住我搖左幾下。搞唔掂，我覺得佢都有啲興奮，就好似終於走出左個籠嘅馬騮，巴士係籠。我個心情同時帶點緊張，因為我要有心理準備面對所有將會發生嘅事。

落左車之後第一個感覺係好㷫，我行緊喺一條好似天橋底嘅嘢下面。隔離車流不絕，但係其實呢度所有嘢都好先進，新德里係首都果然唔同啲。我行過左條柱，見到連麥當勞都有，我突然有啲想整翻個雪糕。真係有啲想，不過算，遲啲先，有機會嘅遲早。我係咁安慰自己，因為我怕鬆懈，我怕肚柯，我怕趕唔切路。跟住之後我應該過去隔離，隔離已經係地鐵站。
呢個地鐵站叫Kaushambi，入口個外觀好似一個打開左嘅鐵籠，入面有樓梯，亦都有扶手電梯。我準備上去買飛，然後搭去我嘅旅館度擺低嘢。
上到去，憑我嘅專業分析，喺左手邊有三個男人、兩個女人企喺度排緊隊嘅，好大機會就係售票處，我跟住排左喺佢地後面。成個大堂呢度都幾光猛，就同香港嘅地鐵站都類似，而佢有曬安檢咁，就唔似香港。

排到我嘅時候我就買左張印度嘅儲值卡。當佢喺個半圓窗口度遞出黎之後，我大大聲感應左句：thank you very much。呢張所謂嘅印度儲值卡其實剩係可以攞黎搭新德里嘅地鐵。後來我測試過，印度其他地方係唔用得。票價方面，用佢嘅話會有九折，入閘嘅時候都係咁入閘，就咁擺閘機「嘟」一下就入到，同香港一模一樣。行左入去，我就搭多程扶手電梯上去月台睇下係咩方向，我都驚行錯。佢個月台有啲古舊，拱形頂，冇幕門，少危險。但係佢好乾淨企理，可以話係好城市，突然間覺得呢度好正。

等得都幾耐，月台上面已經聚左啲人。隨住架地鐵埋站，佢就發出一啲好吵嘅吱吱聲。我望左架車廂一眼，佢上面有寫住佢嘅終點站。確認完之後，我行左上車，開始左我嘅印度地鐵新體驗。
個車廂裏面係非常之靚同乾淨，佢嘅設計同港鐵差唔多，我有懷疑過會唔會係港鐵整嘅。我未立完一眼，佢道門就碰一聲閂左，原來佢過站都幾快。車入面啲人都係靜靜咁坐曬喺度，有低頭族，有上班族。佢地面上嘅表情，有麻木，有倦容，同喺香港每日見到嘅一樣。
我落車嘅地點，係一個好大嘅車站，一個大圓形嘅空間。佢係有三條線喺呢度交疊埋一齊，就好似中環站咁。呢個時間人都算多，8點幾。佢啲指示都算清晰，我依家去緊黃色線。喺通道口度有個路線圖，每個站都有印英對照，但係我都係唔會睇得明，我剩係覺得好似一個蜘蛛網。

最後我上嘅呢條線程上面已經冇乜人，都幾靜，落車之後我跟住啲人行。搭左個零鐘頭度，終於到左。我落左地鐵，睇到出面係一片漆黑，我決定去到出口就嗌車。依家已經算係晏，未夠十點，九點過半。我不停對住鏡頭講無謂嘢，例如：地下好跣，繼續行先。其實係用黎掩飾緊我內心隱隱作祟嘅不安，因為同我一樣喺呢個站落車嘅人得幾個，月台上面冇人。周圍好靜，街燈都唔多盞，同之前經過幾個站嘅熱鬧好唔同，呢度突然之間嘅冷清令我緊張起黎。
我落左扶手電梯，去到大堂，眼見閘機就喺前面，我諗住直行，但係前面企左個人。當我當冇嘢行過去嘅時候，佢叫停左我。其實我頭先已經瞄到佢著住一身陸軍迷彩裝，依家行近左仲見到佢孭住一把槍，睇得出係AK系列。佢叫我攞id card出黎，但係我冇啊。我心諗：我又唔係呢度嘅公民。跟住我即刻攞passport比佢睇，但係佢嘅感覺好似完全冇諗住放我行。我問佢呢度係咪唔比出，但係我唔知佢答咩，我唔係好聽得明佢講嘢，而佢都唔係好聽得明我講嘢。加埋呢點，佢個樣開始有啲炆，但係我都好無奈，我可以點樣無啦啦嘔張id card出黎呢。如果唔同佢講清楚，就咁調頭走，又好似太過可疑，我同個軍人就咁僵持住企左喺度。

樓主去完呢十日瘦左幾多
見你野都冇乜點食

巴打，我十年前嘅今日，在印度過生日。

睇返你啲相，我果陣嘅回憶返晒嚟。

果度完全係無變過。

信我，你嚟緊呢十年會好回味你今次嘅旅程！

咁又冇度到我都想食嘢架 但又要冒住有可能食錯野嘅危險

生日快樂ching係真係每次回憶都有味道

試下一個去下歐洲果啲先啦
可能識到個旅伴呢

我20歲都由圖博一路落印度

真係好正，我晌果度5個禮拜
Hostel d staff仲買埋蛋糕同我哋幾個四月之星慶祝添

貼下火車圖先

當年我哋都好怕佢哋會偷會搶圖謀不軌
後來明白佢哋係貪小便宜，想賺你多幾個錢
但唔會好似大陸人咁害旅客（男仔角度）

正喎ching

好正咁不過自己一個女仔唔敢去
係咪搵多幾個去會好啲

垃圾地方去過一次以後唔會再去 啲印度佬見人揸住部相機就叫人幫佢影相痴撚線streetshitter

Chicken biryani

樓主啲文筆幾風趣幾得意

試過9月係delhi周圍行一次
又熱又濕又臭又多廢氣又多人

真係唔好再搞我
貼錢買難受

幾年前同前男友一齊去到而家都仲好緬懷個段時光
過程中長衫長褲無試過著背心短褲
係惟一一次去買零食就著左條籃球褲
好多野都係男朋友同人講 我一句聲都唔出個隻
其實安全唔係話超唔安全 我著埋件紗麗露腰都無人睇（可能我太醜）
只要保護自己唔好出夜街就得
但去到咁提心吊膽既不如搵多個男仔陪仲好

高質

想問下樓主呢個係咩app?

佢地好似唔介意女人露腰 但心口同手臂佢地又好介意 印度真係好古怪

好想去

睇完樓主去泰姬陵
忍唔住google下呢座野既歷史
發現原來呢個古代建築物係現代都幾多社會爭議

試想像下一個為自己既地方帶黎咁多旅客同經濟收入既古蹟，但原來係屬於外來既波斯人定蒙古人入侵統治既時候所起。
咁對於而家既印度人真係唔知點

同埋宗教對於印度黎講就係生活，呢座野又唔係廟，仲要係伊斯蘭教既人起
本身印度教vs伊斯蘭教已經好複雜
而家再加埋外族入侵史

突然覺得一個民族既身份認同同歷史黎講
香港都唔算係好複雜

呢到可以睇多d
不過hk01 唔好意思

btw
樓主雖然去既地方都係d大景點
同埋成個行程都係交通
本應應該好無聊
但睇樓主既寫法令人好有代入感
忍唔住一口氣睇哂

巴打幾有幽默感幾正經嘅tone搞gag果種

睇緊第一版
G持

有樣野忍唔住想講埋
除左泰姬陵而家既情況
泰姬陵本身果個女主人都死得好癲
係36歲既時候 生第十四個子女而死
印度到底係一個咩地方

同埋傳聞話當年起出呢個係建築美學上數一數二既建築物既設計師同工匠都死得好慘...
但係咪事實就無從考究

全程屙咗幾多次爛屎？

Onomatopoeia

你都on撚鳩
關港豬撚事咩屌你老母
屌你老味講到自己人上人
去次印度好型咁
好撚嘔心呀

樓主可以長期唔食野好堅

好睇 支持!

出現了

一見到乘務員呢個蝗語即刻抽離晒

都有一次噤大把

Sor 我諗唔到第二個詞形容嗰個人 求ching指教

碎碎念記帳

事實真係冇遲啲特登作篇比你睇

thx ching

印度呢d地方都係跟團去算，年紀大左，無樓主咁有衝勁。我20歲都係自己去歐洲，起馬佢地識幾句英文

喺呢個時候，有個哥仔行左過黎幫手。佢可以同到我講英文，佢同我講話唔可以喺度出閘，因為呢度係軍人嘅限制區。咁我就唯有上翻月台再搭去下一個站再落車，又耐左，仲以為可以出閘。但係我都鬆一口氣，頭先係真係有啲驚。諗翻起個哥仔個樣有啲似馬騮。
上翻車，我發現印度佢地嘅地鐵啟動嘅時候有一陣特別嘅聲，好似啲動畫入面能量充電嘅聲。個聲慢慢越黎越大，好似要穿越時光隧道。
一個站話噤快就到左，我行左出車，即刻出去截的士。話說我頭先比人趕翻去第二節車廂，因為我唔小心入左去女士車廂。因為我一直喺香港，唔知原來呢度有女士車廂。既然我黎到呢個地方，都要入鄉隨俗，所以都要知呢樣嘢。呢個都算係保護女士嘅一個措施，但係剩係咁樣夠唔夠呢？

喺正對面，就有個好大嘅indigo嘅廣告牌，印度最大嘅航空公司。呢度已經係機場，唔講以為我要走，但係其實我依家要call車。
但係叫左幾次都cancel左，跟住佢話我cancel得多，block左我個帳號，我有啲燥，又唔係我玩鳩佢，係佢玩鳩我，但ola真係放棄左我。我唯有喺街邊求其上左一架，依家個價錢佢都有賺，十分鐘嘅路程，仲要係篤篤，佢都夠膽獅子開大口。同埋費事佢出蠱惑，比左錢先，睇下佢可唔可以帶到我去。頭先成個過程就咁冇左15分鐘，手機就黎冇電。我以為會再截唔到車，喺咁嘅徬徨下，時間好似過左好耐。
架篤篤駛過左一條大馬路之後，轉左個彎，入左去另一條細馬路。條路隔離啲樓，好多都係酒店上面有個好大嘅燈牌，啲燈好有日本feel，歌舞伎町嘅feel，好有feel，我內心「哇」左聲。睇黎似係入左去市區少少，有好多唔同嘅鋪頭，有啲霓虹燈，有啲燈牌，交錯排列。再轉入去一啲小巷，好似入左去啲舊城區咁樣，開始有少少塞車，好似幾大獲。但係我再睇睇頭先掛住睇街景而冇留意嘅手機開住嘅地圖，有樣嘢更大獲，就係司機行錯路。我指導左佢好幾嘢，佢一開始仲要唔信我，最後好彩去到旅館。

因為呢間房係喺網上book，去到佢好快就知我係邊個。有冷氣，光猛，廁所乾淨，雖然有啲殘舊，但係重點係佢包早餐。我擺低左行李之後，攞埋個passport落去比個男人登記。個男人著恤衫，似係有啲學識，個樣有啲惡。上翻黎之後，我除低頂帽，個頭扁曬。
已經十點半，但係我夜媽媽都要出街，冇計，佢啲嘢實在太貴，所以費事買。但係真係餓到好唔掂，我都係決定左落街買啲嘢食。最近有間好似士多咁嘅細鋪，有個阿伯喺一盞白燈下面賣嘢，佢個樣幾和善。我同佢傾左兩句，問佢邊隻餅最好食，最後，我都係每樣要左一份，咁就可以黎一個印度街頭餅餅試食大會。

順帶一提，由於唔知邊個話印度冇紙巾，然後呢度其實係有，但係我又帶左好多嘅關係，我依家係有得用紙巾都唔會用毛巾。佢冇櫈，我搬左佢個茶几黎當櫈坐。總共六個餅，我食左15分鐘，最後總結，我食左三個，另外三個係咬左一啖。其實都唔關佢地事嘅，係因為我唔食嗰啲嘢噤啱佢又擺曬落去整，真係搞唔掂。最正常係一開始嗰個，個杏仁餅係真係似係一個餅，佢個杏仁唔係杏仁糊嗰種味，而係好似平時食果仁嗰啲杏仁嘅味，甚至係冇咩味，正正常常一個餅啫係我係會食得落。最後我發現食呢幾個餅搞到我飲左成大半支水，不過飲水係好事。而我都有啲眼訓，準備收皮。
訓左一陣彈翻起身，係時候做翻啲未做完嘅嘢，洗衫沖涼之類。依家12點幾，換翻香港時間應該凌晨3點左右，攰。
當搞完啲嘢嘅時候已經係呢度嘅3點幾，我重新執左一次聽日嘅行程，有成四個地點。

之前去遊學個host family係印度人 佢整masala chai tea 好掛住...唔知邊度買

咁你反感乜春
仲有你自己段感想本來就係令人誤會既資料搜集啦仆街

樓主下下都同印佬講到價咁勁
好想知你係點殺價的 剩係聽佢地啲英文都唔知佢地講咩

希望大家留言互相尊重

大家發表個人感想交流下都冇問題 係好事
至於女仔應唔應該自己去 我立場係唔建議 始終一次悲劇都嫌多

火車軌張相....玩命喎ching

其實講價係去好多東南亞國家都要嘅技巧 首先你要知個成本價 之後你要有耐性同佢拉鋸 當傾計又好講價又好 最後記住啲錢係你嘅 一日未比出去個老闆都冇錢賺

我果時參加左個婚禮
個女仔24歲結婚
比啲人背後話咁老先結

果時住hostel無冷氣又要落蚊帳
就咁著底褲瞓

印度🇮🇳其中一個送機票請我都唔會去嘅國家

好撚好笑
佢哋會睇睇下企起身
然後大大聲講野

有無食定虐疾藥？

喜歡黑珍珠？

fun

冇 冇乜點見過蚊 熱到蚊都頂唔順

我無意係樓主個post同人罵戰
講兩句就引晒d玻璃心乜都小一餐
佢地鐘意話我份野J乜都好
我唔再回應

樓主繼續寫好遊記，我做cd rom支持你

First Class 同Third Class 都坐過
天堂同地獄都感受到

佢開嘅所謂價錢
你除佢個3先再慢慢講返上去
~40-50% 就係佢想賣果個價

話人老果條女表示：我18 歲已經生兩個

果時我唔敢
在南印無咁熱
日日食

留名終於追哂，期待更新
好大膽一個人去旅行，我都想試但怕一個人會悶

好有心機，打得咁詳細

樓主中文應該幾好

終於追哂 好好睇

印度 尼泊爾 西藏 埃及 我一直好想背包遊
好想喺當地人嘅角度 睇吓呢個世界
有人話貼錢買難受 某程度上都係㗎
但係人一世物一世
呢啲辛苦嘢 一定係趁後生去做
唔通60歲先來喺車站同細路仔打棒球
成個呀伯咁同人捱熱迫火車瞓機場
辛苦嘅時候會諗 點解唔喺屋企舒服涼冷氣
但係體驗過 以後成世人都會好回味

好羡慕樓主
我一個女仔 屋企人唔會比我去
繼續追po

請問最下個幅相有個塔係喺邊度？ 你係點樣去到嗰度㗎？好想知

去過代答
Qutub Minar
係新德里 唔難去

多謝樓主你分享
我回憶返晒幾年前去印度嘅情況
其實我去過3次
印度真係好大 每個地方都好特別
最近果次我係南印度出發
再上去Varansai同新德里
對比之下我鍾意南印度多啲
民風都純樸好多

我去Taj Mahal時又係遇到個咁嘅導遊
真係一模一樣
可能係同一個集團
一開始都好驚佢呃人
但結果都好happy
果陣旺季勁多人
跟住佢可以插隊唔洗排
佢仲拎個電筒出黎照牆上啲寶石
保安見到都唔理
其他人好似唔俾咁做

我諗好多日本人係去Varanasi附近嘅鹿野苑
果度係佛祖初次弘法嘅地方
日本都好多人信佛教
我去果陣都有成團日本老人家去朝聖

包食宿請我都唔會去

打錯自

果度d導遊都係用呢招搵食
不過我見難得黎到想黎好耐既Taj Mahal，比少少錢有個導遊講解下無咩所謂，順便可以幫我影番幾張相留念
最後完左帶我入間賣寶石既舖頭sell我，我聽佢一輪介紹就話no money走左

Day5

訓左5個鐘之後就起左身，依家8點鐘，佢最快都要8點半先有早餐食。我精神仲係迷迷糊糊，太攰。跟住摸下掛起左嘅衫褲，都已經乾左，應該係喺冷氣口對住同開大風扇嘅雙重作用下所得出嘅結果。依家係時候執一執嘢，準備出發。
話口未完又訓多左半個鐘，我先換衫出去食早餐。話說我尋日見到我個袋入面得6隻衣夾，但係唔知點解今日見到佢有8隻。我懷疑擺埋佢地之後，佢地會自己搞嘢，然後生啲衣夾出黎，可能聽日又會多幾隻。我自己講自己笑。
一出門口就即刻行翻翻黎，差啲唔記得，一見到出面個太陽就即刻搽翻防曬。求其搽左一搽，薄薄地。樓下有個女士招呼我，個女士著住傳統印度紗麗，配對運動鞋。之前未冇見過佢，仲以為跟住佢就會有早餐食。當我諗住佢會帶我去canteen之類嘅嘢嘅時候，佢同我講左句野，我係聽唔明嘅。然後佢再講左一次，我話ok。其實唔ok，我純粹感覺佢好似叫我翻房，然後攞早餐黎。我行翻轉頭，始終懷疑會唔會俾佢伏左。因為印度人佢地嘅時間觀念係，所有嘢都比較慢。
話噤快我翻翻房等，等佢call我。最多等15分鐘，如果唔係可能係我get錯佢講嘅嘢，咁就gg。果然，個女人就喺9點鐘之前將我個早餐送到黎，每樣都包用錫紙包好曬嘅，咁我就逐一開箱。揭開第一樣，張錫紙比我想像中熱，入面係一杯奶茶，我再揭開第二杯，都係奶茶。我終於明，佢估計我有兩個人，所以比左兩份我。另外仲有兩碗嘢，揭開一碗，係白色奶油狀物體，咁另一碗我都知係咩，估唔到食個早餐都可以用到量子糾纏理論。
最後我打開埋擺喺碟上面嘅嗰包嘢，就係主食，裡面有四塊，都幾多下。隔離仲有一包獨立包裝嘅醬料，係我之前都有見過嘅，喺火車上面食個飯都有呢啲撈埋左唔同香料嘅醬。所有嘢都係一式兩份。
一開始訂房嗰陣佢同我講話係歐陸早餐，我唔知咩係歐陸早餐，我見佢個圖好似好靚咁，原來佢就係呢啲嘢黎。個餅我搣左一忽黎試，佢個質感係好似食緊薯仔咁，但係佢個味道係好似豬柳強個包皮，個味道係差唔多，八九成似。然後點白色嘅醬食，係幾好食嘅。
早知叫佢比一份就算，因為我食左一個已經好飽，同埋呢啲嘢食得多就會覺得悶悶地。而頭先嗰包醬我都開左，睇個樣應該係酸梅醬啲friend，但係臭臭地，都係唔食。成份嘢都好油膩，佢係用油煎，半煎炸咁樣。所以食得多喉嚨有啲唔舒服，我都係唔食噤多。飲埋杯奶茶，然後冚翻佢，翻黎睇下點再算。

我食左15分鐘左右就行左出去，又再一次行翻轉頭。攞番頂帽先，曬死。我已經算係遲左出黎，又大太陽，又大塵，又冇篤篤。呢個時間唔知點解呢邊好少車，反而對面線見到好多。我企喺有得遮陰嘅地方等緊車，另一個問題就係ola已經block左我，因為我cancel得太多次。諗住等下篤篤，但等左好耐都冇，所以我決定邊行邊截車。
我一開始沿住尋日雜貨舖嘅方向行，因為嗰邊近一個十字路口多啲，順便行過間雜貨舖就買多支水。我企喺十字路口，轉埋入去交界嘅另一條路，都只係見到泊左嘅篤篤，冇肯載客嘅。等多左一陣，又熱又曬，最後我都係決定行翻轉頭，沿直路一直行出去，因為本身呢個方向係同我想去嘅地方相反。

呢條街係非常曬同好多塵，隔離係一啲唔同嘅商舖，例如餐廳、雜貨，同埋我見得最多嘅係診所。佢門口個牌畫住啲受傷嘅人，同埋寫住medicine，我估應該唔係診所都係啲藥房之類啲鋪頭。上面細細個嘅簷篷係唯一可以遮到少少陰嘅地方，而行人路本身就好窄，有時佢地啲廣告牌擺曬出黎，貨又吊曬出黎，再加埋有啲路爛左。佢地啲電燈柱又東歪西倒，上面嘅電線又多有亂。本身可以行嘅地方已經好少，再加埋有其他人行，其實基本上就只有一個人行嘅空間。而佢上面好似鋪左一層好厚嘅沙塵，有時有啲店主會行出黎掃下，掃到塵土飛揚，再加埋啲車捲起風沙。而佢口罩都冇戴一個，簡直係自殺式，但係我都冇戴。地下都係每行幾步就有垃圾，行過一啲多垃圾嘅地方就會有一陣酸味，真係搞唔掂。同埋就算有篤篤，都係載左人嘅，咁就證明呢個地方平時冇乜客會落車。

行左只不過係10分鐘，我終於上左架篤篤。行到我全身濕曬，仲有兩公里唔到嘅路程。我決定都係搭，搭去最近嘅地鐵站，其實都好快到。咁嘅天氣行多一步都搞唔掂，篤篤有野遮住。呢個站係新德里機場快線沿線嘅一個站，外面睇都幾大，玻璃外牆，出面仲有個細公園，我一直行入去都有好多人行出黎。

我準備搭去新德里火車站嘅方向，依家搭緊呢條橙色線係新德里嘅機場快線，所以我預佢都會好快，佢嘅站個數好少，收費又唔係貴。我唔係好記得我張卡入面有幾多錢，我都唔知我出唔出到閘。
同埋今次記得唔好行去第一節，如果唔係又比人話，唔小心行左去女士車廂。入左地鐵站之後有冷氣，環境好過出面好多。除左啲偏僻嘅地方一定冇冷氣，但係有冷氣嘅地方，同大城市係冇咩分別。雖然喺地底，但係都會聽到印度佢地嘅一啲宗教音樂，我唔知係地鐵自己播，定係出面傳入黎。
喺香港都未坐過機場快線，喺印度就坐左。佢個行李架上面都擺左啲gip，我擺埋我個背囊上去，就搵左個位坐。噤啱仲比我撞到林文龍，印度版。比我想像中快，10幾分鐘就到左新德里站。然後我仲要轉黃色線，行多一兩個站添。

但係佢依家呢度都已經好多人，唔知係佢地文化定點，每一次佢地上車落車都勁趕，都係逼上去。可能係地鐵每次停嘅時間都好短，唯有習慣下。雖然喺香港啲人都係逼入去，不過都會保持翻啲距離，但係呢度唔會，佢係真係身貼身咁夾住你。佢呢度好好，地下有曬啲腳印，教你點樣行去轉車，方死你唔知點行。

同我一齊行緊嘅仲有忙碌嘅一堆人，同香港一樣。成程車係好抵，噤啱喺我比ola block左嘅呢日入面，噤啱我黎到新德里呢一站，佢係呢個行程入面少有大部分地方都可以搭地鐵去到嘅一個城市。
跟住搭嗰程黃色線，係我同印度人最親密接觸嘅一次。佢係逼到好似日本嗰啲地鐵咁，人貼人，前面嗰個男人個肚腩同我個肚係頂住，feel到好熱。喺最近嗰個出口一出去，已經沿馬路邊排左一堆篤篤。我揀左架上，因為行要行20分鐘，費事嘥啲咁嘅時間，所以依家要用錢買時間。個司機一上到車就好熱情咁同我講邊度好玩，但係佢講嗰啲地方我都未聽過，所以我都係去翻我個目的地——階梯水井。

睇過幾個連登印度post，記得有一個post話得香港女仔先會極度抗拒印度。
有之前backpack識既人話印度好多野會令你嘩然，但唔可以否認佢真係一個好有趣既地方。
好想去探究下到底有幾撚令人嘩然
利申絲，怕死怕被姦，想去未plan，但我一定會去

我地應該入過同一間舖頭
不過佢地都冇hard sell想走就走
同埋導遊費都唔貴係俾得過嘅
我個導遊好似提過佢地係家族經營
可能都疏通左果度嘅保安

終於黎到Agrasen ki baoli，阿格拉森階井，佢係免費入場嘅。外邊有一啲石牆圍住，行到入面穿過一道拱形嘅門之後就可以見到佢個全貌。
呢個位係好靜嘅，但係佢同新德里另一個好熱鬧嘅康諾特廣場好近。呢個水井望落去有好多白鴿喺度，睇黎啲白鴿好鍾意呢度。同埋呢度有棵好大嘅樹，佢嘅樹幹應該要兩個成年人先環抱到。佢嘅樹葉好細，但係好密。喺今日噤好天嘅日子，再加埋陽光嘅照射下，呈現出青綠色。喺呢個樹蔭之下好涼爽，吹緊嘅風有啲大，啲雀又猛噤喺度叫，但係人就唔係好多。
起呢個水井嘅原因係好耐之前印度冇水，所以當時嘅印度人就決定挖一個水井，就挖到咁嘅形狀，果然印度人都係有啲工程基因。佢同一般我地所認識嘅井好唔同，我覺得佢應該係有好多藝術嘅成分喺入面，應該有好多唔同嘅設計，喺建築入面應該算係好犀利嘅古蹟。
好，我決定都係唔吹水，都係睇翻網上嘅資料補充翻。阿格拉森階井建於14世紀，係由黃砂石砌成，由地面向地下挖落去，計地面黎講，佢長60米，闊15米，深入去嘅地方分四層，應該都有四層樓高。建築風格受伊斯蘭教同印度教影響，兩邊嘅牆都係叫拱門廊柱壁龕走道嘅設計，啫係連續排列嘅拱門。中間係103級樓梯直通落最底同最遠處嘅蓄水池，佢咁樣慢慢深落去嘅設計就係佢叫階梯水井嘅原因。
我再行落左少少，係明顯涼爽左好多，因為佢呢個設計喺有助通風同抖涼。呢度都係好多情侶，學生會黎坐下，幽會下嘅地方，因為印度有套電影叫《來自星星的pk》喺度取過景，呢度都算熱門地點。不過唔知拍拖約人去個井係咩感覺。

我學佢地喺個階梯度坐左一陣，我影左啲相，不知不覺開始慢慢有多啲人黎到。喺我附近有對情侶坐喺度傾計，有兩個後生仔行左去牆上面嘅走廊影相，有另一對情侶行左落去井底，有對父母帶著佢地嘅仔女黎，兩個細路扎扎跳，我將佢地影埋入相度。呢度都成為左白鴿棲息嘅地方，每過一陣就有一班鴿飛過，周圍都有佢地嘅羽毛，同屎。
以前佢嘅水位可以去到3-4層滿，但係依家城市都有自來水，佢已經冇左作為水井呢個用途。其實印度仲有好多類似嘅水井，佢地嘅命運唔係比人填埋就係比人攞黎掉垃圾，可能因為周街冇垃圾桶所以當佢係垃圾桶，阿格拉森階井嘅命運算係咁，仲保存到落黎。
睇完左個階梯井，我出左黎，其實都只係逗留左半個鐘多啲，但係已經11點幾。跟住就會去清真寺，我諗緊搭咩車好，因為篤篤都比較貴，我壓佢價佢又唔肯車，所以我都係喺度等多陣。等下等下有啲悶，見到喺條路嘅另一邊噤啱就有一檔地攤喺度賣零食。我同佢買左支可樂，我問佢有冇凍嘅，佢喺一個裝住冰嘅發泡膠箱入面攞左一支出黎。我渣住係硬嘅，佢雪到結埋冰。我唔知佢點做到，但係我內心感到無比爽皮，但係佢一開就爆左好多出黎。
我上左一架篤篤，佢話帶我去地鐵站，去到再搭地鐵過去。話噤快就到左賈瑪清真寺嘅地鐵站，個地鐵站已經好有清真嘅feel，地下有六芒星嘅標誌。印度就有好多宗教，上次喺瓦拉納西就見到好多印度教嘅嘢，依家呢度就輪到伊斯蘭教，佢係印度最大嘅清真寺。

出左地鐵站出面係超級曬。地鐵個職員同我講喺呢度出，但係我依家都仲未見到Jama Masjid，我剩係見到好遠有個尖。今次我應該唔會入去，因為一入去就要除鞋，同埋拍嘢要收錢，而且係逐部機收。仲有就係啲宗教嘅地方唔知有咩禁忌。

佢呢度出面係好似市集咁嘅嘢，有好多唔同嘅嘢賣，有衫褲鞋襪，沙煲冷撐，蔬菜水果咁樣。啲商人喺一把紅藍嘅太陽遮下面叫賣，啲電單車，篤篤開過喺度嗶啲路人，譬如我。原來佢呢個市集都幾大，頭先我行過黎嘅直街，加埋清真寺前面嘅橫巷。

行到圍牆前面，就傳黎佢地宗教嘅音樂。佢個門口係開住，就係咁行入去就得，同我一樣喺度出出入入嘅人都唔少。沿住佢入面個樓梯拾級而上，就可以由上至下望到成個市集，賈瑪清真寺就係座落喺市集嘅後面。佢係之前講過起泰姬陵嗰個沙賈汗皇帝佢嗰個時期起嘅，當時係用左5000個工匠，用左7年先起好，剩係個前門就已經好大，企喺我附近嘅都有好多遊客喺出面影相。我後尾先知，其實佢真正個清真寺係喺門後面，入面仲有成個大廣場，賈瑪清真寺比座門重要大好多好多，原來我剩係同左佢道門影相，雖然仲有其他人都好似我咁。

行翻出市集，其實呢個清真寺就唔係我主要要去嘅景點黎，因為宗教嘅嘢唔係好知就唔好亂做。依家我就行翻去地鐵站，轉去紅堡，同埋月光市集，睇下月光市集會唔會買到啲嘢。其實佢呢個市集都幾墟冚，都好多嘢賣，但係我都費時睇，因為又要問價講價，咁就繼續行翻出去。個天唔係好藍，好似有一層空氣污染遮住。有班烏鴉喺度轉黎轉去飛。我後面有個阿爺帶住個孫推住車仔買西瓜，有綠色嘅，仲有黃色嘅。

Lm
有印度血統嘅香港朋友
係香港土生土長大
佢都話一個女仔唔敢自己返印度

我覺得又唔係危險到一去就死咁
我都去左三次返黎
同埋都可以plan得好啲等自己安全啲
例如搭火車俾多啲錢買貴飛

咁撚高點晾衫上去

咪撚quote長文

企喺床度跳上去

我翻翻去地鐵站，再搭多幾個站就係紅堡個站。紅堡個站好有趣，站入面有新德里嘅唔同特色景點嘅浮雕，咁理所當然有頭先嘅賈瑪清真寺，仲有紅堡。而真正嘅紅堡一出地鐵站就係，我望到紅堡真係好大，但係出面都真係好曬，我依家就行去佢嘅大門口。其實我有樣嘢唔係好明，印度啲地鐵冷氣噤凍，出到黎又噤熱，一冷一熱，其實佢地啲人好容易病，定係佢地已經適應左呢啲極端天氣，好難講。
我行下行下見到對面馬路有棟紅色嘢，但係唔知係咩黎，我search左，原來係天衣派耆那教寺廟，唔講以為係金庸筆下嘅武林派系。耆那教又係另一種宗教，而且睇落佢呢間寺廟規模都唔細。掛住睇，冇留意到有架白色van仔就咁喺我身邊開過，有驚無險。所以喺印度真係要睇車，真係好多車。紅堡個入口好大，但係佢擺曬圍欄，就令到車入唔到，入口都變得好細好曲折。入到紅堡嘅出面，仲有一段路要行，天上面好多雀，地下有好多人。喺紅堡出面有一大片空地，遊客幾個又幾個咁行，唔算好逼。
仲以為條友做咩噤有心教我行入黎，原來佢都係r我坐車。佢架車喺出面，佢話帶我去清真寺，但係我頭先都去左，我就同佢講話唔洗。但係佢都一直纏住我唔肯走，又話車我去第二個地方都可以，真係搞唔掂。我就同佢講左個大話，話我睇完出黎再搵你，然後佢仲追住我幾次叫我要記得。
我行到入去，就有個印度人叫我幫佢影相，用我部機。好趣緻，我影完佢相，但係佢又冇話要翻，純粹剩係影。其實依家真係幾涼，啲印度人好鍾意r我影相，可能見我外國人，好奇怪。我發現印度啲古蹟附近都好多白鴿，頭先嗰兩個地方都係咁。

係咁依講下呢度嘅歷史。首先，紅堡係一個棕紅色嘅建築，成座堡壘咁樣，佢外圍每道牆都有十幾三十米高。本身佢係莫臥兒帝國時期嘅皇宮，喺賈沙汗皇帝嘅時候就由阿格拉遷都過左黎呢邊。佢鄰近亞穆納河，就有呢個好好嘅保護作用。佢都係德里一個好著名嘅景點黎，係一個好典型嘅伊斯蘭建築，好多呢啲叫dome嘅嘢喺上面，啫係好似洋蔥頭咁樣嘅嘢。呢度好多嘅建築，譬如之前嘅泰姬陵，都係有好多嘅dome喺上面嘅，都係佢地嘅特色，伊斯蘭教嘅特色。依家呢度就係一個穆迪通常會喺度演講嘅地方，喺啲特別嘅時節佢就會喺度演講。

喺遠處都仲可以見到嘅地方有個摩天輪，但係唔係點見佢轉。呢度啲人好鍾意喺景點隔離嘅樹底抖涼，仲有賣水嘅人，喺呢啲地方應該好好賣。雖然話今日係熱啲，但係唔知點解，行呢兩個景點都有啲風，咁個身就冇出噤多汗，都舒服嘅。剩係曬，但係曬都ok嘅，戴左頂帽之後都唔係話好頂唔順。依家已經接近12點，可能新德里係好啲嘅，之前去瓦拉納西、加爾各答真係頂唔順，非常之熱，又冇風。我慢慢行緊去正面，正中間有支印度國旗升起左喺度飄揚。
呢個紅堡我都唔打算入去，因為我要趕住翻去執嘢。沿路行翻翻去啲風都係好大，依家好涼快。但係我行得仲快，仲要四圍望，費事再撞翻頭先我應承左一間出黎搵佢嗰個司機。
終於，我順利入翻地鐵站，都係搭幾個站就到下一個景點。但係短短嘅一程地鐵入面，都有段小插曲，因為一上到車，就有個男人喺度虎視眈眈我部相機，仲好似一路跟住我，我一直掛著部機喺頸，因為方便隨時攞起就拍嘢。條友令我有啲驚，因為佢地可能好少見到有單反相機，佢直程過黎問我幾錢。我同佢講：8000。佢應該以為係8000盧比，其實唔係，大概係80000盧比。對佢地黎講，呢個都係一個好高嘅價格黎。我擺脫左佢之後都準備轉車。

喺地鐵站出黎，要行過一段有額遮頭但係喺啲圍欄入面嘅路，就好似喺籠入面行。段路都幾長外面有啲花草樹木，好似係公園黎。行到出去就係月光市集，一出黎就有人r我去唔知邊度，但係我冇點理佢。喺我最前面見到最多嘅係賣女性嘅服裝一啲攤檔，唔同布料嘅衫都好靚。我繼續行下，頭先嗰個人都同我講話呢度好多人，好危險，話載我去第二度。其實都明嘅，呢度係多人啲。我見到都好多賣絲巾，絲巾幾好，不過唔等洗。
我行左一陣，終於諗到買咩。見前面好似開始好似係盡頭，我就行翻轉頭。我唔知佢依家賣緊嘅係成件衫定係絲巾，我想買剩係頭巾，一隻係藍色布秀金色圖案，好有波斯女郎嗰種feel嘅。但係佢呢啲應該係成件衫黎，我唔想買成件衫，買成件衫嘅話著唔到出街。沿路行都有人黎sell我買嘢，我都係答佢no need，thank you。

之後我都係周圍行下睇下，其實前面都仲有啲位可以行。一路行落，呢度一路都好熱鬧，乜人都有，狗都有，啲鋪頭有啲有舖位，有啲係地攤。太陽接近垂直咁曬落黎，但係頭頂有樹蔭，同埋啲商販都各自撐起左一塊好大嘅布黎遮下太陽，藍色布居多，陽光可以穿過，斑駁嘅樹影印左落藍色布同埋地下，而佢嘅藍都喺所有人嘅面上度勾勒出藍綠色嘅輪廓，好似比月光照住咁，可能呢個就係佢叫月光市集嘅原因。
我繼續行，呢條街都係賣女人衫多，仲有鞋、飾物，一排都係呢啲鋪，都有唔少女士喺度睇喺度揀喺度買，男嘅都有。而另一邊嗰排係零碎一啲賣嘢食嘢飲嘅攤檔，所以中間條路剩翻好少位，都幾逼，好似旺角女人街。始終都係買唔到單一條頭巾，我唯有走，差唔多一點搭正，都差唔多要翻去。
但係我始終唔想走住，硬係覺得呢度同我喺網上面見到嘅月光市集好唔同，我想再行下，搵下我想搵到嘅畫面，睇完就走。其實本身都諗住走，但係又好似冇乜得著咁。喺一個轉角有間寺廟，入面有人喺度敲鐘，我感覺好似周圍都係寺廟。佢嘅對面有條巷仔，我就入去睇下有咩。我發現仲有好多都係賣衫，仲要只限女仔，冇乜其他嘢賣，我好期待喺巷嘅另一邊會有。

行到盡頭係一間賣嘢食嘅舖，嘈吵嘅嗶嗶聲傳入我耳仔，原來另一邊又係一條馬路黎。呢邊都係賣衫買野食，我就費事周圍行，就決定真係翻去。其實好多嘢都係咁，唔試過唔都唔會知嗰樣嘢係噤唔值得試。
行翻翻去地鐵站都好近，門口我見到有幾個印度人就咁訓左喺依家泊低左嘅電單車上面，不禁對佢地嘅技術同平衡力嘖嘖稱奇，可能喺印度電影入面嘅物理觀都有啲根據。月光市集行左一轉，雖然同我想像中唔同，但係我所見到嘅嘢先係真實，先係佢喺我腦海入面嘅印象。

都係時候翻翻旅館，依家1點15分，仲有45分鐘左右我就要check out。執嘢嘅話，其實10分鐘已經夠。不過最好都係早啲翻去，睇下執埋啲收手尾，同埋睇下有咩野食。之後我再出翻黎呢度，跟住搭火車去齋浦爾。
到我上左最後嗰程篤篤車，已經係40分，睇下佢可唔可以用最快嘅速度送我翻去，前面塞車，大獲。如果你搭呢啲車唔狠心同佢殺價嘅話就會好洩，仲要睇埋你有冇噤多時間，你同佢喺度糾纏，糾纏多陣佢都會車你。喺車費同時間方面搵個平衡，都算係一種線性規劃。但係我依家趕時間，要快啲翻去check out。諗下都覺得好麻煩，一間出黎又好麻煩。
翻到旅館，剩翻最後10分鐘，執嘢。個冷氣比佢熄左，屌啊，佢地喺我出左去嘅時候入過黎。最後我幫佢搬翻張茶几翻過去，執完用左8分鐘。我再飲埋早餐剩低嘅另一杯奶茶，再睇埋冇嘢漏，就行，啱啱好兩點鐘搭正我就落左去。check out左出到去，比起朝早更加曬同更加熱。根據今朝嘅經驗，呢度係好難截篤篤，我行，但係我又唔係好想行。我等，又好似唔會有車。最後都係行住等，而今次比較好彩嘅係，好快就有車，我終於可以去食嘢。

睇樓主嘅遊記
我諗起我一個人去Scotland 旅行
果時都二十歲 真係俾自己最好嘅禮物黎

絲打幾大？我都好想去
身邊無人想去

我覺得去旅行咁chur會好辛苦
慢慢行佢哋啲街
去下佢哋嘅街市
食下啲當地人先會食嘅嘢
去啲local先會去嘅地方
先會多啲嘢睇到
Btw 繼續劉明 幾正

去無印良品買D 即沖頂住先。
出去食嘅話好多印度餐廳都有

黎到一間食印度菜嘅餐廳，佢個門面好似舊樓，入口就係一條樓梯，我剩係見到門口有個著綠色衫嘅光頭哥仔喺度整餅。佢地好似好興喺門口整餅，我循例問佢呢度係咪餐廳，但係其實我都幾肯定呢度係。行左幾級樓梯，我應該剩係上左半層，有兩個男人喺樓梯口。前面長方形嘅間隔，擺左幾套紅噹噹嘅檯同黑卒卒嘅櫈。樓底有啲高，上面有兩把風扇博命咁轉緊，有一個男人食緊。聽講呢間嘢都幾高評分，所以我就黎試下。黎左噤多日，終於有一次係真係試下印度菜。我搵左個位坐低，個餐牌就喺檯面，我攞左黎睇，認真咁研究緊佢上面寫緊嘅係咩，同埋代表啲咩。但係佢呢間嘢個位幾僻，係一間好細嘅鋪頭。

我之前係網上面見到有一隻雞好似好正，我依家喺餐牌搵下。但係我又唔係好肯定，諗住上網再睇下，但係佢呢度個網絡收得有啲差，間鋪再行上少少就有另一個轉角位，我特登上去收左個wifi down左張圖比個店員睇，都肯定係咖喱雞，跟住就嗌左。嗌埋杯可樂，跟住chill一chill。快樂肥仔水話噤快就上左台，但係佢唔係好凍。呢排飲左好多可樂，平時都冇飲噤多，剩係旅行先飲。喺我等緊野食嘅時候，前面嗰台個男人食完走左，然後又有四個人一班fd咁坐低左。
最後我個咖哩雞終於黎左，係一個直徑10釐米左右嘅不鏽鋼兜裝住個咖哩雞，個汁偏深橙色，好濃，上面浮住一層有啲厚度，紅紅地嘅油，突出油面嘅係幾舊雞，上面撒左啲綠色嘅碎葉，睇落唔會單調，而係好吸引。另外仲有用同樣個兜裝住嘅新鮮蔬菜。最後係一大盤飯，佢個深度唔算高，但係直徑起碼30釐米，明明我本身剩係諗住嗌一碗。首先試下個汁，係好重印度咖哩嘅味道，同平時香港嗰啲真係好大分別，佢呢個香料味好重，辣味好多，每一樣嘢個味道都係重啲。佢仲俾左隻雞髀，好靚嘅雞髀。佢嗰啲汁呢用黎撈飯應該好正，我攞左少少黎送飯食，我驚太辣。我食左一啖，發現味道啱啱好。同埋佢最過癮係會俾埋生嘅紫洋蔥同青瓜你，啲印度人係會就咁滅一舊出黎就咁食，強悍嘅食法。最後試埋個雞髀，好滑，而且佢啲肉好實淨，再食翻啖飯，正。佢呢間鋪頭都係傳統嘅北印度菜，難得黎到德里，所以都要試下。
好食，真係好食。同埋我本身對洋蔥就唔抗拒啦，依家一片一片咁食真係好清新嘅感覺，一間可以加埋落咖哩睇下係咩感覺。有個問題係呢，就係印度呢度食飯一係用手，一係用匙羮，冇其他餐具。有少少唔係好習慣，但係ok嘅，因為我本身都唔係好識揸筷子。如果黎到都唔好expect有筷子之類嘅嘢。

已經好飽，食唔曬，但係幾正嘅佢嗰度個雞。因為個咖哩雞剩係得四塊，雖然已經係半隻雞喇。上臂同下臂啲肉係滑嘅，跟住其他雞胸嗰啲都幾嚡下，所以我都唔係食曬所有肉。跟住佢啲飯係冇飯味架，而平時食嗰啲因為係泰國香米，所以佢係香嘅。但係呢個係完全唔香嘅，就好似係食緊飯但係就唔似飯，似係齋𡁻緊啲發泡膠粒咁。個飯真係麻麻地，但係都好彩，當係有飯落下肚咁啦，好耐冇食過飯。當我仲沉醉喺頭先個咖哩雞嘅時候，嗰陣嘅我唔會諗到，一間我會差啲去唔到下一個目的地，甚至差啲要露宿街頭。
最後食完俾錢，順便客套咁讚下個咖哩雞幾好食，我就出左去。

我每日寫完fyp之後都會走黎呢到睇下樓豬有冇update
當自己去左轉grad trip咁

fyp加油我都努力每日更

多謝先 鍾意chur可能係因為鍾意呢種唔安定

係咩 係香港好難揾

d飯似發泡膠粒i know that feel
食過一兩次飯之後都係食面/naan/roti

正呀喂，呢排返工冇咩做追哂
20歲仔夠膽自己一個去印度，治安衛生方面冇咁好，同埋文化差異較大既國度真心佩服，呢種體驗一定會畢生難忘，巴打英文應該都唔錯，可以成日講價
我都好想試下去遠d探索下世界，體驗下完全唔同既風土人情，奈何暫時都只係去過泰國台灣日本，好想衝出亞洲，希望疫情快d完啦

杯奶茶擺咗咁耐 冷氣又熄埋你都夠膽飲

係咪連登絲打組隊去印度？
我身邊都無人想去

尊重樓主我收返粗暴言論
亦好同意你唔建議女仔自己去既講法（雖然你會被認為港豬）

樓主去個陣係幾多月？去到有冇睇板球比賽

行翻落樓下，我停低左。頭先因為太肚餓而冇睇到個哥仔整餅，依家終於有啲興致睇下。佢將一舊粉團擺手度左拍右拍搓開，原來頭先一直有嘅啪啪聲係呢度傳黎，然後佢再擺入一個火爐，塊餅就癡左喺入面燒，神一般嘅整餅技術。我行翻出去，係有啲曬，但係有啲風吹下。我依家行翻翻去個地鐵站嗰度，之前都係坐篤篤過去，唔行過都唔知，原來行人路好多塵，同埋呢附近好多鴿。
行左十分鐘左右，終於黎到呢一個地鐵站，有冷氣。出面嚴重到一個位係沙塵滾滾，係一有啲車行過人行過，啲風沙就會吹起曬，再加埋今日有啲風係食曬啲沙，我有諗過戴翻個口罩，但係好似好奇怪咁。我行去搭車，可以抖翻陣，咁嘅天氣咁嘅環境咁嘅背囊，行10分鐘都已經好攰，但係抖都係抖得一陣。跟住可能搭火車，揀架有冷氣嘅火車，去齋浦爾。
再一次經過嗰個繁忙嘅站，天台上面打橫吊住兩個人型物體。五六米高，全黑，少許震撼。我行去火車站，再出翻翻去嘅時候，都仲係好曬。見到對面好大塊印度國旗，前面就係火車站，仲見到好大個新德里嘅字樣。我再橫過條馬路，嗰陣已經大概四點。估唔到嘅係，首度火車站嘅地下都係沙塵滾滾。

我要快啲搵個地方買飛，因為未入去外面已經非常多人，入面應該更加多人。呢個站同之前去過嘅站個結構都差唔多，外牆似係翻新過，主色調係國旗嘅橙白綠，裏面個天花板畫左個天空，啲橫梁係彩虹。地下依然係好多人訓喺度、企喺度、坐喺度，或者行黎行去，好似我咁。
我去其中一邊睇下，個位冇人喺度排，冇人賣飛，我再去另一邊睇，都係冇飛賣，唔知搞咩。行黎行去試左兩次都唔得，兩邊都叫我一定要去對面。但係印度火車站排隊幾乎都係鬥逼埋去，你一做站長，後面啲人就會推你，而我今次買飛就冇之前噤順利。

我坐左喺一邊樓梯口，嗰邊比較靜，我攞尿袋幫手機叉電，同時睇下啲火車同巴士。靜就有靜嘅唔好，得兩個印度人喺我隔離，其中一個橢圓形面，著藍色恤衫嘅男人就撩我講嘢。其實頭先喺站入面，問我去邊嘅人已經唔少，但係我經過平時啲篤篤司機嘅訓練之後，基本我都唔會理佢地，之後慢慢發現我真係搞唔掂嘅時候我先答，但係答完齋浦爾佢地又冇聲出。
今次撩我講嘢嘅人居然係同我講普通話，好難得，遇到個好似識講中文嘅印度人。不過佢講得唔算正，勉強聽得明幾句。佢又叫我教佢講，對於呢啲人我嘅戒心更加重，因為感覺呢啲越係似同你熟，越係容易想呃你。之後佢話帶我去搭巴士，要搭翻地鐵幾個站先去到。
呢度新德里個火車貌似冇得去齋浦爾，佢帶我出翻火車站，話左比我知地鐵站嘅入口位置，佢就走左。我到呢一刻始終戒備住佢，不過依家睇落佢應該冇企圖，最後發現係我多疑左。其實佢都算係好人，雖然我都知地鐵站喺邊，佢都幫唔到我啲咩。睇黎人在外地，我係冇左對人嘅基本信任。

我行翻出去，太陽就黎落山，我都仲未搵到車去齋浦爾。應該會搵到嘅，因為希望在明天啊嘛，其實我更希望在今天。其實我係失策左，一開始冇搵定邊個站同埋點樣搭車去，我唯有入翻地鐵站。頭先個男人叫我搭三個站去另一個地方，其實呢附近都熟路，我都知嗰度係邊度，只係嘥多啲時間，可能今晚又要好夜先去到。不過咩都唔緊要，最緊要去到。
當我行到半路，就比人嗶。我有啲唔知發生咩事，當我終於睇到前面no entry個牌嘅時候即刻連聲say sorry。就係咁，我就比人趕翻出黎。唔可以喺呢度入，要去第二度。至於點解no entry，就真係不得而知。我要去翻頭先我嗰個入口，要再行遠啲，又嘥多啲時間，點解又係又。好癲狗，每日都要過住呢種，買飛同埋搭車嘅生活，真係好癲狗。
搭嗰3個站都有小插曲，突然嘅煞車，啲人差啲跌曬。煞得好急，好彩我身手敏捷，夾住條柱。今日遇親都係唔好彩，好似注定左咁。我行上一條好高嘅扶手電梯，然後就到左大堂。佢係一個半戶外嘅車站，上面有蓬，仲有交錯嘅橋，係比上面個層月台走動用嘅。

行到出去就係巴士總站，我行過一啲花槽，再行過一啲小食檔，然後過去買飛。應該好近，買到就即刻上車，買最快開出嘅。佢好型棍，入口處有啲好高嘅鐵框棟喺度，而且棟得幾埋下，人太大件都行唔到入黎。
巴士就泊左好多喺度，我一路直行，但係首先我要搵到邊度賣飛。話口未完就有個人黎問我去邊，我答左佢，佢叫我上車，我就係咁求求其其上左一架篤篤。佢話可以帶我去搭車去齋浦爾，收我幾蚊，但係原來佢係帶我去啲中介公司度買飛。我問佢有冇冷氣，有冷氣仲貴，我問佢幾時有車，佢話要等到夜晚7點，重要同我開勁高嘅價。我梗係冇買，我唯有自己再行下搵下，再又嘥多啲時間。如果真係搵唔到嘅話，就去另一個火車站，搭火車，夜晚去。

我一直向前行，經過應該係印度嘅法院，純粹係我見到周圍有啲指示牌話park just for judge，所以係應該剩係比法官泊車。因為咁樣一行，我仲睇到印度嘅囚車，都係黑色，好多人喺隔離睇住。以我所知，印度都係跟英國行普通法嘅，香港啲律師遲啲冇得撈都可以過黎搵食。
我都係繼續搵巴士，其實謝天謝地嘅係，喺阿格拉嗰陣個旅館個老闆教我down左個app，個app可以查到巴士嘅時間同價錢，仲可以睇埋有邊個位係冇人坐，完全係童叟無欺。佢仲要顯示埋巴士站嘅位置，簡直冇得頂。
距離頭先出閘到依家，我已經行左半個鐘，行到去一個叫唔知咩市場嘅地方。根據個app ，嗰度係巴士站，個app仲要明確標記左個位，喺一條小路旁邊。隔離應該係一個政府機關，對面係一個垃圾房。頭先我入呢條路嘅時候完全唔見有攤檔，地攤嗰種完全冇，因為我想像嘅市場起碼會有啲，所以我嚴重懷疑個app有錯，我甚至喺嗰度附近來回行左幾轉。係有幾架巴士停左喺度，但係我過去問，佢地都答唔到我，我搵極都係搵唔到喺邊。
我孭住個大背囊喺度行，真係好攰，行左一陣我都要坐係路邊啲矮柱度休息下。即使個地下好似好污糟，好多灰塵嗰啲係基本，但係我已經唔理得噤多。口乾嘅我猛噤飲水，可以問嘅人都已經問曬，根本冇人答到我。我就係咁呆左望著個電話顯示個巴士嘅公司名，同埋，嗰個我企左喺上面，但係根本唔係巴士站嘅地圖標記。
前面嘅路人、車來來往往，背景聲係路邊嘅噪音。當我一直望住手機，就連篤篤司機都冇再理我。我發現唔洗孭住背囊，唔洗行都幾輕鬆，坐緊嘅呢張櫈又幾舒服。我開始問自己，點解我會喺度？呢一刻嘅時間好似過得好慢，呢一刻嘅我好似唔屬於呢個空間。

多謝先 可能係初生之犢不怕虎嗰種 去之前唔係話諗太多
同埋講價需要面皮多過英文

飲落仲係熱

5月尾 睇佢地啲細路玩就有 比賽就冇睇到 感覺上板球好似係佢地國家運動咁

你冇去新德里咪好 , 果到係首都但係等於地獄
果陣我去左成日已經想死 , 之後去其他城市覺得好好多
btw 恆河果到有間日本人開既餐廳 , 果陣熱到仆街又行到冇野好行就去果到打等

留名追

我十年前去 4色城市好正 10個人食飯都係200蚊港幣
啲咖哩同Naan 好好食 chesse/garlic 都正
但坐低張枱勁多沙 尤其係左上果個城 好多軍人喺果邊

唔好再quote文得唔得
覆咪覆囉
quote嚟做乜

全程使咗幾多？

去咗幾多日

計埋visa保險嗰啲6000

10日

你講得岩, 黨鐵係有份起德里地鐵

Live
樓豬都幾悲觀下

我想問如果肯洗多d錢的話可唔可以舒服咁遊印度?

我啲水都開始唔係好夠，依家唔係我傷春悲秋嘅時候，亦唔係我鬆懈嘅危急關頭，我個腦喺度高速運行，衡量我之後嘅一步應該點做，每個選擇都有機會成本。依家未到六點，比起我啱啱黎到呢個市場，又過左半個鐘。我決定等埋落去，因為個app寫住六點有巴士，我甚至逼自己起身行，冇理由繼續喺度等，我決定行出十字路口，厚住面皮咁逐架巴士走過去問。我行到過去，企左喺地鐵高架橋下面一間小食亭前面。已經係5點50分，google話6點鐘呢度會有巴士。我再等一等，如果冇嘅就過翻去市場嗰邊，再諗下計。
我見到有巴士好似黎緊，唔肯定係咪，但係我都行出馬路中間。我問左前面兩架都唔係，我又翻翻黎路邊。我決定等多一陣，再冇嘅話就要過翻去等，唯有係咁。嗰邊個環境其實再差啲，好多塵同埋好多垃圾，我亦都好口乾，呢個時候我又見到後面有一架黎緊。成件事好神奇，我周圍喺度問，邊架車係可以去齋浦爾。終於呢一架，佢叫左我上車，話帶我去搭車嘅地方。一開始只係好厚顏無恥咁就係走去問個司機，依家終於上到架車，我相信應該可以去到。

我就咁企左係車頭分隔開左嘅位置度，佢地連車門都冇關，個著黑白間條衫嘅男人仲企喺車門邊，就係佢叫我上車。我一開始問個司機嘅時候佢都話唔知，但係我再多嘴問多幾句，門邊個男人先話知。我再問佢喺邊，佢就直接叫我上車。我決定信任佢，成個過程嗰種感覺好似截順風車，多得我問多左句，其實某程度上都因為架車上面正正就係寫住我係app度見到嗰架巴士嘅公司名。
架巴士行左冇耐就開始塞，喺印度塞已經係平常。佢塞嘅方法係啲車見縫插針，所以無論咩方向嘅車都會出現喺同一條路上面，前後左右斜上斜落咩都有。而且啲司機會不停嚮咹，好吵。我始終唔明點解要咁做，因為根本唔會快左。

斜陽撒落喺巴士嘅嗰塊裂到好似蜘蛛網嘅擋風玻璃上，呢樣都係其中一樣令我好驚奇嘅地方。印度啲巴士，只要仲開得，無論有幾甩頭甩骨都會照開。透過塊玻璃，我望到出面終於似翻啲市場嘅樣，有好多人企左喺度，亦有好多貨擺左喺一邊。運貨嘅三輪車、巴士塞到水泄不通，我地架巴士想駛埋啲都唔得。我剩係聽到司機猛噤嗌tuntuntun。等個司機褪好，佢㩉我落車，我同佢再一次確定係去齋浦爾，佢繼續㩉，睇佢個樣應該係心諗呢個後生仔真係長氣。

落到地，我都冇得點郁，我剩係望住周圍得閒望住我嘅人，同埋喺度忙自己嘢嘅人。呢度應該係貨物轉運站，有唔少人喺度點貨。喺我隔離擺左幾箱有中文字嘅貨，上面寫住小把杯，我都好耐冇見過中文字。最後，帶我去佢地間巴士公司買飛嘅人係一個幾高嘅後生仔。間鋪好細，我發現原來呢間嘢就係喺我一開始企嗰條小路嘅接近盡頭，如果我當時行遠啲，或者我就已經搵到。佢講個市場，就係喺盡頭嘅另一條路，地圖個誤差都幾大。
我入到入面，塞滿曬人，有坐喺度等車嘅，亦有啲係員工。我唔知佢地喺度忙啲咩，只係不停喺度打電話。有個坐喺電腦前面嘅人問我ac or not ac？我一開始唔知佢係同緊我講嘢，我答佢ac，但係我又諗左陣，叫佢比最早嗰班我。佢要我個名同電話號碼，我發現講比佢聽有啲困難，所以寫左比佢，俾錢。最後佢印左張飛出黎，無冷氣，六點半開。我再一次確認目的地無誤，呢一刻我個心終於定左啲。

頭先個好高嘅男人帶返我出去，一路佢好熱情，又問我叫咩名，又問我邊度黎，佢話佢知香港，我覺得佢好似有啲過度活躍。行翻出市場，佢喺隔離個小食檔買左杯印度奶茶，我望住佢自己煲自己飲再比買錢，從容不迫。但係我因為仲未上到車，仲係有啲心急。不過如果佢份工唔係噤hea，佢都唔會有呢個心情。嗰時已經係6點3個字有多，雖然我都預架巴士會遲出車。我見佢咁，我都買左支水，跟住我終於上左巴士。
其實呢間巴士公司啲人幾好，由頭到依家都一直帶住我，好感動，而我嗰刻嘅心情真係覺得有啲好彩。6點半開車，去到齋浦爾可能12點，仲要再搵旅館，非常之攰，不過好彩有車搭去。依家張車飛係冇劃位，我純粹搵個位坐，而其他仲有啲係訓覺位，好似小賤人搭過嗰種巴士。其實我都有興趣去試下訓，不過佢話冇位，唯有坐住先。5個鐘左右就到，如果唔塞車嘅話。到呢個時候我都仲攬住左個背囊，係幾有安全感嘅，比起擺喺車頭。雖然係熱啲同重啲，其實都唔係好重，全身平均受力，又唔洗郁剩係坐喺度，宅住。頭先買左支水，又同帶我個人講下笑咁，幾輕鬆，唔覺得話真係噤緊張噤驚。

坐我隔離嘅係一個肥肥地嘅阿叔，佢份人都幾好，係因為有個瘦瘦地嘅人話要坐我個位嘅時候，佢叫左嗰條友左前面，佢話要同我坐。感覺有陣gay味，但係佢個樣又真係和善啲，同埋我一黎到嘅時候都同佢都有講過幾句。佢坐窗口位，有時窗出面會有人sell嘢比佢，佢都會睇下。係sell野食嘅話，佢都會買，仲請我食。有個橙色衫嘅工作人員開始查飛，佢雙手攞嘢，頭側埋一邊夾住電話，支筆攝喺耳仔上面，令我諗起茶記啲員工。
終於開車，佢搞下搞下搞左半個鐘，本身6點半開，依家已經7點鐘。我隔離個阿叔好好，佢猛噤幫我講話我冇位，要我坐佢隔離，唔好調黎調去，繼續坐翻喺度，個位都大啲，我可以擺到我個背囊。佢都幾睇住我，所以佢話佢條差電線爛左，本身我都唔係好信得過其他人，唔會亂噤借嘢俾人，但係我都借左比佢，仲係特登炒開個袋搵比佢。條線同埋插頭，我一定會記得攞翻。
我坐個位有啲逼，令我有啲覬覦啲臥鋪座位。架車個結構係中間有條走廊，左邊係上下臥鋪，好似碌架床，用趟門，令我諗起好似哆啦A夢。得我呢邊有幾個座位，而上面同後面都係臥鋪，兩人嗰種。因為冇冷氣嘅關係，將車頭同車身隔開嗰道門冇關到，車頂係一啲好光嘅白燈。到我坐左大概一個鐘之後，佢就轉左做藍光，好巉眼嗰種。我唔知點解要用呢種燈，真係睇得好唔舒服。

個天開始黑，我隔離個阿叔時不時會開左個窗望出面，同埋吹下風。依家夜晚，搭冇冷氣嘅巴士都幾舒服，兩邊打開窗嘅話幾通風。最大問題係多塵，多塵嘅話就好容易沙入眼，同埋會吸好多塵。出面好吵，個司機不停嚮咹，仲要呢度嘅咹係好高音。中途都有啲人帶住一袋二袋上車。我同另一邊隔離個師兄吹左兩句，佢都幾多嘢講下，可能係對我呢個自己一個遊印度呢個行為好有興趣。oh thank you，我接左個師兄用個膠蓋遞比我嘅餅，佢請我食嘢。因為上面有配料，我諗住摺埋佢黎食。個師兄即刻叫我唔好，佢叫我撕開個餅，然後用手攞住餅同料一齊食。

食完佢個餅之後，戰績就黎左，件白色衫多左噠黃色嘢，著得白色衫都預左。同埋佢盛情難卻，雖然呢排食好多嗰啲餅都好膩，本身唔係好夠膽食，但係佢講左噤耐，依家就好難唔食。入面佢包左兩隻蔬菜，一隻喺一開始我以為係辣椒，然之後我估係一隻有毛嘅嘢，我諗左好耐先諗到佢叫秋葵。仲有另一隻完全唔知係咩黎，口感都完全冇口感，冇口感到唔識講。整體黎講係少少辣，唔難食，但係整污糟左件衫，唔知抵唔抵。佢都幾好人，剩係益我一個，當試下，唔食又好似好唔畀面咁。
之後我見坐我隔離個阿叔已經差完電，我就叫佢幫我差下個尿袋，因為我個尿袋已經冇電，加上今晚我唔知會搞到幾夜，如果到時手機冇電就pk了。本身佢係攞喺手度，但係佢要訓教，最後攬住左黎訓。我無奈地笑左。再開多左一陣，大概夜晚10點20嘅時候架車停左喺個休息站咁嘅地方，我喺架巴士度落左黎，去個臭臭地嘅廁所度柯左篤尿。又係嗰啲街邊車站，喺公路邊，一個細細地嘅位，有廁所有餐廳有雜貨。得佢呢度光，其他地方都黑媽媽。

我買左支水就上翻車，費事搞噤多嘢。但係我發現，我個尿袋唔見左，連埋個阿叔都唔見埋。我喺櫈上面，車底搵左幾次都搵唔到，如果整唔見嘅話真係好大獲，我乜嘢都差唔到，冇左部電話搵路我真係會仆街。我決定再落去搵個阿叔，但係喺香港嘅時候我都覺得個個印度人一樣樣，我要點搵？好彩，呢幾日見得多之後，認樣能力居然高左，我一嘢就搵佢。原來停車嘅話架車會冇電，佢又要去食野，費事擺低，咁就幫我袋走埋個尿袋連條叉電線。呢個阿叔真係搞笑，我都只可以由得佢，然之後放心上翻車。佢地有佢地食嘢，我繼續寫嘢。

黨鐵參與左好多其他國家嘅鐵路建設 尤其發展中國家 佢啲股東會好開心 但係佢始終都係冇良心嘅商人 毋忘721

點解咁講我好樂觀架

絕對可以 而且唔係真係要洗多好多 用香港平時洗費喺當地已經可以揀好高級嘅嘢
但係佢係想窮遊真係可以窮遊嘅地方

正常價己經好好
無謂慳100幾10
你想試下地獄鬼國就另計

好高質！！要追睇

肯洗錢的話德里同泰姬陵可以點安全咁玩?

真係唔慳得幾多 都係想盡量試下印度啲比較市井嘅生活

交通包車 住好啲嘅酒店 所有嘢去之前book定

但遇上scam既機會係咪人人平等？

有包車個司機睇住 scam嘅機會會大大減低 除非佢本身就係一個scam

你搭巴士嗰段
好淒涼

真係可以，但唔知時間會唔會好難夾

如果去印度，最想去tamil地區，查自己的納迪葉。

哇原來有啲噤得意嘅嘢

Delhi同Agra唔太落後，肯洗錢唔會辛苦
見好多鬼佬都係包車請導遊，無人埋到你身scam你

去某d國家/地方旅行，捱下苦都係一種體驗，不過安全最緊要，呢方面有時唔識點平衡，趁未做社畜既年輕人有機會既盡情見識欣賞下呢個世界唔同地方

利申：剛踏進3張野的毒L

睇到day5
支持Ching
好睇

喺我隔離個師兄就冇落去，都係嘅，佢頭先都食左嘢。依家已經10點半，印度人嗰啲摩下摩下嘅習慣，就係會搞到本身應該好早到，最後都係會慢曬。直接鏟去嘅話，5個鐘一定到。6點半嘅話，11點半一定到。但係佢地得閒又落下車柯下尿，買下嘢，食下嘢，咁就冇曬啲時間，如果真係趕時間就唔會係咁樣。生活態度問題，冇計，唯有等。
咁樣摩一摩，頭先隔離個師兄同我講話預計凌晨1點鐘先到。我將個袋擺左喺隔離走廊，綁實左，稍微扶一扶就得，舒服曬。頭先睇左天氣，呢度都有34度左右，同埋出面有啲臭，今日個空氣污染指數係極高。同埋係勁臭勁多塵，勁污糟，個肺應該黑左好多。依家唔開車有啲熱，同埋啲臭味局住左喺架車度。我聞到係啲臭蛋味，係啲人食嘢定係我都唔知係咩味。呢度環境就係咁，但係最多都係咁，頂得住嘅。我聽日應該會將啲口罩攞翻出黎，依家擺得太入，懶，唔想攞。
架車停左半個鐘之後，啲人終於上翻車。有啲兩個人friend嘅會一齊坐一格臥鋪，可以吹水可以挽。有啲人上車，會將一袋袋米袋咁嘅貨物攝入去臥鋪底。架車開左一陣之後，白色嘅燈換曬做紫藍色。頂佢個肺，咁嘅燈光真係會令人好訓啲咩。依家嘅人都已經喺度諗盡辦法防藍光，佢仲要特登攞出黎用。有啲人後尾上車冇位嘅直接坐左喺地下，或者訓喺地下。有個人佢支嘢飲個樽喺呢個藍光之下散發住螢光，我認得嗰隻汽水，喺我好細個嘅時候飲過，依家又比我見翻。佢個樽噤有趣，令我都好想買翻支。之後架車停下開下，我都瞌下瞌下。

直到凌晨12點半，我見佢過緊一個收費站，我估應該離開左新德里。之後都係一啲大直路，冇路燈，得兩邊嘅反光燈，出面都係荒野。原來訓喺地下嘅人同貨都好多，頭頂嘅藍光燈越睇越唔舒服。前面條友對襪上面個adids係螢光橙色。不知不覺我再望翻出面，開始見到零星嘅燈火，有啲鋪頭有啲屋，終於差唔多到，依家應該差唔多入左去齋浦爾嘅邊邊位。一間佢會開到去市中心，到市中心就差唔多落車。
頭先book左兩間旅館，兩間都cancel左我個booking。一間話唔招待外來人，一間就話打我電話打唔通，幫唔到我。我應該會照去第二間，因為冇計，巴士遲左，我呢張電話卡又冇得聽電話，所以我都聽唔到佢地打電話比我。呢張卡都就過期，過幾日應該都會再搞過張印度本地電話卡。
陸續都有啲人落車，佢好有趣一樣嘢就係到站之前跟車嗰條友會大叫幾次應該係站名嘅嘢，好似唔知係會叫醒曬全車人，同埋將藍燈轉翻白燈。佢依家開始長驅直進，佢話畀多5分鐘。我唔知佢會行幾多，因為5分鐘已經可以開左好遠。本身好近嘅，距離大概十零分鐘路程，跟住佢又兜左個圈，兜到去成一個鐘車程先去到我嘅旅館。我要即刻落車，我好似啲人咁企定喺走廊等，但係佢唔俾。然之後兜翻翻黎呢度，又變翻十零分鐘。終於兜完，佢終於比我落，真係嚇死我。

我孭起背囊，步伐又重左好多。而我一落到地，就係例牌有篤篤司機黎r我。我都要搵個地方比我企定定搵ola，我企埋一邊再睇睇地圖。喺呢條街道上面，係仲有啲鋪未閂，有啲小販檔賣嘢，有啲人喺鋪頭入面同街上面。兩邊泊左啲車，有時會有車開過，招牌同鋪頭有啲光，再加埋路燈好大盞，基本上條街都冇話暗。我喺度等緊篤篤，途中居然都有人黎搏懵，扮係個司機，騙徒手法有啲低劣，有曬驗證編號都可以扮架咩。終於我都上左架ola，篤篤黎，call嘅，都算快，可能一直喺度等緊客。
依家已經喺齋浦爾嘅市區入面，其實周圍除左污糟啲之外，其他嘢都正常，燈光都通明。其實都唔洗驚話治安嗰啲，喺大街度行都正正常常。個司機坐左一陣終於噠著引擎開車。呢度1點幾噤晏都有人喺度，出面都係一啲各式各樣嘅酒店旅館，可能呢附近都係呢啲。有啲都幾靚下，都係好多拱門嘅外牆設計。
去到旅館，我見閂曬燈。出面有個保安喺度訓，入面好似冇人。我就有種不祥預感，但係我都係頂硬上。行左上去問，個保安醒左，佢叫醒埋入面啲人。佢哋開翻燈，原來一個伏低左喺counter訓，一個訓左喺梳發。佢同我講話已經book滿曬，完全冇空房，佢地冇辦法，而我好大獲。我就唯有行翻出去，佢地又繼續埋位閂燈訓。第一次摸門釘，既然係咁，咁我就唯有再去搵第二間。

我行翻出去街，對出噤啱有街燈，周圍正正常常，不過就冇咩鋪開。一出左街燈個範圍就黑媽媽，周圍有啲流浪狗，有時會有啲電單車開過。我就企左喺個路邊，依家都比較晏，雖然我都唔係話好攰，但都好開心可以黎到呢度，本身我都打定輸數噤制，因為六點幾先上巴士，跟住巴士都遲左好多。依家黎到都凌晨兩點鐘，可能去到旅館之後唔止。
其實呢度都幾平靜，呢度都冇乜人，除左頭先個保安同旅館裏面啲職員之外。我唔係好驚，因為後面有保安，應該冇乜問題。但係就等得耐，我等左差唔多半個鐘先上到架電單車，呢半個鐘入面發生嘅嘢，教精我以後唔好立flag。
因為冇篤篤，所以我就嗌ola嘅電單車。我企係路中間等，我諗翻我都幾夠薑。呢個時候突然間有個細路過黎，佢要我比10盧比佢。當佢行緊過黎嗰陣我都知有啲嘢，咁樣毛啦啦走過黎撩我，只有幾種可能性。一係佢就係呢度嘅黑社會，但係我睇佢個樣噤羸雞，我就覺得爭啲。一係佢就係比人蝦，bully，因為個細路一路同我講，佢隻手一路震緊。當我同佢講冇，佢成個人喺度震緊。佢有兩個同黨，揸住架電單車走過黎冚左佢一巴，係真係狠狠地一嘢冚左落去，我係望實成件事。我都冇嘢好講，因為每個地方都會有架啦欺凌嘅嘢，但係我比錢佢更加係害左佢。
我唔知佢貪玩定真係乞錢，如果貪玩嘅話，如果佢真係噤好玩嘅話，啲人就會繼續玩佢。最後佢冇我乎，就走左。仲有就係我話唔識英文，同埋我發現對付呢度嘅人或者你唔識佢語言嘅人，最好就係咁。就算你聽得明，就算佢講英文，就算佢用曬所有方法令你明都好，你扮唔明。就算佢講中文你都可以扮唔明，佢冇你乎，就算佢想呃你、氹你，你扮唔明，企定定嚮度，乜都唔好攞出黎，就一啲事都冇。同埋，我覺得危險嘅地方反而係多人嘅地方，多人容易偷你嘢，而少人嘅地方，佢想呃你搶你嘢其實你都會知，如果有人埋你身自己會有戒備。
差唔多時候架電單車都黎左，咁就上左佢車。第一次喺印度坐電單車，而且其實我都好少搭電單車。個司機比左個套頭頭盔我戴，我戴住眼鏡，再戴上去有啲遴迍。同埋自己一個人，我覺得都幾危險下。我孭住個背囊，個背囊10幾kg噤重，如果擺得唔平衡，其實嗰陣都擺得唔係好平衡，佢一個轉彎，或者有啲咩扽下，個背囊一歪，一chok大力左，我就比個背囊秤左落街。雖然我重過個背囊，但係有離心力，同埋我孭住左之後成個人個重量都唔同左。個司機其實都好慘，比我逼住喺度。

我去到之後，我想個司機喺度等我一陣，我去問下有冇房先。但係佢都係唔識英文嘅，我就用指手畫腳用手語同佢講。本身諗住佢嗰間都係冇房，跟住去左對面。對面就有一個人，佢識講英文，佢啲英文ok，佢話帶我去有空房嘅旅館。佢話呢度冇，跟住佢都係話嗰邊係限制區，唔比旅客住，呢邊先比。其實我依家都唔係好知我個位置，跟住佢叫我上左佢架篤篤。我個電單車司機走左上去同佢講嘢，我再特登問佢呢個人信唔信得過，佢用印度式搖頭回應我，我決定信我個電單車司機。10分鐘之後，我去到我今晚間旅館。

帶我過黎嗰個人同我講話齋浦爾呢度啲旅館已經book曬，有啲痴線，佢話今日係啲唔知咩節咁樣，其實我都唔係好知，我都冇check過。我聽得明有個人同我講話係考試季節，啲人黎曬齋浦爾考試。原來都係有呢個問題嘅周圍都係，原來係考試季節，啲人黎曬book曬啲旅館。咁我唯有信佢，佢又話聽日帶我去唔同地方。同我同篤篤嘅仲有兩個印度人，或者佢地係黎考試嘅，佢哋應該聽日考。今日噤晏先過到黎，希望佢哋唔會炒。

有個人帶我搭lift上樓，show左兩間房比我睇，一間就係我呢間，隔離嗰間貴啲，係蜜月房黎嘅。自己一條友蜜咩月，所以我揀左我呢間。佢呢度個格局好似有feel啲，但係個廁所有啲奇怪，天花板好似滲水，有噠好大噠嘅水跡。不過都已經搞左噤耐，純粹想同佢講下價。個價錢都係比我之前嗰啲貴，但係都還算可以，而且我見嗰兩個印度人俾錢都係比同我一樣。揀完之後我擺低左個袋喺房就落左去例牌比護照佢登記俾錢，搞掂。同埋佢話依家check in嘅話聽晚兩點幾先check out，24小時，幾好，我有多啲時間可以做嘢。佢仲話可以嗌嘢食，最後比左張酒店嘅卡片我，我就翻翻上去。話說我每一次都係咁，遲到噤晏先黎搞呢啲嘢。
我喺房行左一轉，開左冷氣，開埋風扇。佢仲有水煲，不過都係唔好搞噤多嘢，費事肚柯，就唔飲呢度啲水。其實頭先所有嘢都發生得好突然，我又要即時諗下對策，大大話話都搞左成個鐘，依家都兩點幾三點，我都要準備沖涼洗衫同埋聽日嘅嘢。既然佢係遲check out嘅話，我就決定唔噤早出去，曬就曬，或者係出完去再翻黎訓過。經過今日之後，我開始諗聽日賈莎梅爾嘅話，我係去定唔去，點樣去，用咩形式去同埋翻黎。應該會搭夜晚巴士，有得訓嗰種，可能又十幾個鐘，一嘢過去到，嗰邊就沙漠黎。
講翻我依家喺呢一個城市，齋浦爾，佢係粉紅之城，聽講話成個城市都係粉紅色，好有少女心。因為我夜晚黎到，睇唔到出面。但係都見到兩棟油左粉紅色嘅，真係好粉，好新嗰種。聽日會上高啲嘅地方睇，依家我剩係想休息先。

嗚啊 竟然停左在依個位
睇到樓主個post 好掛住後生亂咁去旅行的日子

繼續追 之後幾日都好精彩

Live
加油樓主 多謝分享
你都好隨遇而安 值得學習

之後仲淒涼

終於Live咗
好好睇 呢世人一定要去一次印度
加油樓主

其實樓主個腸胃都已經好好
落街買餅食又得，三唔識七俾個餡餅你食又冇事
佩服佩服

其實好多印度人都好nice

幾好睇

佢地自己都會食嘅嘢我就唔係好怕嘅 同埋印度人好多都食齋 感覺會比以食動物為主嘅地方安全

Day6

8點半就係齋浦爾度起左身。本身諗住訂巴士飛，但係佢唔收國際信用卡，咁就真係幫我唔到。搞唔掂嘅話，可能直接去佢間公司度買。依家要將呢樣嘢搞掂左先，呢樣嘢比較重要，因為呢張巴士飛就係我今晚訓教嘅地方黎，所以一定要做得非常之好。同埋聽日會去到賈莎梅爾，賈莎梅爾會有沙漠地帶，一定要買架有冷氣嘅，如果唔係吸塵吸得好犀利。
我梳洗之後我就準備出發，但係我要諗下辦法開住個風扇。佢間房個電力供應係要用個嘢卡住，但係我諗緊可以用啲咩卡住佢。Ok，正式宣布收皮，搞唔掂個電源制。佢個門牌唔知係咩設計，好似個長方形相框，完全諗唔到方法去模擬佢出黎。跟住我將啲衫擺左過去，掛左喺部電視上面，有啲陽光曬到嘅地方。我條牛仔褲唔係好乾，睇下太陽啲熱或者喺入面熱可唔可以熱乾佢。
我同個制都糾纏左半個鐘，我依家先諗到，點解我唔將佢個鎖匙同門牌分開。其實兩樣嘢都係扣埋一齊。不過我嗰陣都要出發，call左ola，準備去商場。作為一個港孩，我都係決定搭私家車，唔搭篤篤。喺呢啲天氣，有得搭私家車都唔搭篤篤，齋浦爾喺呢個時間嘅路面已經係好多車。
其實由尋日搭車開始呢喉嚨已經有少少唔舒服，再加上今朝有啲痰。尋晚又打哈嗤，流鼻水，同埋怕凍。我覺得係有少少風寒，應該就係尋日太刺激咁買左支冰嘅可樂黎飲。我都覺得係幾自殺式嘅，不過為左爽，最緊要爽。個司機喺開過嘅景點都會同我介紹，我都係逐個同佢講I see，因為佢講啲名我都唔知係咩黎，剩係知係咩museum，個博物館都幾靚下。

佢一路載緊我去，一路都係喺度説緊我，想我包車。包佢車一日，就三千盧比。我就不了，我去嘅地方唔係好多，同埋都貴。架車都開左3個字先到，依家去商場睇下先。呢件事真係一件自打嘴巴嘅事，黎得印度點都唔會係黎行商場，但係依家真係行商場。但係佢好似未開門，最後我行完入去就出翻黎。我就話點解噤大間商場都冇人，原來係未開，仲撻皮過香港，兩點半先開。

咁就頭很痛，我唔知去邊度好，諗諗下都係去啲景點先。不過出面真係好熱，30幾40度，我就想行過對面馬路買水。中間條大馬路都幾多車，不過同我一樣j walk嘅印度人都唔少。行到過對面，又係沿途好多路邊檔。噤啱佢哋打開左個雪櫃，我見到入面好多白色一包包嘅嘢，我有懷疑過係咪lassi，我見都有啲人買。會用膠袋裝嘢飲，都幾得意。另一邊就有人就咁喺牆度釘塊鏡，前面擺張櫈就幫人剪頭髮剃鬚。佢條路邊都真係好多垃圾同埋好爛。

行到條街嘅盡頭，我嗌左一份早餐，又食街邊嘢。佢呢種街邊檔剩係得一種野食，而選擇只係一份兩份嘅分別。睇鋪嘅有兩個人，一個負責炸個餅，一個煮咖哩。一開始佢比6個餅我，我即刻同佢講話，一半就夠，食唔到噤多。煮咖哩嗰個人覺得我奇怪，跟住喺啲炸好嘅餅度攞左3塊餅出黎，用報紙墊住擺左喺個碟上面，然後用個即棄碟仔𢳂左啲咖哩比我。入面有啲薯仔有啲豆，兩樣嘢一齊放左喺佢整嘢個檯邊。依家我隻手好似唔係好乾淨，決定去另一邊洗下手先，其實可能啲嘢食仲污糟。
洗手嘅地方就喺隔離，有個膠桶裝住水，上面有個膠水龍頭，擰開就有水流出黎。我發現喺印度，有得食嘢嘅地方都會有水洗手，包括呢啲街邊檔，可能係因為佢哋食嘢都要用手食。諗落又好似幾衛生，但係我都係求其濕左下手，然後就食。我食完三個已經好飽，但係我隔離個男人仲猛噤叫佢加咖哩，我先發現原來可以加，加多幾次佢仲同賣餅嘅人又有啲嗌譅。

我就唔理得噤多，我架車已經黎到。今次係傻仔左，冇做到research，佢原來噤遲先開，唔講人地以為我特登出黎街邊食呢間嘢。個餅嘅名我記得係3個字讀音，但係我問完已經唔記得左。但係我覺得呢個質素係有保證嘅，佢啲咖哩冇噤重口味，同香港咖哩魚蛋嗰種味差唔多。食完繼續去下一個景點。
我去緊真正嘅粉紅色城市，首先出現喺我面前嘅係粉紅色嘅入口。估唔到我係用呢種方式進入呢個城市，因為我係坐喺架ola度。入口隔離就有播住啲音樂，唔知拜緊啲咩神。沿路都係啲一層高嘅建築，一個個嘅拱門將佢哋連埋一齊，上面招牌寫住唔同嘅印度文，我唔知寫咩，剩係知每間都係唔同嘅，但係顏色都係相同。睇耐左我覺得都唔算粉紅色，橙橙地咁樣。其實係得齋浦爾呢片地方先係所謂嘅粉紅色，因為就係喺好耐之前，威爾斯王子，即係愛德華七世黎到呢個城市，所以為左迎接佢，印度人將當時成個城市髤曬左粉紅色，幾大陣仗。

好快我就黎到，好多人喺度影相，影呢個叫做風之宮殿嘅地方。呢個風之宮殿就建於1799年，到依家係220年歷史左右。佢特別在於佢有953個窗仔，可以比啲妃子可以喺個宮殿度望翻出黎，但係又唔會比啲平民百姓見到。佢整到好似個屏風咁，所以叫風之宮殿，係呢度標誌性嘅建築黎。我想影個宮殿嘅時候就好多人企喺前面，到我想搵人幫我影張相嘅時候就冇曬人。真係好難搞，所以我決定過馬路對面。

我橫過馬路，再認真望下周圍。其實頭先由大門口入黎之後，就好似入左去一個古城咁樣，啲建築好舊。喺呢條大直路嘅盡頭係啲好荒蕪嘅山，喺印度呢度每日過馬路都係咁，好似完全冇交通規則。喺對面就有條好明顯嘅樓梯，有條友坐喺樓梯口。佢見到我就帶我上去，佢問我邊度黎，我都未反應得切。上左一層又有另一個人撩我講野，我跟住佢行，行緊去影呢個宮殿最好嘅地方。佢帶左我去一間café咁嘅嘢，佢叫我影完相之後嗌啲嘢。我上網睇啲介紹都話過對面個café，上去佢個樓頂度，就會有最靚嘅角度。

上到去都算高，大概都有3，4層，差唔多已經睇到曬成個齋浦爾嘅景色，亦都見到我頭先過馬路見到嘅山。嗰度就係老虎堡，琥珀堡之類嘅地方，晏少少都會去。其實呢度主要都係影風之宮殿，都冇其他野。喺天台望翻落去個café，係有個天井咁嘅野，然後天台都好多櫈，如果唔係噤曬，都幾chill。仔細啲睇，其實佢啲窗係做得好精細，有好多線條紋路，而且亦都係有好多個窿仔。對面入左去睇嘅人喺度同我揮手，最衰就係唔係啲妃子。我睇左一陣就落翻去，佢要我喺佢café嗌啲野食，我覺得佢呢個café揀嘅位實在太精神，風之宮殿為佢帶黎唔少遊客，有人上黎影相，佢又做下生意，幾識玩。
落翻個café，呢度環境都幾好，又有冷氣。個露台出門就有人喺度影，爬埋上欄杆影，都幾好笑。我就繼續快樂肥仔水，cheese。我硬係覺得頭先班人影得噤招跡，應該係大陸人。我發現都幾多人黎呢度影相，都算係一個打卡聖地。我飲完罐可樂，喺出門個高腳櫈度影左幾張相就走，過隔離。

真.Live左

Live jor

有伏得黎幾有趣
中過呢d伏野，都係旅行既經驗，諗返都好笑

以前LP真係天書黎，資料好詳盡，又有地圖
以前去歐洲backpack，睇d好似幾update既紙地圖，拎住本書咁厚既火車時間表去等唔知過左未既車
係好玩既

冇智能電話嘅年代 咁樣packpack真係好刺激

獨遊絲留名
我之前都有寫開遊記，起我底會見到
睇到個post我又諗起以前自己一個係歐洲9fing
有一段樓主question自己到底點解會係呢度，覺得時間過得好慢，覺得自己唔屬於呢個空間，我睇到真係好有共鳴
好理解個種感覺，隻身在外成日會有呢d想法，特別係出咗小意外時得自己幫到自己個種徬徨無助
樓主寫野都幾有意境，尤其係d形容好細膩有時有幾分文學feel
旅遊台難得一見嘅高質遊記，支持

天文台其實都黎呢度好近，睇住個地圖就可以行到。同埋喺行嘅半途之中，就可以睇有冇電訊鋪，因為我要買電話卡。街邊原來有好多手工藝嘅野賣，我睇下如果平嘅話就買。行過有條友問我係咪日本黎，我話唔係，但係佢都係話要帶我去睇啲古董野，佢帶左我入一條巷仔。佢有個檔口，有個玻璃櫃，我睇到有個貓頭鷹木雕幾得意。佢話係隻雌性，入面空心，雕左一隻bb貓頭鷹喺裏面。
我想問佢價錢，佢繼續sell我其他貓頭鷹工藝品，不停同我介紹。之後佢不停攞啲紀念品出黎，有孔雀，大象，都係鐵嘅。佢仲話剩係喺齋浦爾製作同賣，其他城市冇。然後佢又攞左好多唔同總類嘅嘢出黎，但係無論佢講得有幾天花龍鳳，最後我都剩係買左個貓頭鷹。

我繼續行，呢度嘅市面上比其他之前去過嘅地方都乾淨好多，一個遊客區咁樣，一個古城發展成咁樣都算係正常。其實我仲想搵條頭巾，佢成條街都有，就係隻色唔係好啱。行過一間賣絲巾嘅，我見幾平，問佢有冇其他顏色，佢話大把，然後我就跟左佢入去。入到入面好似一個倉庫，一個個貨架擺滿曬都係絲巾。我想搵藍色，佢搵左條淺色嘅比我，我話要深藍色，佢搵左條淨色嘅比我。我睇睇下覺得嘛嘛，佢話搵啲高質啲嘅比我。我話要上面有啲圖案嘅，最後年長啲個老闆搵左條比我。深藍色，上面有啲黃色印度圖案，係一種叫cashmere嘅紡織品，摸落去好順滑舒服，一開始我以為係絲綢。

我問佢幾錢，佢話比我個早晨價。佢又比啲pashmina嘅紡織品我睇，係再高級啲嘅，佢話全手工印度製，係唔錯嘅。我同佢講左陣價，然後扮走，最後成功爭取到好價錢。跟住佢sell我買kurta，啫係印度男人嗰仲衫。我睇左一陣，都ok嘅，但係我真係要去下一個地方。我就同佢哋講，我翻黎先買，然後我就走左，真係走左。搞左佢地一大輪，但係都冇買到。其實件衫我都幾鍾意，個價錢其實都可以接受，只係我想再平啲，純粹想當買個紀念品，唔想洗太多錢。我諗住一間再行返轉頭，依家去左天文台先。
入去都係要經過一個城門咁嘅野，天文台就喺前面，依家我終於係用行嘅方法穿過粉紅之城其中一個門口。佢呢度好多白鴿，佢啲城門每個都好型，全部都係啲彩繪嘅圖案。我已經行過左好幾道呢啲城門，都係洋蔥形狀頂嘅拱門。依家都十一二點，都好曬下，呢度大概30幾度，有啲風，有啲樹蔭咁，都幾舒服下。好似香港最熱嘅時候，但係都接受到。頭先行錯路，我仲係行緊去天文台。
喺我就到嘅時候，我喺門口冇幾遠見到有個男人坐左喺地下，兩隻手攞住一支笛喺度吹，然後佢前面擺住一個細籃。我喺度諗，唔會真係有條蛇走出黎啊嘛，點知真係有。我唔敢企噤埋，唔知會唔會收錢。原來真係有呢樣嘢，好型棍。佢支笛上面葫蘆型，底就係好似平時長笛咁，佢一吹，條蛇就跟住郁黎郁去。佢嗰幾個音吹左一陣，佢就停低左，然後行左過黎我度。我都唔知幾時開始我噤豪，佢叫我攞五百，我梗係唔會比五百，但都係求其比左一百佢。都係蠢左，佢賺好多。

我問左門口個保安買飛嘅地方，我就行左過去。我睇一睇個票價，同網上寫嘅唔同左。而佢呢度係印度唯一我可以用學生證買平啲嘅景點，外國學生一樣得，估唔到帶張學生證都有用。
行左入去之後，呢度係有好多幾何圖案形成嘅建築，可能係測量唔同嘅天氣。前面有個好似個橙切開左咁嘅嘢，就係類似日晷個fd。佢係最大嘅石刻日晷，我睇佢支棍個影，投左喺就黎6點嘅位置，短短地。但係依家點都唔係6點，我都唔知佢點計翻個時間。好有趣嘅係呢個天文台所有野都係戶外嘅，所有啲測量都係喺度搞掂。呢度全名叫做簡塔·曼塔天文台，係印度現存最大最全面嘅古天文監測站。呢度係由19個天文探測嘅儀器組成，好多都係探測天氣，保存得都幾好。其實呢啲大型幾何圖案幾適合打卡。

業餘真係業餘，頭先嗰位仁兄影到張相歪嘅，搞唔掂。我又要搵過其他人，因為我一擺低個腳架，就有個女人走過黎話唔比用，咁我都冇計，想自拍都唔得。前面我又見到一個好型嘅嘢，佢係凹陷半圓設計，好似一塊本身拼埋嘅齒輪拆開左，好似一個啲牙唔齊嘅人擘大左個口。牙上面有啲刻度，裏面係空心，圓心仲連住一塊鐵片，可能係投影落唔同嘅地方代表唔同星體。

我行完走翻去出口個位。嗰度有啲櫈，有啲樹，有啲人喺度賣嘢，有啲表演，就係木偶劇，入面又係有條蛇。早知呢度都有得睇，頭先就唔睇。我hea左一陣就，再行翻出去。頭先玩蛇嗰條友仲玩緊，仲有個外國人過去，玩蛇個人仲擺埋條蛇上去佢條頸度。我心諗咁樣肯定又昆一大筆，但係我依加梗係唔執輸影多陣。
之後我始終都係冇放棄買藍色絲巾同衫嘅目標，繼續喺出面幾間格左陣價。好彩我都醒目，問多幾間之後我發現其實佢個價錢好低，下次講價可以再講低啲，唔講價自己洩底。依家出翻去，繼續都係穿過啲城門，係好有出城嘅feel，行出行入都好似古時候過城門嘅感覺：官大爺，小弟路過此地，行個方便。然後就塞啲銀兩去佢到，佢就放我地通行，然後就帶曬啲密報入去。
喺出城門邊嘅一間鋪度，我終於將兩樣嘢買齊左。個老闆係個肥佬，間鋪入面佢同佢啲fd喺度吹水，頭上面有個風扇喺度搖下搖下，又係咁樣堆滿曬啲貨，周圍有啲烏蠅喺度飛。我同佢講左陣價，最後比錢，走人。頭先行左幾間格價買衫同絲巾，大概我都估到佢哋底價去到邊，廢時糾纏太耐。
出去之後我上左架私家車，載我去step well。呢段路程係要上山，前面啲路都好有西域嘅感覺。同埋頭先都見到有駱駝，真係駱駝。路邊都係啲枯左嘅樹，啲沙石咁樣。去緊一個堡壘，其實喺遙遠嘅山下都見到，階梯水井都係上面。啲屋都好有西域嘅感覺，再上啲原來有民居。

我地轉入左一條巷仔，當個司機載到去一個城門前面，佢話唔可以再行，我就喺嗰度落左車。周圍都係黃土或者紅磚起嘅屋，有啲稀疏嘅草，電線桿上面嘅電線好雜亂，太陽曬落黎，個天唔算藍，有啲雲，係好寧靜村莊嘅感覺。個司機早左掉低我，之後要再行6分鐘左右上去，還好，同埋可以觀察下周圍環境。
我行城門隔離條小路入去，一行到個轉角就唔係遇到愛，而係遇到個鬍鬚佬。佢戴住一頂鴨舌帽，一副黑超，著住紫紅色碎花恤衫，渣住架銀色綿羊仔。佢停左落黎，問我去邊。佢話佢都係去階梯水井，可以載我一程。重點係，唔洗錢，然後我就上左車。我坐喺佢後面，啲路唔平，佢扽下扽下咁行左一段路，唔洗幾分鐘佢就載左我黎，跟住佢就走左。

Live 左

一落車就有個門口，穿過之後就係階梯水井。哇，突然間涼好多。我行到入去仲要行幾步路先會見到成個階梯水井。佢係凹入去嘅正方體，同之前喺新德里嘅斜梯唔同。呢度佢三面係階梯，一面係排水口，階梯部分啲樓梯都係5米一次上下，排到好似波浪形，然後佢有8層波浪，越低越突出，所以佢係有少少倒金字塔型，不過佢冇尖。

最底就係井水，比起井，佢更加似一個池。但係應該依家係旱季，啲水淺到差唔多見到底，水一片綠色好似青苔。太陽直曬落去啲樓梯度有啲反白，有幾隻雀仔喺度飛同叫。周圍唔見有人要用啲水，唯一見到對面有一男一女外國遊客，同埋一個唔知邊度黎嘅女人。
仲有就係四個角對出有四個圓亭，我行左去其中一個，入面有幾個保安同個村民喺度避暑吹水。我叫左佢地幫我影左張相，呢種階梯水井係印度一種好特別嘅水井整法，佢嘅工藝係非常高深。

我依家黎到已經一點幾，其實都冇乜遊客黎呢度，一黎遠，同埋佢有啲難黎。差唔多我就轉場去第二度。臨走前個女人叫我幫佢影相，我順便問左佢邊度黎，佢話越南。我行到出門口，見到樹蔭下有檔喺度賣嘢飲零食，我就行左埋去諗住買支水。睇鋪嘅係一個老人同一個細路，個老人唔明我講乜，個細路幫佢同我講。佢仲教我講水嘅印度話，tenda。我覺得呢個字好有用，加上讀音好似tinda，我就記低左。
買完，個細路話帶我去一個地方。頭先買水個細路應該係幾得閒，好少人黎，佢依家仲放緊假應該冇嘢玩，然之後見我無無聊聊、幼幼稚稚、低低bb咁樣，就帶左我去一個好舊嘅寺廟。佢話個寺廟係低過平地，大概都有3-4米喺地下下面，都幾深。我頭先就見到一啲人喺下面就做緊一啲可能維修或者拜祭一啲嘢。然後佢同我講話雨季嘅話，地下就會有水到，就會有水湧上黎，然之後就會浸滿曬下面嗰層成個寺廟。同埋，我頭先去嗰個階梯水井雨季都會滿曬水。跟住佢話啲人，啫係佢啲親戚就會走去嗰度游水。
講左噤耐其實佢同我講好多英文我唔係好聽得明，真係好對唔住佢。同埋佢啲讀音有啲唔似呢，我唔識分。佢話佢有隻細細隻嘅牛，佢話baby cow。我聽唔到baby咩，以為佢有個baby喺間屋度，以為隻牛係佢細佬，尷尬咯。
我出翻黎之後已經唔知自己去緊邊，鳩行緊。黎到呢度啲人呢好似都好啲，可能係我本身個人經歷過之前啲人，戒備心重左，然後佢地又好多都同我講話帶我路。個細路又帶我去行，跟住頭先個男人又話車我黎，我樣樣都問人洗唔洗要錢先。跟住又有個男人叫我過去同佢講野，我心諗做咩無啦啦叫我行埋去。然後佢直接問我要去邊，我講完佢已經答到我：行呢邊好快到。我跟住行到去，果然都係冇惡意。
聽佢講完，我又行翻上去頭先唔小心上錯上去嗰個位置。因為斜路，行到都有啲攰。喺行上去琥珀堡嘅途中，我遇到一班好鬼癲九嘅印度佬。佢哋擺左張檯喺條路邊，上面一本簿，一人一張櫈，見到我就同我講停車幾錢一個鐘。我心諗，點睇我都唔似渣車上去架嘛。佢地又撩我吹水，我好唔容易走甩。佢話叫我落翻黎嗰陣同佢飲酒，應該係飲大左，佢話佢比錢。然之後我話唔好，不過都係睇下點，落翻黎先算。佢地同我講話喺度行上去，大概行兩百米左右就到，唔係好遠。

其實一路上斜轉個彎就到，個城堡嘅城牆就喺我面前，好鬼高。城牆上面有啲裝飾好似係唐三藏嗰頂帽。上到去係個停車場，有啲吉普車停左喺度，周圍全部都係山圍住。呢度有啲似長城，佢嘅城牆都係沿住個山脊起，剩係呢個琥珀堡最高。近望會係啲屋，村落。我沿住條路行上去，其實遊客唔多，例牌路邊會有人擺賣。穿過一個起碼有30米高嘅城門，我入到去一個大庭院咁嘅地方。比起庭院，更加似一個廣場。我企喺入口位，覺得個廣場好大，圍住廣場嘅建築連住一起，但係唔高。中間好似好冇規律咁種左幾棵樹，亦都唔高。右邊其實就係成個城或者宮殿嘅地方，都幾大下，我唔會行得曬，而且我冇乜時間。而我依家企呢個位就唔洗收錢嘅，我喺度純粹周圍睇下。

其實依家都唔算好曬，有時啲雲飄過，會陰一陣。但係佢地啲人，同埋啲雀都哩左喺樹底。佢啲樹好得意，修輯到好似一個棉花糖。前面有另一個城門，我好快就穿過左之後佢有條落斜嘅路，我行左一段，發現有個位行幾級樓梯就可以爬上去一個高啲嘅樓頂，我就偷偷地上左去。
嗰度好似係城堡嘅其中一個塔樓咁嘅嘢，然後我喺上面望翻落去另一邊。最遠處都係山，喺雲嘅陰影下一暗一亮，有獨特嘅線條。山上面有啲沙漠植物，山脊嘅長城每隔一段就有個好似亭咁嘅嘢，應該係烽火台。山嘅邊緣我見到頭先我搭車上黎條路，我嘅下面係一片廣闊嘅平地，中間好似係一個皇宮。喺我影到噤上下，有個保安就叫住左我，話唔比上黎呢度，跟著我就比佢叫翻落黎。

我就直接行埋條斜路落去，因為呢個方向都睇到曬成個環境。佢皇宮前面有個好似花園咁嘅嘢，分曬區域，啲植物都係修剪得有圖案嘅，分區之間有路有圍欄，比人行住欣賞，但係唔算話特別靚，都係一啲深綠色嘅草。圍住曬，入面係好多嘅植物。再外圍就係一片薄到差唔多冇嘅草地，仲有有好多隻唔知係牛係驢係馬嘅動物喺度將佢進一步片薄。最外圍都係圍住曬，而且城牆仲幾高。因為佢實在太似一個池，游泳池嗰種，我大膽估計佢去到雨季，呢個位會浸滿曬水。

佢個城市都係好沙漠地區嘅城鎮感覺，我搵左個位影左啲相，有啲當地人又搵我同佢地影左啲相。跟住我都差唔多走，講翻呢個琥珀堡嘅資料。佢就係喺齋浦爾以北嘅印度好重要一個山地要塞，佢就係喺16世紀已經起好，佢城牆嘅長度都40公里噤長。每年都有好多旅客黎呢度，我都係其中之一。依家兩點幾咁樣翻去，抖陣。仲要搵個地方買車飛，同埋買電話卡。
之後我沿路落翻去，嗰個位剩翻一條友，好似變左第二個人咁。我唔記得左係咪頭先嘅其中一個黎。我行過佢當睇我唔到，我本身仲諗住睇下有冇地方可以去買支啤酒。我叫佢，佢都冇理到我，我以為佢仲會同我講話：我去買。我已經諗到我會請佢飲，但係我諗多左。
翻旅館嘅路程口罩終於派上用場。嗌左架電單車，因為電單車快啲。普通口罩係擋唔到啲咩塵，佢大塵到令我以為我喺地盤，我唔明點解我冇特登去買翻個n95。上車之前個司機都會好似之前咁比個頭盔我戴，戴左之後又口罩又眼鏡又頭盔咁，卡住曬一齊。坐住架電單車喺呢啲西部城鎮嘅小巷入面行，風吹過我個身，好舒服，吹甩埋我頂帽，我即刻煞停個司機，司機煞停架車，執翻。

跟住我爭啲翻唔到旅館。因為我唔係好記得左間酒店叫咩名，剩係記得有個golden，有個hotel，但係我唔知呢兩個字點樣組合。我就喺ola個目的地度寫左golden hotel，個司機就照車左我去golden hotel，我話唔啱。個司機佢同我講話係呢度架喇喎。我睇住google map，呢度的確係golden hotel，但係又唔似我間旅館，一定係寫錯旅館名，但係我又唔醒起個名，大檸樂。

以前上環返工永樂街嗰頭有間叫 Central Indian Restaurant Hong Kong 啲印度菜唔錯

好彩，我醒起尋日個老細比左張卡片我。上面有個地址，有旅館名，原來佢係叫hotel golden heritage先啱。佢後面仲有寫埋點樣去，真係幾好彩，同埋我都幾作死，個旅館名都可以唔記得。
我覺得過左好耐，終於翻到。坐左成半個鐘嘅綿羊仔，坐到個司機架綿羊仔都死左火，唔知冇油定點。晏晝3點半，終於訓低左喺張床度。有樣嘢唔好彩嘅係，尋日可能玩得太行，所以搞到今日好似有啲病病地，一直都喺度流鼻水，同埋喉嚨好似好多痰。我覺得似係風熱，啲痰黃，可能因為呢度熱氣，我飲翻多啲水睇下會唔會好啲，同埋睇下有冇啲消暑清熱嘅嘢食下。
我發現其實我都幾多嘢做，我要諗定今晚點算，如果要搭車嘅話，今晚8點半就要上車，啫係距離依家仲有成5個鐘。仲有就係我張電話卡就黎過期，就要申請多張，唔知邊度申請。其實病主要都係關於唔夠訓，同埋呢幾日啲行程都chur，搞到訓得好少。同埋行程chur之外都少飲水，少飲水個人就變到好乾。諗諗下我個意識已經迷迷糊糊，比我訓翻半個鐘先。
話就話訓半個鐘，最後搞左成粒鐘先出門口。有啲攰，二黎熱，所以遲左。行到落去，樓下個老闆係兩個問題都幫我解決唔到架，啫係買sim卡同埋巴士，咁我唯有自己搞掂。依家5點半，其實出面仲好熱，同埋都有啲曬。戴翻好我頂帽，我就真係行出去，去google map寫住係便利店嘅地方。佢依家咁嘅夕陽都未算話可以，仲可以等多陣先上山。

我喺附近行，行過佢哋啲好平常嘅街，有樣嘢我見到覺得好特別，就係水塔，就喺啲屋附近，為呢度啲居民供水就係靠佢。佢哋啲屋都有兩層好似村屋咁。地有石屎鋪，不過唔平。行喺我前面有一家人，一個阿婆，一個阿媽，一個家姐，一個細佬，一個細細佬。

行左大概8分鐘就出到黎大馬路，再過啲就見到地鐵嘅高架橋。佢條馬路唔算話好多車，兩邊都係比較多好似臨時搭嘅鋪頭，原來便利店就係隔離咩都有得賣嘅士多。我見到對面有個牌寫住4G，唔知呢間鋪係咪。橫過左馬路，我見到有間鞋鋪，啲鞋吊住係出面，咩牌子都有，齊過波鞋街，因為logo都係癡上去。然後我過到去嗰間有個4G牌嘅鋪頭，嗰度有個仁兄英文幾好，人都幾好。佢同我講話前面就有印度嘅電信公司airtel嘅辦公室喺度，嗰度就可以買sim卡。但係都要十零分鐘嘅路程，我覺得sim卡嘅問題嚴重啲嘅，所以解決左佢先。

我行喺電鐵路線嘅橋底，其實冇乜人行，我見到有個印度佬喺圍欄出面嘅牆邊柯尿。再行前多少少個十字路口啲交通就搞唔掂，佢仲要係傳統指揮交通，就係有個警察喺中間揮手，啲車猛噤咇。再前啲嘅地上面有好多鴿，應該係有人特登喂嘢比佢地食。然之後個天嘅鴿仲多，突然就會飛一輪，驟眼睇應該都有幾百隻，fu一聲喺你頭上面飛過。認真睇有成千上萬隻，好鬼多，佢一飛就會成班咁飛。

特別啲嘅建築都係啲大商場黎，街鋪有一排都係賣手機，有中國牌子，有韓國牌子。離遠已經見到我想去嘅地方，紅色加白色嘅地方就係airtel。欸欸欸，佢好似閂左門，入面黑媽媽。行到去先知係因為佢地比較環保，我就覺得唔會噤早閂門。

入到去之後我同counter講話想開電話卡，然後佢噤左張籌比我。好快就有個哥仔黎招呼我，原來好輕鬆，咁就買左印度嘅sim卡。過程入面佢係要實名登記，影你個樣嗰啲安全嘅嘢做到好足好多。但係都好快嘅過程其實，你當大概10幾分鐘，佢幫你填曬資料，佢話一個鐘頭之後就可以用。
我出翻去之後我見佢個太陽都開始落落地，咁我就差唔多就去埋老虎堡，跟住之後就去睇下有冇巴士，就咁決定。我諗呢度都係一個好大嘅商場黎，頭先嘅電信鋪都係側邊一排街鋪嘅其中一間。

喺10分鐘之後，我上左架電單車。我睇左，老虎堡好似6點鐘關左門。我都決定照去，有可能係上面影一影相，或者喺下面影一影相。我覺得應該可以喺兩個鐘之內來回到，然後如果有時間就食少少野。我見個司機好似懵下懵下，所以我都係一路開住導航。去老虎堡條路都係要穿過個粉紅城門，斜陽照喺個城牆度嘅感覺同今朝好唔同，而且一路都開始多車。開出左個城，其實一直開就會到。
老虎堡亦都叫做納哈加爾堡，就喺前面。見住佢越黎越近，而且由細變到好大，好高咁棟喺你面前。去到路嘅盡頭，再上就係啲石鋪嘅路。個司機停左唔肯開，我話未到，佢問我會唔會行錯路，我內心有啲懷疑，不過個口堅決叫佢上去，let’s go。呢條上山嘅路係九曲十三彎，個司機載住我，扽下扽下，刮住底咁上。我有時都有啲驚佢架車頂唔住，然後倒流
但係上多幾個彎之後，成個齋浦爾嘅城市都喺我地腳下。再望翻我地上黎嘅路，已經好細，下面嘅屋都好細。上到去之後過左幾個檢查站，個司機用印度文同啲守衛唔知溝通啲咩，最後我地就上到山頂。
佢放低左我之後，佢諗住走，但係我叫佢等埋我，因為我好肯定。一間入左夜唔會有人特登上黎接我落去，而且夜晚行落山並唔實際，所以我一定唔可以放佢走。我開左一個ola兩倍嘅價錢比佢，佢話要加，因為要比個守衛，我都知佢昆錢，不過我都應承比佢。呢個時候佢就同我稱兄道弟，講到好執著咁樣，話佢其實一開頭都係想車我上黎。
但係我覺得佢當係自己上黎影相，仲有錢收。佢停低左之後，係都要拉住我幫我同佢部電單車影相，明明我係想上黎影夕陽。跟住叫我幫佢影相，仲要開佢個抖陰俾啲片我睇，明明我冇興趣睇。我都唔知算唔算伏，如果唔係搵到佢車上黎，都唔一定搵到第二個肯車上黎。再上啲有個叫sunset point嘅野，我上去睇一睇，再影一影相，個feel係好有feel，嗰陣已經差唔多夜晚7點。

我上到最頂，哇！係成個齋浦爾嘅景色。呢個觀景台睇到嘅城市部分比晏晝琥珀堡嘅多，應該係因為呢度算係最近城市嘅山。佢亦都係依山而建，喺右邊延伸過去，都係老虎堡嘅一啲堡壘建築。但係佢已經關左門，我就唔行過去。呢個差唔多係最高點，前面冇遮冇擋，除左山嘅斜度占左畫面嘅一部分，前面起碼有10公里嘅城區。佢啲屋都係平房多，然後對面係一座平坦嘅山。天色係灰藍，有啲風，吹到啲樹枝喺度搖下搖下，上面勾住嘅膠袋飄下飄下。遠處嘅城牆陷入左陰影，周圍得我一個，好安靜。得翻下面上山條路偶爾會有車行過，偶爾會有牛行下。我睇左陣，個司機都上埋黎，一黑一橙兩個頭盔擺左喺地下。

再之後我地就行翻落去，啱啱好就係太陽落山，望向另一邊就會見到個鹹蛋黃，呢邊比山遮住嘅位更少，呢個夕陽景真係無憾。其實日出日落每日都會有，都係差唔多呢啲時間發生，平時我都唔會特別去睇。但係就係唔知點解，換左個特別嘅地點，或者隔離有個特別嘅人，咁呢個日出日落就會特別唔同。個太陽由始至終都冇變過，變嘅係人嘅心情。我依家心情幾好，希望喺呢一刻睇到呢個日落，你都會有好嘅心情。

我就係咁靜靜地望住今日個太陽落山，跟住就到我地落山。我上左佢架電單車，繼續沿翻我地上黎條路慢慢咁扽下扽下落去。喺呢段路入面，天好快就黑左落黎。頭先見到嘅城鎮開始逐家逐戶開著燈，但係燈光都係好少。我再望翻上上面，老虎堡都亮起左昏黃嘅燈光，令佢多左啲陰沉嘅氣氛，喺方圓之內都可以見到佢，令我感覺到好似翻翻去古代，佢仲係一座繁華嘅宮殿，裏面燈火長夜。

呢個場景我估個司機應該冇睇過，如果唔係因為載我呢程，佢應該唔會無啦啦上黎呢度。跟住佢開始賴死唔走，最過分嘅係，叫佢都唔走。我話趕時間叫佢快啲揸翻落去，佢當我冇到。仲要開兩秒車，就停低影幾分鐘相。因為佢真係冇黎過，真係當左自己係個遊客，真係極品。嗰陣已經夜晚7點半有多，我架巴士8點半上車。

樓上呢part有啲gay味

你既遊記真係好好睇呀樓主
話說你唔係未買車飛架咩 搞到7點半先落山

bromance我地係有金錢交易嘅關係

多謝先就係7點半都仲未買之後又要頭痕

終於追晒，加油樓主，等你出POST

幾好睇，點解唔去長d
行程太趕食野都食唔切咁

落左山之後，就有好長一段路都係得幾點亮光，經過嘅都係一啲住宅區。佢一路渣車一路話眼訓又話要翻屋企食飯，我心諗依家先夜晚8點幾就叫食飯，平時我夜嘅話冇凌晨12點都唔會食，訓覺冇3點都唔會訓。我發現普遍印度人都好早訓，搭火車搭巴士嗰陣，佢哋個個夜晚八九點就已經熄曬燈訓曬教噤制。

再有一樣嘢唔可以唔頂佢個肺，就係佢臨到旅館都仲要唔知走去左邊，揸揸下車同我講話要去飲水，明明仲有四分鐘車程就到。我唔明點解唔可以頂埋嗰四分鐘，屌，cls。有啲唔開心，唔係，有啲嬲。嗰陣已經8點08分，我就咁比佢連人帶車掉低左喺路邊，條友又話肚餓又話剩，依家啲後生仔真係。唉，不過可能佢咁先係正常，好似我咁就係唔正常。
去到旅館門口，我心諗終於可以擺脫呢個撚樣，我比完錢佢即刻走。當我走左兩步，佢叫停我，我以為佢又要我俾錢，原來係我差啲戴走埋佢頂頭盔。我即刻還翻，頭都唔擰就走。之後我見佢好似係咁撻架車都冇反應，希望佢唔係壞車或者冇油翻屋企食飯訓覺啦，哈哈哈哈哈哈。
大大話話搞左差唔多過左九個字之後，喺8點18分，我終於翻到房。咁又完左一日，真係頂佢個肺，死臭雞，其實上到去，佢影嘅相仲多過我影，幫我影都係想我幫翻佢影，又要叫埋我同佢自拍。
一開始喺度同我扮friend，又話係好兄弟唔講錢，其實就係喺度扮撚曬蟹呃錢，但係最尾我都係比左額外佢話要嘅嗰啲錢佢，費事煩。total呢程我比平時都俾得多，但係都算可以接受。只係嘥左好多時間，我6點鐘上去，8點幾翻到黎，用左我兩個鐘。其實明明好快，上去影一影相就搭車走就係，洗乜搞噤多野，痴線。但係諗翻轉頭，如果我搞到佢冇得翻屋企食飯，架車又扽到元氣大傷，咁嘅話都唔知係邊個伏邊個。
黎到依家呢個時間，我都係唔搭嗰架夜晚8點半嘅巴士。仲未洗check out，我就繼續抖下，食下野，跟住再睇下搭巴士定搭火車去，定聽朝先去。到左大概9點40分，我諗住換我今日晏晝買嗰張電話卡黎開通佢，但係開唔到。個客服話係張卡入面冇錢，要我入翻啲錢入去開翻個plan，呢個都係我聽左好耐佢啲重口味英文先聽得明，我想再問佢點解明明開卡嘅時候佢話有錢包埋喺入面但係依家冇都問唔到。然之後我想用信用卡增值又要換翻香港張電話卡收訊息，佢都可以用丕pal，但係我冇。呢個問題亦出現喺我買巴士飛度，所以最後我兩樣都放棄左。
既然係咁，我就唔理住，趁呢個時候落去廚房嗌啲嘢食先。我check過我嗌嗰樣嘢個中文翻譯叫印度燒烤，跟住再嗌多左兩個餅。等左一陣佢就送到上黎，聞落去真係好香，有啲燶燶地嘅味，有啲香料嘅味，同埋好重奶油味，令我諗起嗰種好重奶味嘅熱牛奶。我突然好想飲奶，但係唔知邊度會有。
聽講印度人係右手食野，左手抿屎嘅，但係我唔小心用抿屎嘅手食野。慣左用餐具，黎到呢度轉用手係會有啲感覺奇怪，不過佢有俾匙羹，我係咁咦抹下就用黎食佢碗嘢。好香好鬆，食落係好似豆腐咁嘅野。而佢個汁真係好正，少少辣，個辣度啱啱好。個豆腐表面應該加左層野喺度，再炸過，令我諗起好似係川菜嗰啲豆腐干。我一直撩睇下佢有冇肉，最後發現全部都係豆腐黎，但係係好食嘅。同埋佢個面嗰啲應該係芫茜黎，芫茜都正。

食埋個餅，餅攤開係圓形嘅，有一點點燶左黑色嘅位。用手搣開佢一細塊黎食，本身個餅冇乜味，就咁食嘅話，個感覺有啲似冰皮月餅塊冰皮走冰，但係個面係脆嘅。呢個餅好就好在一個地方，佢係烘熟嘅，冇油炸，咁佢食起上黎就乾身啲，冇噤肥膩，油炸嗰啲食多幾個就唔會想食。用佢黎點咖哩，應該算係咖哩，兩樣嘢擺埋一齊之後好夾。佢個咖哩汁係有啲辣嘅味道，再加埋啲油喺上面，係幾爽。我成塊擺入口，惹味。印度野食都真係唔錯。

同埋唔算好貴，佢咁嘅質素同埋味道我覺得值，同埋應該都係當地嘅家常菜黎。諗落今日成日都好似冇食過野，朝頭早食左個咖哩嘅餅之外，就冇再食過野。呢個時候補充翻啲熱量就啱曬，今晚可能要長征去賈沙梅爾。
唔聲唔聲我就已經食曬，食到好飽，我攤左喺張床度。Hea左陣，我就行出去，然後又行翻轉頭，因為唔記得要換翻原本張電話卡。如果用呢張用唔到數據嘅話，出到去我就會變成一個廢人，路又唔識去，又搵唔到人問。
我又夜媽媽落左去印度嘅街邊，我決定行去火車站買飛。但係都幾泯水下，噤晏先去買。行過去只需要8分鐘路程，google map上面話，咁我就即管行下。條街就算係住宅區都已經好暗，我見到街邊有隻驢仔。其實我今日晏晝已經行過呢度，我都記得啲路大概係點。我見周圍都泊住左啲篤篤喺度，我好懷疑係咪每家人都有架篤篤，然之後得閒就載下客，都幾方便。

好快我就行翻出條大馬路，再去搵翻嗰間寫住4G嘅鋪頭，嗰個英文幾正嘅哥仔仲喺度。佢唔洗問就知我要增值，然後我比錢，佢就幫我搞掂，呢個係我頭先喺旅館搞左好耐都搞唔掂嘅野。

多謝先 因為行程嘅前後都有嘢做同埋未去到都唔知噤chur

我行到去終於熱鬧啲嘅地方，嗰度就係齋浦爾嘅火車站。喺入去之前，我諗住喺出面買支水。佢可能見我唔係本地人，所以嗌高左價。如果啱啱黎到，我可能會照買，但係我依家已經係知道市價嘅人，所以我即刻反問佢價錢，最後佢都係以市價賣比我。
然後我就行入去售票處，可能晏左，買飛個位都唔係好多人，都有可能因為係呢度係齋浦爾，唔同其他一啲大嘅火車站。呢度成個賣飛嘅地方都細好多，得兩個窗口賣飛。我遲左黎，所以已經冇曬記名嘅飛可以買，跟住我買左張唔記名嘅飛。又係嗰種好平，然之後你就會冇左十幾個鐘嘅嗰啲車。

我行翻出去出面睇個大螢幕，睇左下佢幾時開，呢度明顯清靜好多同埋乾淨好多，可能係夜左嘅關係。突然間發現其實我依家咁睇都冇乜意思，如果佢依家有車嘅話我都係上唔切，不如我直接翻去執野，之後出翻黎見到有啲咩車都直接上，就咁決定。

翻翻旅館，因為火車delay左大概半個鐘，同埋我部電話唔小心噤左更新，其實係特登噤，我再坐多陣等佢更下先。到左夜晚11點42分，我部電話都更新完，係ios 12.3.1版本。我炒下張被睇下有冇嘢漏，真係漏左個叉電器喺度，仲有我張飛。袋翻好張飛，擺翻好叉電器同電話，就郁喇。我嗌左架ola車我去坐火車，佢車到我去火車站候車大堂門口。
我望住嗰塊由4塊屏幕擺埋而成，閃下閃下嘅大銀幕，搵到我架火車嘅編號。佢呢度個火車站嘅藝術氣息好重，4面牆都係唔同風格嘅壁畫。個大堂唔大，中間有幾排凳比人坐，比人訓喺度休息。時間都剩係夠我睇左一陣，然後個廣播就話我架火車就黎到，platform no.3。

我沿住喺火車軌上面嘅天橋行，佢亦都係比我地行去唔同月台嘅通道，睇啱月台就行樓梯落去。兩邊路軌都有車，然後我搵左下，14659，就係呢度。跟住就上演印度火車到站嘅例牌景象，先係賣嘢嘅人會上車或者喺窗邊遊走，有人上，有人落。呢次落嘅好少，上嘅好多，我搵左好幾個車廂都搵唔到位，係連攝入去嘅空隙都冇。因為我買嘅呢種飛係最平嗰種，可以上嘅車廂自然係少之又少，同時亦都有好多人同我一樣。我好難得逼上左一卡，坐左喺車門邊。我填補左呢個幾乎已經係最後嘅空間，但係居然繼續會有人上黎同埋鄙視我，覺得我阻住佢哋上車。持續有人跑住趕上車，我好神經質咁騎住個大背囊。擾攘左半個鐘之後，前往賈莎梅爾嘅列車終於開出左，嗰陣係凌晨0時30分左右。

喺離開左車站之後，出面好大部分都係漆黑一片。有時會有一兩點光，視覺範圍剩係得比車上面嘅燈照到嘅路軌。只有每次過站嘅時候先會光啲，同埋會睇到嗰個站係點，大概就可以估到個城鎮有幾發達。有啲仲有個月台，有個頂遮下。有啲剩係得段石屎路，得架火車噤長，再長啲嘅地方已經係泥沙。我坐左喺車門邊，隻腳腳吊喺車出面，背囊擺隔離。望住出面嘅黑色，幻想住日頭會係咩景色。

聽住火車有規律嘅轟池轟池聲，覺得世界好平靜。其實上車之前訓左上行李架嘅人已經訓左，依家呢個時間得翻坐我隔離嘅人仲未訓。佢地踎住咁坐喺度吹水，有人買左杯印度奶茶企喺度飲，奶香同茶香飄住喺車廂入面。有人喺另一邊車門邊擔住支煙，劣質煙草嘅味傳入我個鼻。有人叫我將個背囊擺去廁所門口個位，因為個個都擺行李喺嗰度，我冇得唔咁做，驚比佢地掉落車。不過車廂實在太逼，每個人都係身貼身背貼背，我想轉個身都難。最後我擺好左，然後夾住支水坐翻原位。

同我一齊左喺門邊嘅一個印度大叔開始聊我講嘢。佢中年肥胖，將我逼埋一邊。一開始佢唔係好信我一個外國旅客會搭呢個檔次嘅火車，佢特登叫我攞張飛黎睇，當然，事實佢諗多左，我真係搭呢個檔次嘅火車，呢度一度令佢詫異。佢好奇我黎嘅原因，我同佢講我呢幾日嘅經歷，繼而我地講人生，講生活，講旅程，講文化，講政治。而佢上呢架火車嘅原因係佢冇左做左30年嘅工，逼於無奈要去第二度發展。人到中年所有野都重新黎過，我覺得有啲唏噓。
就喺呢個時候我冇發現火車過入站，我隻腳仲吊喺出面。隔離個阿叔即刻掹我隻腳，我反應翻即刻喺架車同月台條罅隙中間抽翻隻腳出黎，好彩，冇事。個阿叔叫我小心啲，我過左之後先識驚，差啲冇左隻腳。之後，個阿叔就閂翻扇門，跟住佢攞佢個背囊枕住，訓左。

我之後坐翻入去，同幾個後生啲嘅對住坐。佢地問我火車幾時到站，我攞手機出黎幫查，因為佢地仲係用緊撳制手機。我地互相問左名，喺邊度黎。我睇住佢地唔同嘅樣，每個人上呢架去往賈莎梅爾嘅火車都有佢嘅原因，都有佢嘅故事。但係我冇同佢地講落去，因為我唔係好聽得明佢地講嘢，同埋我都開始眼訓。架火車搖下搖下，我都不知不覺咁訓左。當我再扎醒，已經係火車到左一個大站。我突然發現手機唔喺我隻手度，我炒下褲袋，都冇，我心諗，大獲。

居然停係呢個位好欣賞你有呢種勇氣一個人去印度，文寫得好好好期待更新

「黎緊嘅日子仲精彩」
唔係冇左部電話啊嘛ching

聽日開估

樓主你心目中嘅grad trip想去邊到explore下

比較貪心 自己一個人嘅話想好似嗰本書咁80日環遊世界

要儲好多子彈

親身測試下起碼要用幾多子彈

成個trip太chur 好似每個checkpoint打個卡就要走咁

樓主Eq好高
你係習慣旅行特登唔Book定
定純粹因為知印度果邊太多變數先唔book定酒店果d
我就算backpack 都要check 好哂d野 先敢去
因為無book定到時會好驚

樓主寫得好詳細，呢幾晚每晚臨訓前都有睇，啱啱睇到day6
佩服你有咁嘅勇氣單拖去

Lm 好奇樓豬有冇用退熱貼冰袖個類野

Day7

陸續已經有人落車上車，我部電話唔知會比啲咩人攞左去。我好後悔我喺訓著之前居然冇將部手機袋翻好，剩係用手攞住，咁訓著左一定會跌，跌？係喎，我即刻睇一睇地下。好彩，我部手機就咁訓左喺個地下度，我即刻執起袋翻。
我真係唔知佢離開左我隻手幾耐，但係真係冇人偷。我唔知係因為冇人見到定係其實印度人都比較好人，喺呢個車廂入面嘅大部分都係印度最低下階層，越係低層嘅人佢地對同自己差唔多嘅人都會好啲，我會寧願選擇相信後者。喺印度我遇過好多好人，好似之前加爾各答個保安、瓦拉納西個警察，仲有齋浦爾深夜個摩托車司機。我相信呢度嘅人都唔會好壞，如果冇遇到之後喺賈莎梅爾發生嘅事。
依家5點幾鐘，天已經開始光。呢個時候已經到左焦特布爾，本身喺我附近嘅人都已經落曬車，有啲係呢個站，有啲可能係之前嘅唔知邊個站，周圍突然鬆動左好多。突然有人同我講話呢架車去唔到我要去嘅地方，佢叫我去最尾一卡度。我行左落車，行去最尾一卡。其實印度啲火車好長，你由頭行到落尾爭好遠，同埋我唔知佢架火車幾時會開。我行喺月台上面，有送行嘅，有搭火車嘅，有買嘢嘅，我見到就過去買左支水。

我終於搵到嗰個牌，上面有寫住JAISLMER，呢架就係我要上嗰架。我行住睇有冇我坐開嗰種車卡，我行左上去，穿過成個車廂，差唔多每個人都有位坐。之後我搵左個男人問佢呢度係咪去jaislmer，佢答我jaislmer，我話thank you，隔離有個細路答我welcome。
我搵左個車門邊企，望下出面。有啲細路喺路軌度執膠樽，唔知攞黎玩定攞黎賣。隔離都停左架火車，睇落新好多，有幾卡車身係紅色。個天都紅紅地，然後一層橙橙地，一層藍藍地，仲有有好多雀喺個天度飛，隨住哨子聲響起，火車開始慢慢加速。

有個爺爺見我自己一個人坐左喺度就叫我埋去坐，我婉拒左。佢再次叫我坐埋去佢嗰度，我再唔好意思推，然之後，我就坐左過去。點知原來佢地一家人喺度，爺爺麻麻，老豆老母，阿哥細佬。然後大人叫啲細路問我嘢，個感覺就好似我細個嗰陣，我老豆老母叫我去同啲街上面嘅外國人講英文，因為咁樣可以學到英文。佢地就尷尷尬尬咁，我就仲尷尬，之後再搞唔掂就直接大人問我，都係嗰啲例牌嘢。由於英文發音有啲唔同，所以傾唔到好深入。
但係佢地有新奇嘅嘢玩，我唔知佢地老豆喺邊度攞幾條有葉嘅小樹枝出黎。佢滅左啲樹葉，然後就將支樹枝個頭隊住每一隻牙黎刷，佢地好快全家個個都係咁刷，然後佢又比左一支比我。我望住支樹枝，大概比牙籤長啲，飲管噤粗，唔知乾唔乾淨。我心諗，死就死，然後同佢地一齊：向上刷，向下刷，不可放任胡亂刷。

其實擦落去冇咩味。少少草青味，最主要都係佢多渣，擦完成口渣，最後用水浪口就得。當係擦牙都唔錯，因為我過左成晚都冇梳洗過。令我唔自然嘅係佢地成家人都睇住我，就好似動物園睇動物咁，我覺得我好似隻熊貓咬緊竹，對黑眼圈都唔洗扮。
再開遠啲之後，進入左沙漠地帶，周圍吹起嘅沙塵好多，喺車門車窗嘅罅度吹入黎。我喺背囊攞左個口罩出黎戴，順便攞左兩個比嗰兩個細路。佢地應該唔知係咩黎，我教佢地戴，同佢地講可以防塵。佢地爭住黎玩，兩個打黎打去，搞黎搞去，有啲似我同我細佬細個嘅時候，又係冇時停。但係依家係我坐喺佢地兩個中間，咁樣落去我真係搞唔掂。
頭先精神左一陣，始終我尋晚都係冇乜點訓，我覺得好攰，然後我扮訓教。其實都唔算扮，我真係想訓，只係訓唔著。兩個細路似乎靜左啲，啲大人亦都冇再問我嘢。其實一開始我唔想坐埋去其實係有啲怕呢個情況，依家我真係冇噤多精力去同佢地玩，呢種尷尬亦開始令我有啲怕呢啲長途火車。

喺兩個鐘漫長嘅車程之後，佢地一家人終於到站。好多人落車，佢地都落車，我地say goodbye。另外，可能覺得戴住唔舒服，兩個細路好快就除左個口罩。
再有人落車之後，個車廂變到更加冷清，一個原本坐六個人嘅卡位坐得一兩個人。我坐埋坐窗邊，頭頂兩把風扇點潑都唔涼。我將原本擺左上行李架嘅背囊攞左落黎，擺隔離。窗出面一望無際係砂石，零散有啲綠色灌木。
距離上車已經過左好耐，個天都光曬，成9點幾。我覺得架車應該係未到jaislmer，因為佢預左會delay。我頭先喺架車度訓左陣又精神左少少，頭先班細路終於都落左車，係真係終於都落左車，再耐啲都搞唔掂。前5個鐘冇訓到，唔通我仲可以後5個鐘都佢地玩，玩唔到，我冇噤多精力，好攰，後尾我都係hea鳩。而且大部分都聽唔明佢講咩，所以都係訓。其實我都有同佢地玩左一陣，但係就算我平時幾鍾意同細路玩，依家玩一陣已經攰死，諗落做老豆老母都幾辛苦。

我發現印度人其實都幾姿整，喺火車上面佢地會攞火車每卡頭尾個水龍頭啲水洗面，整頭，但係我唔係好見佢地用牙刷牙膏刷牙，佢地最後都係𡁻嗰啲好似毒品嘅香料碎。

又過左個站，啲塵同沙同草吹到我成身都係，但係仲差1個鐘先到賈莎梅爾，出面已經係沙漠地形。一開始喺齋浦爾上車嗰陣冇曬位，過左焦特布爾開始我有得坐，依家鬆動到直頭係冇乜人，我想坐邊就坐邊噤制，而且我見佢啲火車路軌都剩翻一條，應該係冇乜人去啲噤遠嘅地方。

我發現我個大背囊俾我粗暴對待左噤耐之後，左邊條背帶已經斷左三分之一。我記得我對拖鞋擺左喺側袋，然後我攞左出黎換左。我將窗口塊透明膠板拉左落黎，出面亦都再見唔到綠色植物，都係啲枯枝。好快我見車上面嘅人都開始孭起行李，火車亦都緩慢咁入站。有別於之前嘅月台，佢係啲光滑嘅石鋪嘅，上面嘅人唔多，見到嘅建築都係四四方方，一層高，唯一有兩層嘅係車站，都係黃磚起嘅。

搭左12個鐘頭火車，終於黎到賈莎梅爾，佢就係印度嘅黃金之城。我落車之後發現個天真係好曬，我完全冇搽防曬，要儘快搭車去旅館。呢度嘅建築係有啲西域嘅感覺，我好似去到邊都有呢個感覺。我行喺佢有遮陰嘅位下面，原來落車嘅人都比我想像中多。
我離開左車站，然之後發現呢度用唔到ola，可能太偏僻，咁就點都要坐其他車。喺出面有條友同我講話佢可以載我去市中心，而且出個價我覺得出奇地平，喺冇得揀之下我上左佢架私家車，喺呢一刻，我仲以為執到寶。

係 景點黎講係有啲走馬看花 不過我覺得路途嘅體驗更加深入同深刻

係 變數太多係一個好重要嘅原因 我去之前預計如果要趕book左嘅嘢可能我仲趕 而我都係見一步行一步 某程度上我嘅自由度會大啲 同埋去印度最多book住嘅地方 交通嗰啲唔係當地人book會好麻煩 再黎就係 當初plan嘅時候都比較倉促 其實我只係準備左大概個行程

又真係冇 雖然嗰陣閒閒地都40度以上 但係佢乾熱 冇香港濕熱噤辛苦

咁平係車你去遊客中心劏水魚？

印度人與人之間既距離真係好近 成日隨街走去幫陌生人

印度啲景點算唔算贏晒東南亞得吳哥可以一拼

港紙6000有冇計機票

有見地

唔知係佢地民風定點 如果喺香港咁做其他人會覺得你好怪

兩者唔同嘅 論靚黎講 泰姬陵真係好震撼好靚 印度其他景點就會比較反映到一個佢地獨有嘅人文歷史

計埋

日日入黎追

巴打，今日仲會唔會更新？

有 upload相有啲慢更緊

正

嗰條友叫我喺車度等10分鐘，佢仲喺出門拉客，但係之後都冇人上車，佢剩係載我一個出發。嗰條友嘅英文幾好，而且好多嘢講。佢話我要佢嗰間旅館離開市區太遠，走黎走去好嘥錢。跟住佢仲同我講話帶我去另一間旅館，近市區啲。我覺得都有少少道理，而且呢度冇ola，如果要成日搵車會好麻煩。比佢咁講一講，我就第一次放左人飛機，因為本身我喺黎到之前book左旅館。
之後就跟左佢黎左呢間，一開始佢講左一個價錢，我覺得貴，跟住佢即刻可以減價，我嗰時已經覺得好海鮮價。跟住佢仲説我去參加沙漠團，佢圖文並茂同我介紹3個唔同嘅plan。有剩係騎駱駝，有騎駱駝加舞蹈加晚餐加第二日城市行，有前者再加去多兩個沙漠再住埋喺沙漠。我話考慮下，而呢個時候，我個心裏面有一絲絲不安。

喺到左旅館兩個鐘之後，我沖左涼，洗左衫。依家大概兩點多啲，想訓翻陣，但係個頭有啲濕。嗰條友過左一陣又繼續入黎說我，死纏爛打，而且每個團都好貴好貴。但係我又覺得黎得呢度冇理由唔去下沙漠，跟住我同佢講價，講左好耐先平好少好少。佢仲叫我唔好同其他人講呢個價錢。
佢話有兩個台灣女仔會一齊去，佢用左好曲折嘅方法黎想令我相信我唔係一條水魚。佢問我有冇女朋友，佢話佢有幾個老婆，有幾個女朋友。呢度令我諗起泰姬陵個導遊，佢得一個老婆，咁真係好專一。跟住條友話佢啲女朋友入面有個係台灣嘅，得閒會就黎搵佢。佢猛噤開手機啲相比我睇，我覺得嘔心，唯有敷衍下佢。可能太攰，頂唔住佢嘅層壓式推銷，最後我都係將我啲錢雙手奉上。參加左呢個唔知抵唔抵嘅一個兩日一夜嘅沙漠團，今晚體驗下睇下好冇玩。
轉眼間就4點幾，嗰條友話黎緊嘅。印度時間就係咁，永遠都唔準時，所以我早少少準備好等下。其實冇咩所謂，最緊要佢黎，因為我驚佢收左錢唔黎。我行出房，間旅館內籠環境係好有古堡嘅感覺，個裝修都幾好。我行左出旅館，但係因為沙漠嘅關係，所以呢度都非常之熱。雖然有啲風，但係啲風都係熱嘅。呢度係一條細嘅巷仔，周圍嘅建築都係好似金色。黎接我嘅係一架摩托車，車上面個人係頭先同嗰條友一齊載我黎嘅印度佬。見過一次，樣我就真係唔記得，但係認衫就可以認得。

我上左車，去緊接我嘅地方，跟住就搭吉普車入去沙漠。佢帶左我去一間屋仔，我見門外面塊牌寫住嘅嘢，應該就係一間旅行社，而嗰條友都喺度，佢收左錢都係冇走到。印度人係咁嘅，佢呃你錢就真係呃你錢，呃左你錢之後呢，佢話俾你嘅嘢始終都會比你。咁我覺得呢樣嘢都還好，因為我最驚係，俾左錢之後佢走佬。我上左架吉普車之後，我問佢有冇人一齊去，佢就話佢哋一早去左，係我遲左。我依家仲好期待去到會見到佢地，台灣人黎講起碼溝通到，可以傾下計。

佢話今日嘅行程會去到今晚10點11點左右，聽朝仲會睇下呢邊啲嘢，佢話10點鐘先會帶我行，完左翻到去仲可以格外俾間房我沖個涼。但係唔知佢會行幾耐，可能會影響我之後去嘅地方，我諗左諗，其實夜晚再搭車出去都ok嘅。
喺離開個城區之前，佢地揸車去入左個油。我地逐漸駛離城區，而城中心嗰座突出嘅城堡無論喺邊度都可以見到。再開前面就冇曬屋，全部都係沙石，同埋啲大塊石，仲有灌木。遠處見到好多風車，唔知係咪攞黎發電。嗰兩個印度佬由頭到尾都喺度講嘢，唔知講咩。嗰條友仲叫我買兩支啤酒，跟住我諗一諗網上有人講過個價錢，我就好決斷唔買，今日洗錢已經好似倒水咁倒。

終於行到全部都係幼沙嘅地方，條路係石屎路但係兩邊啲沙都湧左上黎。我唔知佢之後仲會唔會開吉普車，我查定啲路，驚去到冇網絡。可能係因為經歷過尋日唔記得路嘅事，我變到有啲神經緊張。咁樣搞一搞之後，個人都精神左，但係就係好肚餓。
尋晚十點幾食左嘢到依家都冇食過野，好奇怪，成18小時冇食過野，剩係飲水都得。一日咁落黎冇食過野人會覺得攰，然之後你個人成肚水又唔會好覺得肚餓，嗰種感覺令你唔係好想食野，食又食得唔多，就係周身冇力。但係佢地話今晚包晚餐，唔知我等唔等到。
再過多陣，路邊有個水池，我見到有兩隻駱駝，仲有啲小山羊喺度飲水。開左有差唔多半個鐘之後，架車去到一個城門口，門口有個印度佬揮手叫示意停低。揸車嗰條友停左，然後同佢傾左一陣，出面個男人又望左我一眼，然之後就俾我地架車開入去。
嗰條友話呢度係其中一個景點，叫empty village，啫係空城。遠睇就係一堆四散嘅碎石，唔講我都唔知人類喺呢度留地過痕跡。

去到一條比較完整嘅石頭路前面，佢地兩條友掉低左我。佢地就喺度等我，叫我10-20分鐘就好走，一間就會去沙漠，依家俾我喺呢個破壞左嘅城市影下相。首先我行入去睇下，原來佢都有好嘅屋，唔知點解叫爛嘅城。佢用一個爛左嘅城黎做selling point，我唔明可以sell啲咩，所有地方都係融融爛爛，我唔知邊度可以特別啲，或者可能喺特別爛。
因為要10-20分鐘行翻出去，所以我都係唔行噤遠。我行完條石路，就到左一個好似庭院咁嘅地方，周圍有圍牆圍住，地下嘅石鋪滿泥沙，同頭先行上黎嘅石路嘅新同乾淨形成好大對比。我見前面有個幾完整嘅亭，我就行左埋去。

本身我想飛飛機，但係有個男人，應該係看更叫停左我。然之後佢叫我行上去另一邊個上面，睇一睇呢度個風景。上左兩層之後視野係高好多，廢墟黎講呢我唔知望邊度先叫好睇，因為佢四面八方都係啲爛到得翻一半嘅屋，正常啲嘅屋就只有我附近呢幾棟，其他嗰啲都係爛嘅。呢上面個天台好明顯有個好似半個橄欖球咁嘅人造物，有啲紋路，應該都係啲宗教嘢。喺上面其實好靜，得風聲，同幾聲雀仔聲，冇人黎，除左我之外。

我差唔多都落翻去，我想同個看更吹一吹水，我問佢係咪冇遊客黎，佢話依家唔啱時節。睇佢好似好悶，不過前面有隻狗仔陪佢。跟住佢就叫我過去睇一睇間廟，佢嗰啲雕刻嘅石嘅紋路係非常細節，同埋係好完整，唔知點解剩係得呢度係特別完整。

我唔知係咩教嘅寺廟，但係我入左去。入到去之後，周圍都好陰涼。佢成個都係石造，係好型嘅建築。佢入面嘅中間應該係擺神像嘅地方，然後圍住行可以兜一個圈，但係入面好黑同埋窄，同埋有啲回音。我都係求其影一左啲相。

出翻去之後，我再問個看更點解得呢度啲建築特別好，其他都好爛。個看更同我講話，完整嗰啲都係新起嘅，起黎比啲人影相。問完我就行翻轉頭，我發現門口有個說明嘅牌，係介紹呢度嘅。佢整得一啲都唔hea，係石雕刻上去嘅。上面有呢座城嘅俯瞰圖，仲有印英雙語介紹，唔睇上面寫住嘅嘢我都真係唔知呢座城叫KULDHARA。根據民間傳說，Kukdhara係Paliwal Brahmins嘅一個古老村莊，佢地由Pall地區移民過黎。佢地喺Kuldhara周圍起左84個村莊，但係由於各種原因，佢哋又幾乎一夜之間就逼不得已放弃左呢個村莊。譬如比jaisalmer嘅一個强大部長Salim Singh的迫害，之後乾旱，仲有地震。呢個村莊由19世紀初就被遺棄左。
嗰條友架車啱啱好黎到，係時候上車。咳咳，呢幾日開始咳，仲有兩三日係要挨埋落去。成個trip剩係得我自己一個，一定唔可以病。上翻車我地就走，望翻轉頭座城，覺得既然可以起一啲新嘅建築黎做旅遊景點，點解唔可以起個廢墟黎做旅遊景點，我覺得係我諗多左。不過講開又講，呢種突然間啲人消失曬嘅城歷史上都唔係冇，比較出名嘅係龐貝古城。
上翻馬路之後，架車開始風馳電制。之前遠處見到嘅風力發電機已經喺面前，又有好大班雀喺隔離飛，過左一段路又有好多羊仔。條友猛噤說我買啤酒，我話之後仲有幾日要洗錢，俾唔起，跟住佢又話可以買一罐一齊飲，佢再話我地大家噤老友點解唔買支啤酒俾佢。我心諗，既然噤朋友點解佢唔買埋俾我，何況都唔係真係好老友。

差d 引左長文

最尾幾句好好笑
騙徒起手式
我地fd 黎架麻

你可以隨便去各大國家嘅討論區問自己一個去印度安唔安全，我相信90%嘅人都會叫你唔好自己去。

正因為我地係男人，所以先會知道印度入面嘅男性有幾危險。並唔係因為我地歧視女性，而係先天上，女性的確比男性係缺乏自己保護能力。男性自己一個去其實都可以好危險。

「2012 年新德里巴士強暴案發生時，當受害女大生被赤裸拋出車外，受傷嚴重地躺在地上時，到場警察第一件事不是把傷者送醫並追捕強姦犯，而是第一時間釐清案件發生地歸屬哪個轄區。」

我隨便Google第一個就係咁恐怖，有時候報出黎唔等於真實發生咗嘅數量。你唔係自己一個去，所以有一次比較好嘅印度經驗，唔等於個個去都會有你咁好彩。最後，唔好講咩有心就去到，有人可能真係會因為你呢句就照衝。

黑警你自己可以避，轉其他路線行，印度講緊成個國家都可能有機會發生危險嘅事，你唔好亂比先得架

終於追到Live
樓主文筆好順，好睇

Btw睇遊記最鍾意睇當地食物同烹調方式
可惜樓主食好少野

之前馬印香港飛印度都咁平

入左沙漠，終於黎到騎駱駝嘅時間，嗰條友話如果你要搭吉普車去玩嘅話就會貴啲，駱駝嘅話就會平啲，咁我都係諗住騎下駱駝算，吉普車嗰啲都係以後有機會先算。落車嘅地方係喺馬路邊有個好簡陋搭起嘅草棚，嗰度有三個印度佬，其中一個帶我行過馬路對面，準備騎駱駝。
喺對面嘅樹下面就係嗰隻駱駝，有另一個印度佬睇住佢。佢坐低喺樹蔭下面抖涼。帶我黎個印度佬猛噤喺度講類似lucky嘅發音，我又唔知佢講咩，我就唯有當隻駱駝叫lucky。lucky佢係有著衫嘅，衣著好鮮豔，係件紅色碎花衫。佢背脊我坐個位就係青色碎花布，仲有幾層唔同嘅布喺下面墊住，有啲厚度。
拉lucky個人，我叫佢牽駝人。佢就企喺駱駝隔離，佢個樣都有啲似駱駝。佢叫我坐上去，lucky上面應該有個座位咁嘅野。我坐好之後，個位前面仲有條鐵棍咁嘅野，用黎做扶手，同埋掛背囊。雖然捉住人地支棍係有啲唔習慣，但係佢都幾堅挺。個牽駝人見我坐好，然後叫我烏低身，lucky就識自己起身，呢刻我個心情有啲興奮。佢起身之後，我發現都幾高下，牽駝人就拉住lucky一步一步咁向前行。

喺沙漠嘅環境度騎住駱駝係幾有趣、幾特別嘅一個體驗黎。lucky每行一步我都會上下震，我唔敢太大動作，驚影響到佢。其實一路咁行，我對腳都係喺兩邊搖下搖下。望住前面一望無際嘅沙，我唔講野嘅話就會好靜，剩翻踩沙嘅聲。去到上山坡都係好輕鬆，正常人行沙都會好難行，不過唔知點解對駱駝黎講冇難度。牽駝人同我講話咁樣一上一落大概有10幾分鐘。
過左個沙丘之後就見到有啲草，行到差唔多，牽駝人就放左繩，由得lucky企喺度，我覺得佢應該都慣左咁樣得閒就俾人騎下。佢打左個哈嗤，又呻下個鼻，應該係有人講佢壞話。我叫牽駝人幫我影左張相，跟住差唔多我都諗緊好冇翻去。個牽駝人問左我啲野，但係我聽唔明，所以都係ok ok就算。之後佢帶住我繼續向前行，我唔知佢帶緊我去邊。跟住就係落斜，原來係會頂到啫啫好痛。同埋lucky一路行一路搖，我個股罅都好痛。突然聞到一陣屎味，好彩係黎自lucky。

之後我終於搞明左個牽駝人同我講咩，佢同我講話距離日落仲有兩個鐘，佢問我想繼續行下定係翻去。我諗諗下都係決定翻去，對住太陽行。原來都行左幾遠下，我望翻落車嘅地方得丁屎噤細。我地一路落去，個牽駝人一路唱歌。
話噤快就翻翻去一開始嗰棵樹邊，係好玩嘅。我一落駝個牽駝人就同我講：疊。我唔知佢噏乜，但係佢又講左好多次：疊。後尾有第二個印度人過黎，都係講：疊。我load左好耐，終於get到係比貼士。我唔係好想俾，嗰刻我好想問嗰條友係咪有比錢佢地，但係我知我唔會問到。最後我都係乖乖地比錢，我本身真係諗住今日唔再用錢。依家我有啲失落，因為我頭先喺敷衍佢地嘅時候順便問左牽駝人我騎隻駱駝叫咩名，佢講個名唔係lucky。
到我翻翻去個草棚，車我黎嗰條友唔見左。我諗條友應該行開左，所以我諗住喺度等下。之後都有啲車泊左喺草棚前面，有啲人過左黎坐，休息。頭先個牽駝人行左過黎，繼續說我坐吉普車safari。好彩我都仲搵到個位，我坐喺度不停拒絕佢，跟住佢費事唔理我。
呢度好好，唔禁飛機，我見風比較細，咁我就飛一飛。同埋呢度有位坐，唔洗噤大陣仗。我叫佢地小心，起機。從高嘅地方睇，周圍一片都係沙漠，前面條大馬路好長，時不時都會有啲車駛過，兩頭都唔知盡頭。喺我地個草棚兩邊遠啲嘅地方都有啲圍住一個個區咁，有啲房應該係旅遊區。我仲見到遠處嘅駱駝商旅，同埋逐漸降落嘅太陽。

嗰幾個印度佬見到新奇，就圍左埋黎睇，又影相咁。個太陽都接近落山噤制，我飛左一陣飛機，就行出左個草棚，喺附近行下。個牽駝人再過黎說我玩吉普車，跟住我都係話唔玩。我決定都係喺度hea陣，等嗰條友黎接翻我。
另一個人喺草棚度出黎，佢見我等左幾耐，就斟左杯印度奶擦好比我。我一邊飲，一邊望前面，睇個夕陽。佢就係喺個草棚後面，但係都未算落得曬。隻羊仔喺隔離，有隻推屎蟲喺地下，佢真係倒後用腳推住個屎波向前行。我細個有諗過比佢咬到會唔會變推屎俠。
最後個夕陽好靚，佢唔鋥眼，細細粒咁喺沙漠嘅盡頭，個天染紅左少少。有一家人都停低左喺度睇，我同佢地傾左幾句，跟住佢地又同帶騎駱駝嗰班人傾左幾句。之後有幾個男人經過，叫我幫佢地影左張相。再之後有另一個人問我坐唔坐吉普車，我一聽到就拒絕，堅決拒絕。佢問左我幾次問到我都覺得煩，跟住叫佢唔洗再叫我。佢個表情有啲難睇，跟住佢地全部人就坐吉普車走左。

佢地走左之後，我發現得翻我自己一個人坐左喺度，喺呢個沙漠嘅中心。雖然我睇google map我可以知自己喺邊，但係嗰條友好似掉低左我喺度就走左。玩騎駱駝應該唔洗玩噤耐，雖然我比左噤多錢。比左噤多錢都要等噤耐，有啲辛苦。我有啲想快啲去下一個地方，我都真係好肚餓，我完全唔知條友幾時先會黎，或者會唔會黎。

呢個沙漠比我想像中平靜，佢唔會好大風，唔知關唔關天氣嘅問題，或者季節問題。如果大風嘅話，就會食或多沙同好凍。我表面扮到好淡定，其實淆到仆街。天都黑曬，我唔知佢地班友去左邊，而且手機電得翻好少，同埋，我唔記得攞佢電話。call車係冇可能，我有諗住截順風車，但係如果就咁出翻去好似嘥左。呢啲團搞到噤差，人都可以唔見，真係搞唔掂。當我唔知點算嘅時候，我突然聽到啲音樂聲。

多謝先 之後幾日會食翻多少少不過烹調方式真係唔多識

欣賞樓主👍🏻你既文字太有力量
睇緊都好似自己去緊咁！！
多謝你帶我見識世界

飛加爾各答真係好平

呢幾日都有追緊post
一路睇好似身歷其境咁 支持
黎緊下個地方有無諗住想去邊？

多謝先 未決定啊 有武肺邊度都去唔到

真心好正
每晚瞓之前都嚟睇吓有冇更新
多謝樓主帶我哋認識印度

留名等更新

lm睇

好好睇呀 支持樓主繼續寫
同你一樣都係20歲 但係冇勇氣自己單拖去印度 土耳其可能會想試下

終於追到live
好勁呀你我都想去
樓主有住隻熊仔公仔跟身？

再高難度就巴基斯坦

咁快就寫到第七日 開始唔捨得添

比你發現左

巴基斯坦感覺會同印度比較似 去嘅話會係感受當地文化多過睇景點 同埋之前睇東方昇去覺得好好笑 有機會真係要去下

Sem尾好忙我都驚斷更 之後嗰啲我會儘快寫好快啲出

等你呀樓主

印象中夜晚仲會有跳舞睇，所以音樂傳出黎嘅地方應該就係個會場，而我喺度都聽到，應該好近。但係咁我始終都係去唔到，直到我見到頭先我騎駱駝個山丘上面有架車，同埋有人。佢地係唯一一架車喺呢頭附近，咁我唯有搵佢地，如果佢走埋真係搞唔掂。
我過到去同佢地講話我比嗰條友掉低左喺度，佢地問我嗰條友個電話。我再次為我嘅死蠢感到頭痛，佢地當然亦都冇可能可以變到條友個電話號碼出黎。呢個尷尬嘅情況持續到佢地問我之後去邊，我話去睇跳舞。佢話佢地都係，佢地知去邊，然之後叫我上佢地架車。我仲係有啲驚驚地，同埋個腦有啲輕輕地，佢話上我就上左。
睇佢地個樣好似好chill，頭先喺沙漠度佢地都係一人攞住一罐啤酒。喺車度佢地又喺度講笑，仲塞啲佢地平時食嗰啲我覺得好似毒品嘅草藥比我食，佢地話幾刺激嘅。佢話食我就食左，真喺好刺激，好辣，好苦。佢地見到喺度笑。
我終於去翻啲有人嘅地方，入去嘅時候有個女仔幫我點左點顏料喺個額頭度。我亦都睄到嗰條友都喺呢度，但係我冇諗住理佢。載我過黎嗰3個印度男人都知左係呢條友，所以佢地問我呢個團幾錢。我如實答左之後，佢地冇乜嘢講。
之後佢地繼續同我講笑，同做一啲鳩嘢，我估佢地係醉醉地。話佢地其中一個係由中國黎，如果我信就請我飲啤酒。見佢地噤high，我就求其話信，跟住佢地就俾左罐啤酒俾我，但係係飲左一半嘅。

準備開始睇跳舞，佢地話睇表演嗰邊係唔可以飲酒嘅，佢就叫我過去另一邊飲。既然佢俾到，咁我就試試佢。呢隻啤酒叫做kingfisher，我飲翻啖定下驚。我發現佢呢隻啤酒呢冇乜麥味，反而係好重酒精味，我唔知有幾成係佢口水嘅味。飲完我就坐翻埋去台嗰邊，除左鞋除埋襪坐喺度。

呢度其實係一個四方形嘅廣場咁嘅野。前面有個方形台，用大塊石砌成，就咁鋪喺沙面。四面圍住係石屎整嘅座位，就咁一低一高兩級。低嗰級墊啲軟墊，攞黎坐，高嗰級攞黎挨，我坐喺台嘅左邊。台嘅後面就係播音樂嘅地方，佢個mixer都幾pro。而台嘅前面都留左個口，就係出入嘅地方。呢度就唔算大嘅，大概容納到30幾40個人。表演就係喺度睇。
其實佢地3個應該係friend黎，兩家人加一支公咁樣出黎旅遊。喺開始之前，佢地係要我幫佢地影相。我影左幾張，比佢地睇，佢地話好暗，叫我開閃光燈。平時我唔會點開閃光燈，所以相機個hot shoe就攝左塊水平儀喺度。但係佢地叫到，我覺得唔好掃佢地興，就拆左個水平儀袋住，因為唔拆就開唔到閃光燈。再同佢地影左幾張，跟住我地交換左sc，遲啲過相比佢地。
跟住表演就開始，第一個表演係跳舞。表演者係兩個女人，舞步融合左搖、擺、轉嘅精粹。佢地著嘅服飾都比較浮華，都係裙，一個藍色，一個黑色配紅色，上面都係好多會反光嘅飾物。兩隻手都攞住啲野喺度揈，配合埋印度風音樂，再加有個男人孭住個鼓喺台後面打。

睇到一半，就有服務員攞一人一份小食入黎，我見到眼都發光，終於有野食。佢係啲好似酥肉嘅野，幾脆幾好食，但係我又唔知佢係攞咩黎整。嗰三個friend見我好似好鍾意食，就話比埋佢嗰份我，其實我只係肚餓。佢地同我講，呢啲係傳統拉賈斯坦邦嘅音樂同舞蹈。頭先佢地話似中國人嗰個friend就係拉賈斯坦人，雖然都係印度人，但係個樣好唔同。佢冇好濃密嘅黑鬍鬚，都冇噤黑。Rajasthan呢個字我成日喺地圖見到大大隻寫左喺上面，到依家我先知佢係一個邦，而印度係行聯邦制嘅。
之後就係一個男人表演，佢用一個特別嘅樂器打拍子，個聲好似木同木摩擦嘅聲。配合佢嘅動作，會有拍嘅聲，又會有刮嘅聲。佢地其中一個friend喺度講野，另一個叫佢靜啲。
就係呢個時候，有條友過左黎，佢話佢老闆有野搵我。佢指左指我坐個位後面好遠一個地方，嗰度冇燈照住，但係有幾張台櫈。而佢講嗰個老闆，就係嗰條友。我見佢坐左喺度，傳話嘅人走左，我諗住過去。嗰三個friend同我講，如果有咩問題可以搵佢地。我望住佢地誠懇嘅眼神，所有心意都明曬，我掉低左句no problem就行左過去。

過到去，條友喺度飲緊酒。我好嚴肅咁問佢去左邊，佢解釋話有叫人揸吉普車帶我過黎。我依家先明，原來佢地最後叫我坐吉普車係諗住車我過黎，但係我聽唔明，冇問清楚，好似我都有啲責任。我見佢猛噤同我講sorry，我突然有啲驚。我驚佢扮道歉，一間再掉低我喺邊，話曬已經天黑，再掉我喺沙漠真係會仆街。所以就算佢sorry得好敷衍，但係我都係扮接受。
我再同翻佢講sorry，話唔完全關佢事，我都有責任。跟住佢斟左杯酒比我，我見到係威士忌。呢杯酒睇落好似喺度道歉，但係我覺得佢喺度挑我機。佢問我洗唔洗加水，我覺得好似問我敢唔敢飲。當然，我係心入面都有咁問自己。不過，一秒鐘之後，杯酒已經落左我個肚。因為輸人唔輸陣，就算驚到仆街，都要扮到死就死，怕咩嘅樣。
我坐左喺度一陣，佢都冇再講野。其實佢咁阻住我睇表演我都真係有啲炆。當我攞電話出黎撳下嘅時候，佢毛啦啦同我講話想要一部好似我嗰部咁嘅電話，又問我幾錢，又問我邊度買，又問可唔可以同我買左佢。我心諗：我嗰部mon都爆左，佢都仲要貪，唔洗講都知佢係貪得無厭嘅人。我覺得冇癮，就走開左。

入口嗰邊有間好似小賣部嘅野，我想去買支水，所以行左過去。佢有零食、有水煙、有酒、有汽水，就係冇水，咁我無奈都係行翻過去台嗰邊，而且我見又有表演開始。著藍色裙嗰個女人繼續出翻黎，今次表演轉。有就咁轉，有頂住5個碗轉，完全係將轉發揮到淋漓盡致，不過轉完就完。跟住就係幾個男人係台後面打鼓搞啲音樂。搞得耐左之後，坐喺度嘅觀眾都係以hea為主，真係專注喺佢地身上嘅人真係唔多。啲觀眾沿住個石屎位坐，有啲傾下計，有啲影下相，有啲噤下電話。好聽啲講佢地享受緊悠閒，難聽啲係悶。

Wow，突然間冇曬電，全場黑曬。望上去個天度有好多星星，好難得見到噤靚嘅星空。場入面嘅人開曬手機嘅燈，但係音樂一路冇停。跟住好快就有翻燈，差唔多時候，就有人過黎叫我去食野。
終於到左食野嘅時候，喺頭先個小食部隔離有間好似大活動室咁嘅野，裏面啲台擺左好多個開蓋嘅盤，好似自助餐嗰種。帶我嗰個人逐樣餸幫我攞左啲，不過都係啲各種各樣嘅咖哩。我叫佢唔洗比噤多，佢都仲係要猛噤攞比我。呢個係印度式半自助餐，佢幫我執左個咖喱加飯加餅嘅套裝。其實我就覺得唔值幾多錢，純粹係食下。

跟住就出翻出面食野，喺個活動室出面就有張長台，有櫈，都好嘅，仲可以見到台嗰邊。我坐左喺呢個食野嘅地方，出面就邀請緊人出去跳舞，頭先表演啲人都出曬黎。佢地係組隊咁樣跳，我費事老尷，都係喺度影佢地算。之後佢地跳到好high，搞到我都有啲想join，不過都只係想下，唔係我個style。跟住我有我食，佢地有佢地跳。

跳完一首歌之後，有兩個印度女仔過左黎，幾靚女。佢地都係食飯，經過一陣互相偷望打探嘅過程，佢地其中一個開始打開話題。我地都係傾下大家住嘅地方，食野如何之類，我都唔知可以講咩。不過，我攞左佢地sc。話噤快我都食完，我同兩個靚女講拜拜之後，我都差唔多想走，嗰陣大概係9點40分。
噤啱嗰條友過黎搵我，咁我就順便叫佢車翻我翻去。佢黎到見我食得噤少，即刻好似好好心咁入去頭先攞野食嘅地方同我打包左幾個餅出黎。我話左唔洗，佢話唔洗錢，攞翻去聽日食都得。無論佢講啲咩，我都覺得佢只係貪心。我睇佢關心嘅語氣都覺得好似係心諗：比左錢架，又唔係平呢餐，唔食翻夠本有突都攞翻啲翻去打個和。不過我真係唔恨。最尾表演完臨走佢都仲要sell我喺沙漠過一晚。

決定左要走之後，我仲有最後一件事要做，就係去同嗰三個fd講再見。佢地見我行到過去，第一時間就拉我跳舞。我冇預要跳舞，但係既然係佢地叫我，我就陪佢地揈左幾下。揈完之後，我真係認認真真咁同佢地講左再見，我話我會聯絡佢地。佢地叫我sd翻相比佢地，我都會。
我亦好清楚知道，咁樣再見之後，可能以後都唔會再見。萍水相逢嘅佢地可能只係載我一程，飲同一罐啤酒，坐埋一齊睇同一個表演，跟住就係各自行翻自己要行嘅路。人生都係咁，有啲人會出現，然後會離開，會成為一個過客。但係唔同嘅係，我始終會係以後嘅某一日睇翻啲相，然後諗起佢地幫過我。之後睇翻相先發現，原來喺草棚影幫人影嗰張相，相入面嗰幾個男人就係佢地三個。
離開啲音樂之後，喺架車入面靜得好緊要。上車之後我習慣摸勻全身，睇下有冇漏野。當我摸到部相機，我發現個粒水平儀唔見左。我搵過曬啲衫袋褲袋，都唔見。終於，佢成為左我成個旅程中唯一一件唔見左嘅野，我對自己嘅唔小心有啲不爽。

之後我聽住個條友同坐副駕駛座嘅人一直喺度用印度話吱吱噚噚講野，啲路有啲扽，出面黑曬，唯一光嘅地方係車頭燈照到嘅地方。我開始有啲眼訓，跟住中吓中吓。我隱約記得嗰條友送左佢幾個friend翻去，跟住我地開翻入城，有翻啲微弱嘅路燈。就到嘅時候嗰條友叫我，我慢左好幾拍先反應過黎。跟住我落車嘅時候都醒翻啲，跟住我決定，鬧鳩佢。
本身我聽日都諗住去附近行下，所以一開始我問嗰條友幾點會黎，佢話要10點。呢個時間都唔係話唔得嘅，但係就會比佢限死曬啲時間，同埋最重要係，我唔撚再想見到嗰條撚樣，呢個係真嘅，呢個亦都係好強烈嘅原因令我寧願自己行，就算唔洗錢我都唔想跟住佢。跟住佢呢個時候仲同我講話我俾個錢唔包，要我加錢。我叫佢收皮，咁嘅質素仲想我加錢。
跟住佢好似驚驚地，就話唔洗錢聽日都黎接我。我心諗一定冇噤好死，一定又係諗住用咩辦法逼我俾錢。我心諗之前比左嘅就算，雖然呢個團成本我覺得係我俾嘅四分一都唔洗，當豪俾佢呢啲乞丐。最後我直接同佢講，請喺我面前消失，以後都唔好出現喺我面前。
真係屌佢老味，條友on99，cls，係要逼我屌鳩人。如非必要我都唔想鬧人，無謂大家都唔開心。不過依家算喇，我唔想再因為咁樣，而影響我之後旅程嘅心情。不過我影左啲靚相，我覺得係值嘅，飛機都飛左。
我終於翻到旅館，夜晚10點半多啲，都有啲攰，準備沖涼再訓個靚教。聽日除左會喺賈莎梅爾市面行下，仲會去到之前經過左嘅一個地方，焦特布爾，嗰度開始我會特登去搵啲嘢食。

終於追到嚟呢到
好好睇呀樓主睇到停唔到
睇到好似同你一齊去印度咁
代入到見到你啲經歷想同你一齊鬧嗰個司機
btw你講笑都幾好笑
加油我會等你update！

我覺得又唔洗鬧佢嘅畢竟都係語言溝通問題不過都明人在異地會緊張啲

雖然我內心鬧左佢祖宗十八代 但係礙於語言問題 我剩係話I am very disappointed at you.同埋Don't let me see you on my erf again.

樓主真係要小心，出門在外有人請飲酒同埋個啲似毒品既野真係要小心啲，印度有人販賣器官，如果佢地有份參與呢啲販賣活動，係杯酒度加左料，後果真係不堪設想

好勁 你係第一次去印度？
定係之前去過
第一次backpack係去咩地方
同埋之前去過咩地方
期待你分享更多

的確係 當時好多嘢都唔知驚 不過好彩冇事

多謝先 所有野都第一次 第一次去外國 第一次自己backpack 第一次去印度

我都試過係外地比個tuktuk司機車去景點 出返來唔見咗人仲要好傻咁等咗兩個鐘同你一模一樣

佢第二日仲要走過來問我要錢真心嬲

一口氣追到live咗
感覺樓主好有教養應該幾好仔

上年呢個時候我都喺jaisalmer，
所以睇完你遊記我都好懷念印度，
喺印度我一定會戴帽戴冰袖長褲同口罩臉罩，
真係會曬到飛起，同周圍好大沙塵，
好明樓主覺得會生cancer嘅感覺
印度d餅真係好食，不過當你見到d洗碗碟水勁污糟就會冇晒胃口

如果之後有機會，都好想去吓泰姫陵睇吓

Day8

我起身搞掂啲嘢之後喺間房兜左個圈。其實佢呢度咩都齊，一啲石雕一啲畫，窗邊有個假疏發。有檯有櫈又有鏡，張雙人床都好正。廁所所有嘢都齊，係多蚊蟲飛入黎。佢成個設計都好復古，唔同位都有特別裝飾過，但係我估唔到佢連部冷氣都係裝飾。呢間房最大問題係熱左啲，個冷氣係唔知點解較左18度都好似完全唔凍咁樣，之前有冷氣嗰啲房都凍到pk，我好似發現呢個大問題發現得有啲遲，我都差唔多走。佢仲有風扇，所以我風扇一路開住。前幾日買左嗰件藍色嘅印度風嘅衫都冇機會試，依家試埋。我諗住都係洗下佢先再著。
尋日嗰條友叫我攞翻黎嘅餅，我仲擺左喺床頭櫃上面。佢係啡色，好似鬆糕，但係似係壓實左，用張牛油紙包住。我尋日食左一個都幾好食嘅，但係我擺左喺度成晚就費事再食。差唔多出發，去個古堡度影一影，然之後翻翻黎呢度，跟住就走。
但係我出門失敗左，每次出門口之前都有種好想喺度hea喺度攤抖嘅感覺，可能見時間仲有啲早，只係朝早8點鐘。同埋魔鬼同我講：如果搵唔到車嘅話，行路可能要半個鐘左右，不如喺度坐陣先。天使同我講：你一定要出去架，行半個鐘好快就行到。明顯天使冇乜說服力，之後我搞左好耐都仲未出到，最後扚起心肝執埋野，換衫，然後行出去。我諗住去到影下相，行下，行一陣就翻黎。大概前後要用兩個鐘，翻到黎仲有一個鐘可以喺度。我依家真係出去。

我終於出左去，出面陰涼嘅地方係幾涼下，呢嘅時候個天氣都幾舒服下，太陽底下就有啲曬同有啲熱。我唔知呢度屬於咩天氣，我睇左依家氣溫34度。不過出面點都好過喺間房入面，間房勁熱，唔知搞咩。我睇翻我間旅館嘅外圍，睇窗有3層，仲有個天台。啲窗框都好有特色，都係啲好細緻密密麻麻嘅紋路。每層望出面嘅有3個窗，似分別係3間房。

我喺出面兜，隨隨便便就喺地下見到舊動物骸骨，睇樣似係牛嘅頭顱。原來我間旅館就已經係條巷仔嘅盡頭，前面係一大片沙漠，有啲好細棵嘅樹，種得好有規律，應該係特登種黎防沙嘅。我睇左陣就決定行翻轉頭，然之後睇google map行出去。我有問過旅館水嘅價錢，我覺得有啲貴，就冇買到。諗住去出面街邊嗰啲買支水，如果有啲嘢食啱買就買啲，跟住就行去古堡。

行左3分鐘我就見到有間士多咁嘅嘢，我行左埋去問，佢張收銀台擺左幾罐糖，我用英文同佢講水，佢好似聽唔明。跟住我又用印度話講，佢都係好似聽唔明。跟住我當佢係冇得賣。我見到都有架篤篤開過，佢架車後面沙塵滾滾到我以為賽緊車，我即刻戴翻個口罩。喺第二間士多，卒之買左支水，居然比之前市價仲平。佢同我講話fifty，嗰陣我以為係50，因為通常係會賣貴，點知係fifteen，但係個老闆讀起上黎完全冇分別。

呢度個感覺好悠閒，好鄉村，啲小路冇乜車冇乜人。除左路係石屎之外，出面就係泥沙，不過兩邊植物都幾多，常見嘅係一啲矮細嘅樹。有啲雀仔飛，同埋叫。我經過一間佢地嘅學校，就咁兩條鐵加一塊板棟高寫住loyal public school。外面一個木圍欄圍住，入面一座一層高建築。唔見有人，可能太早，依家先8點半多啲。不知不覺喺我隔離有隻牛行過，佢戴住個鈴鐺，一路行一路喺度叮叮噹噹。
我終於行左出黎大馬路，係吵左好多，都係啲響咹聲，不停嗶嗶嗶嗶，但係車都係唔多。呢度離個古堡都唔係好遠，前少少就到。我都係決定嗌架篤篤去，如果有嘅話。好快我就上左車，雖然係冇ola或者烏ber，但係個車費都算合理。其實都係3分鐘車程，佢啲路都係石屎路，但係周圍都係爛嘅，高低不平，有啲用砂石填翻，但係又填唔平。一路都好扽，扽到架篤篤一直喺度發出啲好似就黎要解體嘅聲。最後，個司機指住個入口同我講：here，jaisalmer fort，vely vely nice。
安全到左，佢個門口真係好個用黎防禦嘅堡壘，用大塊石頭起成，中間有啲窿用黎睇出面。城牆上面有旗，盾牌，矛作為裝飾。我繼續行入去，入面係一個好似廣場咁嘅嘢，兩邊有啲鋪頭買服飾，工藝品，布之類嘅嘢，擺曬出黎都幾靚，但係其實個廣場大部分地方都攞左黎泊車。入口個城門唔算闊，我見好多電單車出入，但係就係唔知啲泊喺度嘅私家車係點入黎嘅。黎到之後都仲要行一段路上去，但係周圍都已經係好似城堡嘅建築。

想要望到下面全景就要去高啲嘅點，我準備再行過第二道城門。呢度有喺度玩嘅細路，有上上落落嘅車。隔離有塊好簡單嘅石雕牌介紹左佢個歷史，密密麻麻嘅字，有啲位已經剝落左，基本上底嗰啲字已經睇唔清。佢大概係講：賈莎梅爾堡建於1156年，座落喺呢個城市嘅中心，係世界最大嘅城堡之一。
相傳以前呢度係印度同中東之間嘅貿易重鎮，有好多駱駝商旅會經過呢度，跟住佢地就要交稅俾當地一啲勢力大嘅人，呢啲勢力大嘅人儲儲埋埋好多錢就開始起屋，佢地用黃色砂岩起，起到成座城睇落去都係金鋥鋥，所以叫做黃金之城。當時一個大家族嘅話事人Rawal Jaisal，佢話有個聖人叫佢喺度建立王國，佢就建立左。因為諗唔到叫咩名，所以就叫Jaisalmer。加個mer代表係我嘅咁解。再順便起埋jaisalmer fort。

多謝先 你剩係去jaisalmer冇去agra？

你係包車？

印度啲廁所係咪好差好臭？

冇啊，我嗰陣係去做野，所以去唔到agra

我轉左個急彎，沿住佢條路行上去。我前面有有一座好大嘅拱門，三四層樓高，兩邊都係更高嘅堡壘，我覺得佢更加似穿梭嘅通道。過左之後，就有個著紅白藍色恤衫嘅男人話要帶我去睇。佢叫我行上個樓梯，指住對面一棟建築話係king palace，隔離就係queen palace。再行上啲，嗰度係城牆邊。我望出去就望到賈莎梅爾一邊嘅全景，佢地係密密麻麻不規則嘅屋，綠色植物都幾多。不過城外面，就係一片沙漠，我發現企喺呢上面都幾大風下。個男人繼續企我隔離睇，我同佢講話我想自己睇，跟住佢都識做咁企開左一邊。

不過始終個男人都係跟住我，跟住我不外乎都係你可以諗到嘅嗰啲目的，就係帶我去佢間鋪買嘢，唔通你諗到咩。咁我無奈都跟左佢行一轉。嗰條巷仔好有feel，比較窄，兩邊啲人又將啲唔同花紋嘅布掛出黎。陽光剩係可以喺啲罅度穿過，啱啱好劃開左一大片陰影，又喺地下留低一格一格嘅光斑，人行過嘅話會好似喺佢地身上面流動。
入到佢間鋪，佢啱啱開燈。牆上面掛起曬啲服飾，綠色地板，有個人坐左喺度望住我，我有啲尷尬。個紅白藍男人同我講話係佢兄弟，跟住我就打聲招呼。佢繼續同我介紹啲衫，佢地都係用材質黎介紹，pashmina。佢一路介紹一路行入去，我唯有都跟埋入去，其實我冇乜興趣睇。佢見到我冇乜興趣睇，就不停叫我look，look，look。但係我都係同佢講，我要去行下。佢問我行完之後去邊，我話翻去。跟住佢都繼續同我講話行完翻黎佢間鋪，佢車我翻落去。我話真係多謝曬你，就行翻出去。

我又上翻頭先個城牆，呢個時間成個城市都好寧靜，偶爾會有一兩架車喺下面條馬路開過。我見到有人喺屋頂上面曬衫，有人鋪磚。我行翻落黎，終於可以靜靜地睇下個king palace。佢一層比一層突出，好似全層都係露台。我見佢就算係古城，但係都有電線桿，啲電線都係雜亂咁翹喺上面。
隔離queen palace就比較平淡啲，雖然佢上面都係有好多紋路設計，但係外型就四四方方。另一邊有棵好大嘅樹，再入去就係有好多寺廟嘅嘢。見到啲半個欖球型嘅嘢都知係印度教嘅寺廟，好近，就喺隔離。佢呢度個建築上面都係非常仔細嘅設計同雕刻工藝，啲雀企喺君王嘅露台度吱吱聲吹水抖涼。

差唔多我都決定翻翻出去，其實唔入去剩係可以睇到呢啲。我繼續兜翻嗰個轉彎位行，前面有個男人好似飲醉左酒定唔知邊個激嬲左佢。佢一路向前行，一路鬧，我唔知佢鬧緊乜，剩係聽到重複嘅yaliyaliyaliya，個感覺好似痴線佬。
一出到城堡門口，就有人爭我，就係啲篤篤司機。本身有個人出價50盧比，跟住我見有人出40，我就同佢講話唔得，除非佢出30。跟住佢話40，咁我都俾佢喇。真係慳得一蚊得一蚊，搞噤耐都係慳得一蚊港紙，但係對佢地黎講都好多。我翻緊旅館，繼續要行啲好爛嘅路，有時行行下就會有條坑渠扽你一嘢，係扽到個人會飛起嗰種。

翻到旅館之後我諗住食啲嘢，有個旅館職員叫我上天台。我擺低啲嘢就行上去，佢條樓梯嘅設計好型棍，每層中間都有個天窗，用黎採集自然光，我邊行邊望差啲撲街。上到去有啲位，好似茶座咁可以坐下，又可以望到遠方嘅沙漠。

但係上到黎又唔見人，成個天台得我一個。其實個茶座都未係最高，我仲可以行上多一層。上面真係一望無際，有啲風吹住，就算有啲太陽曬住都唔覺得熱。呢上面地方比較細，圍牆邊釘左啲一條條木板拼成嘅圓形做裝飾，佢個樣好似喺中式茶樓張檯上面偷翻黎嘅轉盤，油左唔同顏色。呢度仲有兩個黑色大膠桶，似係攞黎裝水。我仲望到下面原來都有啲幾大棵嘅樹。睇左陣，我落翻去。

廚房終於有人，我嗌左嘢食，然之後坐喺茶座度等。跟住上台嘅係一份庵列同一杯熱牛奶，因為尋日好想飲。佢呢度啲奶好甜，我唔知佢有冇加啲咩入去，同埋我expect佢呢度噤多牛應該會好濃奶味，但係又唔係好濃。我再嗒多啖，都係好甜，我有啲懷疑我味覺有問題。個庵列上面就有好多嗰啲黑色嘢，應該係佢個煎pan甩落黎。佢呢個庵列有蛋，入面夾住有蕃茄，同埋有兩塊麵包，應該夠我頂到一陣。個蛋煎到好熟，好似蛋皮，味道上算係ok正常。不過我唔知點解覺得呢度嘅蕃茄特別好食，係食得出新鮮兩個字，搞到我有啲懷疑我以前食嗰啲係咪番茄黎。我連食帶hea，大概過左20分鐘，跟住翻翻房，啲嘢差唔多執齊曬。

之後我同個職員講左冷氣個問題，等緊佢解決。佢黎同我check個冷氣，開左幾次都真係出熱風。我同佢講要佢退錢，佢話要搵佢老闆。佢老闆話冇得退，佢話我點解依家先講，尋日試嘅時候都冇問題。其實一開始我都打定輸數，而且我都唔想因為咁喺度嘥太多時間，不過冇冷氣呢件事的確令我唔爽，而且個價錢又係尋日嗰條友開嘅，都唔知佢喺入面抽左幾多水。
雖然係咁，但係間旅館始終都係無辜，個旅館職員就更加無辜。佢見我好似唔肯罷休，佢都好難做，佢就問我一間去邊，佢載我去，咁都唔錯。佢想我接受呢個條件，甚至攬下住我膊頭叫兄弟。我覺得有啲誇張，我再諗左陣，同佢講，冇得退錢都得，不過要送支水俾我。我覺得我都開始有啲無賴，但係佢都應承左。
跟住我就坐上左佢架電單車，佢知我要搭巴士，特登帶我去佢識得人有巴士搭嘅地方。去到唔係好啱，我又搵左另一間巴士公司，佢又繼續車我去。到左之後，佢走去同個老闆問下同傾下，確定ok之後佢黎叫我放心搭。我買左飛之後，佢都要走，呢刻，我攬翻住佢，我話，多謝你，兄弟。我同佢say完goodbye之後，我望住佢渣住架電單車走，我突然諗起尋晚嘅一件事。
我鬧完嗰條友之後，我行左入旅館大堂，其實都唔算大堂，佢只係一個細細地嘅廳，有幾張疏發咁。一個男人坐左喺度，佢著住旅館員工嘅衫，佢應該係喺度守夜。佢見到我之後問：好唔好玩。我順口就話ok，嗰陣我喺度諗，我好似有啲野想搵人講下，然後我就同佢講左頭先發生嘅野。佢聽完冇乜反應，可能係唔知聽唔明定係預左，但係對我黎講已經夠。有時候同陌生人講自己嘅感覺會覺得容易啲，因為佢唔會俾你影響到。有種壓力好似係黎自親人嘅過度關心，其實有啲事佢無論點發展都好，我地都係想有個人聽你嘅諗法，或者體會到你當時嘅感受，講完我就翻翻房。尋晚同今朝，應該唔係同一個人，但係我都覺得佢地係好人，可能佢地個老闆就係嗰個仆街，但係佢地係我見過最有靈魂嘅旅館職員。

廁所肯定點都有啲味 不過都唔係全部都好差好臭 好彩都會去到啲ok嘅

佢地好好人 知你中意食 就比埋自己果份你

係，個價仲要好海鮮價

佢平時都冇生意 你一日未俾錢佢實等埋你 再唔係之晒你想去既地方 佢會問仲去唔去邊到邊到再收多你錢
我試過最尾同佢嘈 , 嘈左勁耐佢都堅持就俾佢算(佢收多我港幣幾蚊)

如果我有機會去到一定日日食butter chicken

我終於上左架巴士，架巴士係一架白色主色，近下面個位係紅色嘅車。算新，唔似之前見到嗰啲擋風玻璃爛左都繼續開嘅車。仲有冷氣，先300盧比，非常抵，載到我去焦特布爾，要4個鐘左右。雖然時間好短，但係我坐左陣就想柯尿，未開車，我仲可以落車柯。喺呢度飲得少水，柯篤尿都好似揢下揢下咁樣，真係好唔健康啊呢度。
車已開，呢架好準時，仲早左添，11點29分。趁呢個走嘅時候順便講埋，其實賈莎梅爾呢度好接近印度同巴基斯坦嘅邊境。我聽當地人話，印度同巴基斯坦喺邊境度都有零星嘅戰爭，同埋佢地兩個國家嘅關係一直以黎都唔係幾好。去到呢度已經係沙漠地帶，再向西大概45公里嘅沙漠，就已經係巴基斯坦黎，但係嗰邊就係另一個世界。我就係咁樣onon99完左賈莎梅爾嘅旅程。

架車繼續經過一大片沙漠，一開始架車冇咩人，好靜好舒服。過一陣就經過一啲細嘅城鎮，陸續有好多人上車，明明係架旅遊巴，都有埋企位。逐漸啲綠色植物開始多，雖然都係沙地。跟住連入到去嘅城市入面啲綠色植物都開始多，我就知已經去到焦特布爾嘅市區。
5點鐘左右就到左，個站係喺一個油站隔離。我落左架巴士，call左ola，等緊佢車黎，然之後就會去一間旅館度抖下，晏少少就落街買啲野食，同埋睇下鐘樓夜晚。我本身有諗住book旅舍，但係諗諗下都係唔好。我噤多嘢，同埋我又要攞曬啲嘢出黎，咁我都係決定正正經經book翻一間房，自己一個人方便啲。
cancel左一架，再call第二架。我行左過馬路對面等，都唔明點解可以噤hea噤慢。我依家我個背囊孭到好攰，後生仔少少野都挨唔住。我都等左成10分鐘左右，其實10分鐘唔係好長，但係企喺太陽底下，又孭住個背囊，1分鐘都覺得長。我喺路邊見到有啲芒果同西瓜賣，聞到好香。之前喺阿格拉，一隻西瓜佢20盧比，但係呢度就要100，就不了。跟住芒果嘅香味離好遠都聞到，搞到我流曬口水。
我上左車，路面好寧靜，冇嘈吵嘅響咹聲，沿住條路已經見到嗰座高過曬城市所有建築嘅古堡。佢嘅街道似翻啲普通嘅商業街，鋪位前面有條行人路，馬路嘅兩邊泊滿曬都係電單車。喺呢條商業街嘅盡頭，我見到有一個又係好似圓拱型城門咁嘅野。個司機話架車唔比入去，就喺度放低左我，佢話喺度行入去就係。

俾錢嗰陣因為我唔夠散紙，所以我好自然咁俾左張大紙佢叫佢出去搵人唱，我坐喺車度等佢，我一直覺得呢個係最好嘅方法。唔會係我去問，因為我未必識得同佢地講，而且我比多左錢佢，剩係坐喺車度，應該唔怕我走左去。之前試過啲司機都好願意，但係今次個司機好似好唔願意，佢好似好不滿咁，我有啲不解。見住佢勉強走落車搵人換，好快就換到，可能，我諗，佢咁樣嘅原因應該係唔想同人講野，因為佢個樣毒毒地。

喺呢個城門前面係一條打橫嘅路，同城門條路形成十字路口。呢度好熱鬧，全部都係人，仲有就係車穿插喺中間。我行到去城門前面，佢係磚紅色底色，有啲位係米白色，好印度風嘅設計，而上面就有一層閣樓咁嘅野。我入城一抬起頭，鐘樓就係我前面，摩托車同行人喺我身邊穿梭。5點半嘅斜陽落喺呢個地方，周圍散發住金黃，而且有啲光暗分明。兩邊係市集咁嘅野，都好多嘢賣。我剩係喺鐘樓下面睄左眼，然之後就繼續行去我住嗰度，我諗住一間再過翻黎睇。

行過個廣場之後又係一個城門，我穿過左之後再轉左。呢度好有特色，同埋有好多唔同嘅嘢。夕陽喺前面穿過路邊大樹嘅樹葉，曬落呢條街度。左右兩邊係林林總總嘅工藝品，陽光曬落去令人覺得好有古舊感，好有故事感。再行入去就係啲小街，附近都係啲民居，個feel好正。唔知佢地係煮嘢食定點，定係佢本身就係呢個味，令我諗起以前鄉下。啲香料味令人分泌口水，應該仲有一啲動物嘅味，仲有一啲燒木或者煤嘅空氣污染，個味道好醇厚，可以逐層細味。

經過行錯路一輪之後，我去到我住嘅地方。其實行唔洗五分鐘就到，跟住又可以落黎行街，幾好。入到旅館，我剩係搵到一個女仔，佢帶左我上去一間房。呢度有風扇有櫈坐，佢話等佢老豆翻黎再同我講。等到佢老豆黎到之後，我同佢老豆傾左兩句，佢話我間房就係我坐緊嘅呢間。
我搞掂曬啲嘢，個人又唔係好攰，咁我就睇睇間房。間房最有趣嘅係，出面就係廚房黎，唯一有個窗口位，出面擺左部冷氣。冷氣就係直立式，開住窗吹大風力。其實都夠涼嘅，已經好過尋日嗰個好多。佢又平，所以都幾抵玩。
因為呢間嘢似係佢地屋企，所以我諗住行出房睇下周圍。噤啱個老闆見到我喺度裝吓裝吓好似做賊咁，我就即刻反應求其叫佢攞左樣嘢，就係攞左個餐牌。其實我唔係想嗌嘢食，唯有一間再擺翻出去。然之後我執一執野，跟住出去出去睇下日落景同埋買啲野食。

借個位喺度祝願考DSE嘅同學仔一切順利！

真 其實好人壞人係會分辨到

包車最好一開始講定個價 同埋唔好俾左錢先

慘你嗰度喺邊度？嗰陣有冇啲call車app？

樓主個旅程似係“糟質”自己多過去旅行，出門在外真係危gay四伏，試過落機出市區已經有第一次騙局
同埋通常我唔會俾佐錢先，財到光棍手

Push

頭先行過入黎，我應該都記得啲路，就嘗試行翻出去。呢度周圍都非常之多人，6點幾呢個時間，好似好多家人都煮緊飯。周圍係非常之香，係冇左嗰種佢地𡁻嗰啲小茴香嗰種味。聞落幾舒適，感覺我去嘅地方越黎越好。呢度正常咁一條街，兩邊賣唔同嘅野。樹蔭底下有啲小販喺度擺檔，有賣手工藝，有賣衫，有賣日用品、玩具，乜都有，應有盡有。我求其睇下，佢啲玻璃杯都幾靚。

我行到呢度，仲差一條街就到鐘樓，周圍都係電單車係度穿插，佢地響咹嘅聲此起彼落，仲有隔離個工匠有規例嘅揼野聲。我去翻頭先第二道城門，前面有檔賣南瓜嘅。佢啲南瓜有兩種色，一深一淺，一啡一白，喺個南瓜每瓣梅花間竹咁出現。其實呢度都好多人行，除左人多，車都多，根本已經冇分開行人同車嘅概念，咩嘢都喺同一條路行。你眼前見到個畫面大概就係咁：人人車車車狗車車車人人人人車人車人人人車人。

呢度除左鋪位，仲有好多係路邊攤檔，好似咩都有得賣。三支鐵通駁埋好似龍門咁吊起曬啲首飾就開始賣，吸引好多印度女性喺度圍觀。亦都有人攞住紮汽球行住 賣。有個男人行埋黎係咁同我講呢度幾多年歷史，介紹下呢度嗰度咁樣。但係講講下又叫我去佢間鋪頭，咁我都知咩料，又係賣嘢。我見佢講到噤落力，就俾下面跟住佢行左入去個街市。佢話啲people yelling for selling，啫係嗌緊埋黎睇埋黎揀。

嗌緊嘅係啲菜檔，一個個籮，再唔係就係用個鑊裝滿曬啲蔬菜，有瓜、豆、辣椒、洋蔥。佢地啲人分工好明確，負責嗌嘅落足力嗌，負責切嘅把刀冇停過好似機器咁不斷chopchopchop。我行埋去睇，首先見到綠色嘅芒果，仲有好多係我唔知係咩黎。另一邊係啲瓜，細條瓜。有隻青白色，光滑表面嘅瓜，我一睇就覺得似係甜瓜，但係佢又好似青瓜噤長。個男人同我講佢係mini gourd，直譯迷你瓜，個guord字讀起上黎都好似個瓜字。佢再順便介紹埋隔離再幼啲嗰啲係bitter gourd。去到呢度，基本上已經顛覆左我平時對蔬果類嘅認知，佢啲bitter gourd遠睇我以為係四季豆。
個男人又帶我行去另一檔，佢指住地下嗰盤話嗰樣嘢嗰樣好似雞肉，但係又唔話我知佢真正係乜。跟住又有唔同嘅谷類，一個個鐵盤裝住擺曬喺一張長檯上面，好多唔同顏色，白、橙、黃、綠，仲有香料，啲紅色嘅辣椒粉堆到好似座山。跟住佢又攞左樽嘢同我講係mint tea，佢打開左個樽蓋，提醒我smell slowlier。我聞左下，噢，係驚訝，嗚，係攻鼻，個味好刺激。佢閂翻個蓋，再比我聞第二隻，guava tea，呢隻好啲，溫和清香。

跟住佢叫我入去，原來呢度就係佢間鋪，原來佢係賣茶同香料。佢見我好似落搭，即刻又叫左一個同事入黎諗住同我講，仲叫我坐低。我即刻話no need，走翻出去，佢又話帶我去第二間鋪。
噤啱終於俾我見到賣生果嘅鋪頭，為左令個男人知道我想買嘅嘢唔係佢想賣嘅嘢，咁我就特登行左埋去生果鋪嗰度，買左個西瓜同埋芒果。個男人帶到我去佢話係佢兄弟間鋪，呢度係賣啲服飾之類嘅嘢，個男人賣花讚花香話啲嘢好靚。跟住到佢兄弟問我洗唔洗睇下買翻件恤衫，其實我之前喺齋浦爾已經買左，但係佢都猛噤推銷我。我話唔買恤衫，佢又話要唔要褲。我同佢地講，我想周圍行下，然之後就直接走左出去。佢地不停sell我買啲工藝品，但係我已經買唔起。

我出翻黎發現原來前面都好多生果，有荔枝，但係佢好多烏蠅喺度嬲，我諗住問下。個老闆同我講嗰隻嘢唔食得，係蔬菜黎，要煮。我繼續行，想睇下有冇提子，我驟眼見呢度主要都係得蜜瓜、香蕉、芒果、西瓜。我轉個頭又見到啲好得意嘅嘢，黑色嘅，好細個茄子咁嘅樣，同埋一隻好細嘅南瓜。個檔主就喺我前面嗌緊，我睇佢個樣好似好凶神惡煞，有啲驚。
呢度都係井字型嘅設計，我已經兜左一圈行翻出黎鐘樓前面。買左啲嘢之後攞住有啲重，我袋翻入背囊，然之後影啲相。我叫人幫我影，但係影得麻麻。啲人唔識影，唯有我自己set cam。
當我一擺低左部機，相都仲未影，就有兩個細路女過黎攝鏡。我對住個鏡頭講hello，佢地又對住個鏡頭講hello。其中一個問我叫咩名，我答左佢地，佢地又對住鏡頭自我介紹。未完，佢地繼續不停喺度對住鏡頭講嘢，但係我又唔知佢地講咩。咁就比較尷尬，我睇住我部機，又睇住佢地。一個著住粉紅色嘅裙，另一個著住湖水藍色嘅印度服裝。佢地都有啲披頭散髮，兩個都抽住一個大白色容容爛爛嘅米袋，唔知裏面裝咩。佢地叫我同佢地影相，我終於聽得明，我話我已經影緊，佢地就不停對住鏡頭擺pose。我唔知佢地幾時會走，又唔敢趕走佢地，企喺度好似嘍囉。終於等到佢地講拜拜，都係對住鏡頭，我都同佢地講拜拜，跟住佢地係都要一人捉住我一隻手黎握，當正我係大明星咁。

影完相之後粉紅色衫嗰個就叫我買香蕉比佢食，搞左噤耐，我終於明佢地想點。雖然唔係貴，但係我唔肯買，我驚俾得一個，就會有一咋細路過黎。我叫佢地唔好行乞，跟住佢地話佢地唔係行乞。搞搞下又有好多細路埋黎，呢個時候有個老人家見到佢地，就過黎睇下咩事。佢地好似好驚佢，可能係佢地啲屋企人，但係佢地講嘢我又聽唔明，咁我唯有自己顧自己影。我自己影完，佢地又叫我幫佢地影相。
5個細路，應該大概都係10歲左右，我睇住佢地嘅笑容，其實好天真無邪。佢地體型瘦削，穿著樸素，攞住個袋去執嘢，可能都係佢地嘅日常生活。同埋佢地好鍾意入鏡，明明我本身唔係諗住影佢地，佢係要走入黎鏡頭度。之後叫我買野食比佢地，可能係佢地真係想食。可能佢地都只係呢度嘅一班普通細路，係我身在外地對於陌生人比較敏感，所以內心起左一道牆。

還好啦 當搵個機會辛苦下自己 喺香港難啲體驗到

我幾年前都去完, 男都唔好一個人去,
因為好易肚屙, 病起上黎冇個人幫手真係幾麻煩,,

我6，7年前去果陣一支大水都要20定25，點解依家仲平左，15就攪掂

btw，你真係幾大膽，我果陣除左係景點之外都唔敢攞部相機出黎影，會怕電單車劫匪

同埋因為一條友同我唔太識睇人眉頭眼額ge關係，我唔會飲人地請比我ge野飲，除非d預先包裝好ge例如罐裝飲品

終於追到LIVE

plan左年尾去印度一個月考瑜伽牌 本身冇諗住去埋旅行 因為都有小小擔心安全 睇完樓主嘅遊記 覺得可以一試 不過唔知到時武肺完左未

之後我都走開去睇其他檔口，呢度有好多婦女坐喺地下鋪塊墊就賣衫，仲有賣啲首飾，好多都係金色、銀色，特別靚。賣嘢嘅人其實有好多，有啲真係賣嘢，有啲可能係喺度坐下打發下時間，有啲直頭喺度恰眼訓。特別有間鋪吸引左我個目光，間鋪似係一間大藥房，大士多。有個男人拎住個火盤喺入面，一邊搖個火盤，一邊搖個鈴鐺，喺間鋪度行出黎，然後行走，其他人冇人理過佢。佢做緊嘅嘢我覺得似曾相似，就係喺瓦拉納西個恆河夜祭度。我行喺搖火盤嘅男人後面，一路都係叮鈴噹啷。佢前面個天已經開始黑，有一片薄薄嘅紅色晚霞映襯5層高嘅鐘樓隔離。

喺行翻翻去之前，我行過一間賣啲小玩意嘅鋪頭。我企左喺度睇，個老闆撩我講嘢，我同佢開始講啲九唔答八嘅嘢。
Alone here or a group?
Alone.
How old are you?
Twenty.
very young.
How old are you?
I am twenty five.
Oh. you are not old.
Have you married?
No. I am not.
Girlfriend?
I am not. I like gay.
Gay?
Yes.do you like gay?
No.
Actually my love is fifty fifty.
I see.
Fifty girl fifty boy.
I see.
I am not gay. I am full man.
Nice to meet you. I need to go.
Which hotel?
See you. Byebye. I need to go.
佢兩個兄弟黎到，同佢地握左下手，nice to meet you，然後急急腳走。頭先個男人仲繼續叫我come，come。我就thank you，see you，see you。唔同人有唔同性取向其實係好平常嘅自然演化，有問題嘅話都只係因為佢地喺錯嘅地方出世。

我終於走左出黎，其實成個街市都好靚，亦都睇到好多呢度嘅人佢地嘅日常生活。行得噤開心都唔記得左個天已經差唔多黑，我都係時候翻去。我行到去旅館樓下條街，頭上嗰排電線上面，係傻左噤多雀喺度，一隻隻企到好似五線譜上面啲音符。行完一條長長嘅樓梯，終於翻左黎，我諗住喺度嗌啲嘢食。

喺等個老闆黎嘅時候，我喺佢廚房個雪櫃攞左罐嘢飲，罐嘢聞落去好似能量飲品，再飲翻啖，真係能量飲品個味，Cheers。
Hello，個老闆叫我。跟住俾左兩舊，唔知係咩黎，但係炸嘅嘢食俾我。食落好似炸雞，但係一定唔係雞黎。我俾翻嘢飲錢個老闆，不過之後佢話佢地已經唔煮嘢食，咁就冇辦法，唯有出去搵嘢食。我search左都幾間餐廳，都係喺嗰頭，我諗住去到睇下邊間多人就行入去。我差左陣電，搞到9點，終於落街。
夜晚行係舒服左，但係始終都係有少少㷫，㷫住熱。聞到洋蔥味好香，好想食嘢。唔熟佢啲路，我搵間餐廳喺邊都搵左一陣。終於喺前面見到有個blue bird restaurant嘅牌，仲寫住係trip adviser推薦。既然見到佢先，就去佢度。間嘢好型棍，佢係一棟棟建築連埋形成好闊嘅一座建築，而佢啱啱好喺最邊嗰棟，就咁睇只係好幼一棟。4層加天台，全棟髹左天藍色，喺樓頂仲有幾串藍色led燈條吊左落黎，睇落好東南亞風情。

我喺門口行入去，入面個大堂好細，然後周圍都係門。門後面應該有野，不過我唔會知。hello anyone here？冇人答我。我剩係知面前有條樓梯，咁我就直接上。每上一層都係得牆同門，佢啲牆都係藍色，樓梯係木色。我一直上到頂，上到去就係一個非常有feel嘅天台。佢個位係L字型，周圍種住啲盆栽，擺左9張檯，而啲櫈係好似劈開左嘅竹籮。喺邊緣有藍色及腰嘅圍牆攔住，上面有啲牆畫，同埋地下個位有啲好光嘅黃色led燈條。而且隔離就係個古堡，全場都可以望到。
周圍有啲暗，我前面剩係有一支蠟燭，同埋一個穿頂嘅玻璃樽笠住。有少少微風吹住個火，啲植物嘅葉都喺度搖下搖下。夜晚個古堡下面有啲昏黃嘅燈光射住，有啲神秘詭異嘅氣氛。

我準備嗌啲嘢食，其實呢度人均消費係香港普通餐廳噤上下，但係佢食啲野已經係好高級。最精彩嘅地方就係佢開喺天台，風景好好。隔離嗰檯啲外國人都已經喺度chill翻兩杯。
個老闆同我落左單之後，佢去開著左個音樂。佢企左喺圍牆邊，背景音樂喺度播。

Can't nobody tell me nothin'
You can't tell me nothin'
Can't nobody tell me nothin'
You can't tell me nothin'
Yeah, I'm gonna take my horse to the old town road
I'm gonna ride 'til I can't no more
I'm gonna take my horse to the old town road
I'm gonna ride 'til I can't no more
好快，啲嘢食就黎左。佢得大概攤開一隻手掌噤大兜，個盤好似個縮細左嘅鑊，入面我見有果仁、蘑菇、芝士、芫西、紅蘿白，聞落好香。我用佢個大匙羹潷左一啖入口，試下咩味。然後再潷左一啖，再擺入口，咬左陣我先講得出個味。有少少辣，之後就係好多唔同嘅嘢撈埋一齊嘅唔知咩味，幾特別，佢碗飯都好大碗。
個老闆行過，問我好唔好食，我以為佢攞啤酒比我，因為我加左單。我覺得此情此景，有燭光晚餐，仲有古堡，好難唔飲翻杯。到佢攞到啤酒黎，幫我開埋，好認真咁倒埋落個杯度，thank you。
我睇住杯入面金黃色嘅液體，啲氣泡喺入面螺旋咁上升，唔知係咪因為個杯嘅形狀。上面仲有一層大概1cm厚嘅純白色泡。呢隻都係kingfisher，不過係premium。同尋日個阿叔請我嘅好唔同，尋日嗰杯似飲酒精，但係呢杯幾好飲，有啲果味。我繼續食飯。

去當地學瑜珈係去咩機構學同考？我之前申請visa嘅時候睇啲人話如果填去學瑜珈 申請會比較容易失敗 唔知係咪真

水差唔多都係20左右 物價應該冇乜點變

其實呢度啲相有啲係相機影 有啲係手機影 有時趕時間仲要再攞住部相機係會多樣嘢麻煩 賊反而唔係好驚

飲嘢嗰度 我睇住佢飲過先比我飲 我又唔太驚落左毒嘅

都有啲擔心呢樣嘢 不過食嘢小心啲都ok嘅 最緊要唔好食生冷

想問樓主
如果有機會會唔會想再去一次
定係純粹一世人一次就夠

你呢個trip最鍾意邊個景點/地方？

btw，你有冇plan下個旅行去邊？如果冇ge推薦你埃及，你會覺得好多野同印度好似

因為有啲地方我冇去到 所以都想去第二次 一般人如果安排得行程好啲 一次過去曬啲主要景點 同埋當體驗下印度 都可以一世人剩係去一次

但係有人講過話去過嘅人對於印度嘅反應都好極端 一係好唔鍾意 以後都唔會去 一係好鍾意 得閒都會想去住一排 我係後者

論體驗黎講 最鍾意焦特布爾 可能因為難得喺呢個地方冇中伏 同埋佢鐘樓嗰邊個環境幾舒適

埃及都有想去 不過都要等武肺完左睇下點先

飯食完，酒都飲完，我就比錢走人，我仲想再去鐘樓度睇下。落翻去之後，條街冇乜街燈，好黑，但係都有啲人。行翻今日晏晝行過嘅同一條街，就去到城門邊，啲鋪頭閂曬之後都靜左好多，但係仲有未訓教嘅牛牛喺街度行。
我見到鐘樓開左燈，係亮紫粉紅色，係，係幾特別嘅。我慢慢行過去，始終呢度都係最熱鬧嘅地方，同埋係交通必經道路，周圍都有好多篤篤、電單車喺度行黎行去，但係人就明顯少左。但係鋪頭都有啲係開住，啲光好光。

我一路向前行，突然聽到叮噹叮噹，係鐘聲，鐘樓個鐘啱啱搭正10點。行近左之後，我發現原來除左粉紅燈之外，仲有啲紅色藍色綠色嘅燈喺度照下照下，呢個燈光個感覺好山寨下，其實我都唔明佢地審美觀係點樣，將一個歷史建築搞成咁。右邊啲人終於開始執嘢收檔，左邊就有啲人專門喺呢個時間出黎擺檔，賣下嘢食。都會有啲出黎搵食嘅人，亦都有出黎搵食嘅流浪狗。我睇一睇就算，係時候行翻去。望翻轉頭，原來頭先我行過黎個城門口都好光猛。

終於翻到黎，已經10點半，差唔多抖陣，但係暫時都係唔係好想沖涼。我換左對鞋，換埋條短褲，喺印度好難得先可以著到條短褲。平時出到街見啲人個個都係著住長褲。我唔知點解，可能怕曬親。但係著長褲黎講，佢地嗰啲鬆身還可以，我呢啲牛仔褲好緊，一出到去好熱，同埋好大汗，條牛仔褲會濕曬，所以要每日洗。
頭先嗰餐食左成差唔多60蚊港紙，已經食到好飽，跟住後面嗰兩隻嘢，個西瓜同芒果都唔知點算好。想試嘅印度啤酒都試左，本身酒係苦嘅，飲就好似喺度自虐，但係當你覺得人生苦到冇嘢可以比人生更苦嘅時候，你飲咩啤酒，你飲咩酒，飲最cheap嗰啲，都唔會覺得苦。
但係我又要check聽日嘅巴士，去烏代浦早啲嗰班會喺兩點零鐘就走。但係，聽講佢地呢度好似10點鐘就要check out。但係10點鐘之後我就去巴士站嗰度等都幾係嘢下，等成4個鐘，所以要諗一諗。同埋其實聽日都幾少巴士，火車係冇嘅。所以首先點都要買左張巴士飛先，如果唔係去唔到嘅話會好大獲。
今日都算係尾三，去到依家呢個時間，應該已經算係尾二。聽日我會上去睇下個古堡，佢叫做梅蘭加爾古堡，個名好難讀。之後即刻落翻黎，就去烏代浦，跟住喺嗰度留一晚。
因為太攰，我對眼就自動合埋左，但係我涼都未沖。間房啲烏蠅當我屎咁嬲，我都冇理佢地。但係仲有蚊就真係搞唔掂，見到蚊就一定要打死佢，因為咬到好可能會病。我噴左啲蚊怕水喺附近，先繼續訓翻。
訓到凌晨兩點半，清醒翻少少，有啲急屎，柯篤屎先。

Day9

再起身已經係朝早6點半，搞掂曬啲嘢之後，就準備出去周圍行下。同埋我著嗰日買嘅印度衫，唔知係咪咁著，唔知條頸粒鈕係點，扣左幾辛苦，就冇扣到。迎住個太陽行，朝早7點鐘，呢度路面都係好平靜，成個氣氛都好平靜，冇乜人，可能佢地都仲未起身。

我好似上左隱咁又再行左去鐘樓，依家仲係好早，啲鋪頭都未開，車又唔係好多。太陽喺側面照射過黎，天上面有好多雀飛。有時會有佢地呀呀嘅叫聲，有時又會有電單車嘅嗶嗶聲，有時單車行過會有金屬摩擦嘅聲，有時有揼錘仔嘅聲。可能周圍有寺廟，隱約聽到啲音樂。同埋有少少風吹下，唔係話太熱，唔會出汗，好適合行。
喺鐘樓後面已經係梅蘭加爾古堡。比起夜晚啲詭異燈光，始終係日光照住最靚，無論係古堡定鐘樓。鐘樓隔離有棵大樹，大樹好遮蔭，佢為呢個黃啡色嘅畫面增添左一種唔同嘅色彩。跟住我搵左搵聽講係全個印度最好飲嘅lassi鋪頭，終於比我搵到，叫做屎mis吧啦吧啦Hotel，但係佢未開。仲有歐姆蛋店，我都搵到，不過佢要十點鐘先開門，咁我十點鐘先過黎。

呢個地方叫做jodhpur，就係藍色之城。我喺行左兩分鐘之後，終於見到一啲藍色啲嘅建築，但係都係隔住四五間泥黃色嘅先有一間藍色嘅。佢地只有婆羅門階級嘅人先可以起藍色嘅屋，啫係呢度有好多婆羅門階級嘅人。
要去到梅蘭加爾古堡就要繼續行前，印度呢度好有趣，好似無論你去到邊度都會聽到音樂。而呢度啲建築上面有好多唔同嘅修飾，可能唔覺意就係一個宮殿黎。啲屋就係一間貼住一間咁樣起，起到四四方方，都係用磚起，有啲冇批灰，仲可以見到一個個長方形。佢地最多兩層，第二層通常會有個突出少少嘅閣樓。我行緊呢條路嘅屋，牆身都畫左啲畫，有啲彩色，係一個個攞住樂器嘅人，中間有隻駱駝，上面係一男一女。有啲就剩係黑色線，全部都係幾何圖案。有啲新啲嘅屋，就整到好新淨同埋整齊，但都係用藍色做主調。
行下行下開始有上斜嘅feel，但係個古堡望落仲喺好高，究竟我一間要行幾斜。呢度嘅街道非常錯綜複雜，佢個規律就係冇規律，所以行起上黎好容易行錯路。我行完前面段直路已經好攰，仲要再上，之後條路就係兜好多個彎咁上去。125米嘅直線距離，行到我喘曬氣。左右兩邊已經冇乜屋，到平啲嘅位先有。兩邊都係磚砌成嘅城牆，轉角位有5個細路喺度，喺藍色牆下面突出嘅石凳度玩。坐中間個女仔似係姐姐，佢問我可唔可以同佢地影張相，佢地就坐定定喺度。

我行到腳都軟，唔知中仲要行幾多斜路先上到山。上山容易落山難，早知叫個司機車我上去算。其實印度啲古堡好多都係起喺山上面，城市就圍住佢黎發展，而我就係喺梅蘭加爾古堡下面嘅山腳。
當我行上左啲之後，眼前已經冇嘢遮住，焦特布爾嘅早晨盡收眼底。呢度除左我仲有雀仔，沿路上黎都係啲大塊石頭鋪成嘅路，大樹已經唔見，得翻路邊圍牆外面有啲細灌木，又有啲類似鼬鼠嘅物體喺我前面路過。我喺度睇左陣，仲未到古堡，我都冇留太耐。再行多段路上去，就去到城堡嘅外面。呢座山算係焦特布爾最高，梅蘭加爾古堡起喺呢上面，就係再加多10幾層樓高。望翻轉頭，唯一高啲嘅就係對面嘅山頭。
古堡出面個位有塊平地喺度比大家休息下，睇下風景咁樣，有班鴿已經一早霸左位。我行到最邊邊，下面就喺成個焦特布爾。梅蘭加爾城堡就喺後面，好高好大埲城牆，密不透風。剩係得最頂樓有啲好似閣樓嘅建築，嗰度先有窗。成個古堡都係泥黃色嘅主色調，加上有啲啡色嘅覆蓋。可能係歲月嘅洗禮，甚至有啲似係生鏽嘅暗紅色。

都有啲車泊左喺個平台度，應該係喺第二條路開上黎，有兩家人分別坐喺樹下面食嘢傾計。望出去，方圓十幾公里都係屋，最遠嘅位我見唔到，因為佢消失左喺霧霾入面。但係都可以清楚見到我住嗰頭附近個鐘樓、水池。佢地因為平時降雨少，都會有啲水池儲水用，佢大概都有一個足球場噤大。
老實講，其實佢藍色嘅屋都唔係好多，但係除左主要嘅米白色之外，明顯都有啲係藍色，係特登髹成藍色嘅藍色。我行上黎條路陸續都有啲人行上黎。城牆一塊塊嘅磚固若金湯，盡頭有個好大嘅轉輪。微風吹到啲樹尾喺度搖下搖下。
呢個梅蘭加爾城堡佢都係印度最大嘅城堡之一，位於拉賈斯坦邦嘅焦特布爾。佢座落喺呢個城市125米嘅山上面，係1460年嘅時候起。入面有7道城門，喺我面前就有一道。一直行入去，入面仲有唔少嘅宮殿，但係有啲都改裝左做博物館，展出一啲呢度嘅歷史遺物。
佢門口有個好細嘅亭，但係佢有14條柱，令我諗起羅馬嘅萬神殿，但係呢個亭個頂係洋蔥形。當我睇到好入神嘅時候，突然嗰班鴿喺我頭頂飛過。

跟住我都要行，落山容易上山難，都係好攰。頭先我企嗰個位，有個阿爸同個仔個女喺度睇風景。呢幾日食得多印度嘢，突然間，好想食翻香港嘅嘢食。我將諗到嘅list翻低，首先係米線，跟住係飲茶。噤啱依家朝頭早，突然間好想食燒賣。然之後去韓燒，仲有放題，同埋飲奶茶，正。
我終於行翻落去啲彎路嘅開頭。前面有間餐廳，佢都係藍色外牆。將佢擺埋去個天度，隻色係近乎一樣，間屋同個天，屋天一色，原來藍色同藍色都幾襯。我有個強烈嘅諗法，如果自己後山都有座咁樣嘅城堡，其實都幾幸福，行十幾分鐘就可以上到去上面，然之後望曬自己成個城市，令我諗起Ed Sheeran嗰首castle on the hill。

撐

自己一個去會好頹 諗住拉埋個同學一齊去印度闖下

其實點解咁多人會想去印度?
係探險心態定乜?
有乜吸引既地方
利申: 未諗明

諗起之前有個巴打去完印度返黎
隻腳唔知切左未?

live jor

我繼續行翻翻去，但係我見到啲嘢。我即刻買左，係支印度汽水，叫做猛吞掉，mountain dew，應該係咁讀。喺去齋浦爾架巴士度見過人飲，佢個樽係螢光黃綠色，喺紫外光下面會發光，所以我諗住買佢個樽。我之前喺啲東南亞餐廳度都飲過，佢個感覺好似我細個飲過嗰啲雜牌汽水，但係詳細嘅味道我都唔係好記得，要翻到去先試飲下。
又行過一間餐廳，好難得見到有中文字嘅餐牌，雞蛋料理、飯食、麵食，係間韓國餐廳黎嘅，估唔到呢度都有韓國嘢食，但係我冇食到。行行下我發現我行錯路，本身諗住用強勁嘅記憶力同方向感行翻翻去，唔洗睇地圖，因為唔係好收到網路。但係失敗左，我搵嘅網絡好啲嘅地方睇翻地圖先行得翻翻去。
我終於行翻去我有印象行過嘅地方，突然我見到喺前面有棟嘢同周圍環境格格不入，佢係有啲設計感，有三層，地下嗰層都係好似比較落後嘅紅磚，但係上面兩層就完全唔同。外牆用左玻璃，唔只係黑白色調，外牆個由好多紅色鐵柱十字交疊而成嘅架，架上面有好多唔同大細嘅黑板，上面用白色字印左啲英文字。

我行左去佢後面，係個開放空間，周圍地下好乾淨。前面有一張好大嘅焦特布爾地圖，個地圖係有少少漫畫風格，有曬焦特布爾嘅大街小巷，全部畫曬出黎。周圍啲鋪頭都係一啲做藝術嘅，可能係一啲初創企業咁，佈置得都好靚。
好似其中一間服飾店嘅櫥窗，除左掛起件衫仲有好多道具去營造一個環境，好靚。仲有家品店嘅櫥窗入面有啲好精緻嘅杯，器皿，玻璃制、金屬製都有，個感覺係好有品味，好潮。佢側邊仲有塊玻璃，塊玻璃真係精髓，噤大塊玻璃好少見，佢喺平台邊緣，少少分割出面同呢個空間，但係玻璃透明又唔會令雙方個距離好遠。
成個嘅設計好似一個藝術社區咁樣，佢保留左古老建築嘅特色之餘，又融入左啲現代元素，周圍個feel好正，我覺得後生仔會黎。

翻翻旅館之後，我又有搞作。話說尋日買左個西瓜，依家為求食到個西瓜，就不擇手段。本身想喺廚房借把刀，但係搵唔到，剩係攞到個碟。佢係不鏽鋼嘅，所以我諗住用個邊黎剁開個西瓜。但係搞左好耐都搞唔掂，最後係要用指甲喺個西瓜上面鎅條裂痕先擘得開。
終於有得食，我都差唔多成10日冇食過生果。個西瓜係幾甜嘅，但係入面好多核。我攞啲紙巾逗住啲核，費事整污糟人地地方。佢同我地平時食開啲西瓜冇分別，甜係甜嘅，但係冇雪過係爭啲。
同埋好彩尋日叫佢要個細嘅，我食左大半個已經夠皮。我洗完手，抹左張檯，執埋啲垃圾一次過掉左出去出面個垃圾桶。剩翻嗰細半個就擺佢地個雪櫃請佢地食。
呢間比較特別，完全冇人睇住，有人都係訓緊教。呢度啲人都應該幾懶訓，訓到好晏先起身，起碼10點。佢有個牌寫住check out time係10點，但係我尋日比較遲過到黎，成6點幾，嗰時個老闆同我講話可以遲啲check out。我諗住個老闆唔會好準時，點知佢真係好準時，一到10點就過黎叫我執嘢，同埋順手熄左個冷氣。過分，我啲衫仲係濕濕地，本身已經盡量將啲嘢掛曬喺個冷氣吹入黎嗰個窗啲窗框度。不過冇辦法，唯有去到先再吹。我執埋啲嘢，本身諗住食完先翻黎執，唔洗孭埋個袋出去，依家冇得唔孭。個老闆話幫我book巴士飛，我婉拒左，剩係問左佢巴士站喺邊就算。10點16分，我check完冇嘢漏就走人。佢條樓梯頂條橫樑有啲矮，好容易撞頭，不過上面寫住：
Come as tourist
Stay as guest
Go as friend
Thank’s

落到地下，太陽都開始照到入去，係時候去食個歐姆蛋。出去嗰陣我行落樓梯，個背囊仲撞左個老闆一下。行到出門口，一絲陽光劃過我眼角，街上面開始多人，啲電單車喺度駛過，亦都有營營役役嘅人行過。呢間歐姆蛋店好出名，佢就係喺城牆邊，轉角一間好細嘅鋪。佢鋪面有好多牌，寫左好多字，但係對英文字唔太敏感嘅我，其實係會直接錯過，唔認真睇根本唔會知係賣歐姆蛋。
鋪前面有幾個男人企左喺度應該係等緊食，鋪頭入面都有幾個男人，喺度搞黎搞去，應該係啱啱開檔喺度整開檔嘅嘢。佢有好多款，我唔知點揀 就同佢講話俾份最受歡迎嘅俾我，佢話幾錢都果斷俾，堅決食。入面有個人搬左張好古老嘅長櫈出黎，就咁一條木嗰種。我坐低左，我個背囊都順便陪我坐喺度。
間鋪兩面開門，行近啲睇就會睇到中間條柱度掛住塊餐牌，仲吊左好多零食喺出面賣，係佢地好鍾意食嘅薯條、薯片嗰啲。而佢個招牌除左寫omelatte shop之外，仲寫住有其他業務，增值、賣sim卡、租車、租單車、safari、fax、冷飲、煙草、usb、記憶卡，好多好多，不過我剩係黎食個歐姆蛋。
我見到我前面擺左好多排蛋，係街市嗰種上下兩塊紙皮綁住嗰種。出面條街啲太陽開始直曬，好彩我坐個位仲係幾陰，有啲風，唔算好熱。佢最大嗰塊招牌居然係擺喺地下，我都係縮埋隻腳先見到。

佢準備左好耐，又整下啲材料咁，跟住有個男人真係開始煮，原來佢個爐喺外面。首先我見佢將啲香料每樣潷左啲落個杯度，直至頭先我都仲以為係個杯，然之後佢徒手切左幾片番茄掉埋落去，再打左兩個蛋落去，之後攞支叉攪勻，然後一嘢倒曬落本身燒熱左嘅煎pan度。煎緊一面，等，佢繼續執佢啲材料。煎完一面，再煎一面，煎到兩面都燶燶地，跟住佢抿左啲辣椒粉紅色嘅醬喺上面，其實都係佢頭先趁得閒溝嘅。然後一大坺米黃色嘅醬噠喺上面，佢喺上面搽勻，然後糁啲黑色粉末。最後佢將個蛋餅摺埋，上下各兩塊包，喺個pan度煎多兩嘢之後，喺中間切斷個蛋餅，就分左兩份包蛋包嘅嘢出黎。佢攞左張焗tart嘅錫紙底托墊喺碟上面，啱啱好夠擺一份，另一份擺上面，然後比我。我問左佢，呢個叫masala butter cheese omelatte。
之前都有喺啲旅館到食過其他庵列，呢一個佢特別嘅地方係佢有芝士，鹹鹹地，甜甜地，又辣辣地咁樣。佢入面落左洋蔥，辣椒，同埋番茄，呢個組合係非常之正，同埋佢成個好足料，包滿曬咁樣，而且唔貴。佢仲要即叫即整，好新鮮，熱辣辣，非常好食。我兩三啖就食曬，然之後還翻個碟比佢。我食完之後抹一抹手，先醒起頭先我係徒手食，而且冇洗手。

係咩事？求link回帶

一齊好頹

我覺得最吸引係當地獨特嘅風土人情

呢條友遊印度真係去痂撚線程度, 去之前識講少少本地語言真係會正好多:

好似係因為之前有係印度發生過恐怖襲擊， 所以改到安檢好犀利， 入商場入酒店全部都要check袋
但so far我去m記 kfc 果d冇試過比人check過

可唔可以透露多少少，我都有啲興趣

自冇fc過 因為成日喺印度餐廳 印度雜貨鋪先見到就以為係

有冇興趣去埋印度呢啲冷門地方

睇完後都幾肯定自己冇興趣去印度旅行

最美的風景是人

應該都係

mountain dew好正 而家香港好少見 講起都想整番支 有冇巴打知邊度有？

寫得幾詳細又有心機
仲交代好多心路歷程，唔錯
支持樓主

我自己首先睇左其他人share嘅經歷先 再上網search其實會搵到好多yoga school
我嘅考慮因素就係睇下每間學校嘅website 資料 包括schedule 價錢 位置 每日上堂嘅tt 導師資料 (我比較鐘意男人教 所以如果見到女導師我唔會揀)相呀等等
通常佢地已經list曬嚟緊一年邊段時間會開班 就翻自己時間報名同買機票 價錢嘅range都可以好大 睇你去到想豪華地上堂定樸素啲都冇所謂 另外因為印度實左太大 睇下你自己本身有冇鐘情於邊個城市上堂 我自己就揀左rishikesh 因為真係好鐘意印度瑜伽 好想去瑜伽發源地考牌同感受下當地
好多城市都有yoga school 但有啲地方可能要轉幾次機或者落機要撘火車先可以去到 我會睇埋學校有冇得安排交通咁就方便同安全啲唔洗自己搵車 有啲會show埋相可以睇到學校大概嘅環境
都有好多人話去到先搵學校會平好多 但我自己就鐘意搵多啲資料 well prepare啲先過去

上網搵會有好多yoga school 主要比較schedule 價錢地點 揀翻岩自己心水
我又冇聽過visa好難申請喎 我諗直接填觀光應該都冇咩問題

狂㩒F5 等UPDATE

終於live到
睇完當自己去左

食完歐姆蛋，就去食埋個lassi。呢個地方係真係好食好住，因為佢呢度啲嘢都好集中，周圍都係食嘢買嘢嘅地方，所以好方便。一間食完lassi就可以直接出城，跟住再call ola，去巴士站。
lassi都係有開嘅，應該就係呢間，因為佢寫住，嗎港呢呀Lassi。佢分開左收銀同出餐個位，收銀嘅係個肥佬，我喺佢嗰度落左單之後，佢就俾左塊長方形紅色牌逼我。整嘢飲嘅係個瘦老人，佢喺度整緊，我就等緊攞。我企左喺度一陣，即刻有人嫌我阻埞，然後我企埋左少少。瘦老人對住我指左指佢右邊，原來佢仲有埋位坐，咁我就坐左喺最近個位。
計埋我有10個人喺間鋪頭入面，幾個幾個咁坐一台台，有一家大細，有兩個麻甩佬吹水。好快我杯lassi都黎，佢係就咁一個透明膠杯裝住，黃白色，杯邊有啲一舊舊似濕水奶粉嘅野，最後插左支透明膠羹喺度。lassi係印度嘅熱門飲品，我試一試味，佢個味似係有少少檸檬，再加左啲香料喺度。佢個杯邊見到有啲白色嘅粉，但係唔知係咩黎。我潷左一啖擺入口，食得出好明顯嘅芝士味，既然係芝士我就決定撈埋佢落去杯嘢度，因為佢個味都幾濃下。
聽講呢度係成個印度最好飲嘅lassi，第一啖飲落去好清新，但係飲落佢整體個味道都係比較甜，同埋佢始終奶昔同檸檬味比較出，所以有啲似蜂蜜檸檬糖嘅味，飲多幾啖都幾膩下。而且佢個香料味始終有啲重，所以如果係麻麻地接受到佢個香料嘅話，就唔會真係覺得好好飲，其實我自己都係。可能係我飲唔慣，但係唔係難食，不過呢隻都係試過就算，唔會翻轉頭，其實好多嘢都唔會翻轉頭。

飲埋佢就出去call車。我見佢有個手提架擺左幾杯喺度，但係就咁開住杯口，我以為係送外賣，但係又唔似。之後我行多兩步已經行左出城，出面已經係啲馬路，等車都係喺呢度等。周圍都有啲人賣嘢買嘢，我見到一檔堆起左成座檸檬山咁賣，我無聊就對住黎數。喺數到1234隻嗰陣，個司機就黎。我上左車，去巴士站，去到如果有巴士就即刻上。

喺焦特布爾玩嘅地方主要都係喺鐘樓附近古城入面，所以依家坐喺車度當遊車河咁睇下出面都唔錯。好快就到左巴士站，我行去前面睇前面邊度可以買到去烏代浦嘅飛。呢度人都幾多，地下係墨綠色嘅階磚，牆係暗紅色嘅階磚，令我諗起喺阿格拉個車站。個建築後面有啲窗，有啲布，報紙遮住，加上老化同積塵，啲陽光透落黎係黃色嘅。隔離詢問處係個半圓形嘅櫃檯，而裝左塊鐵絲網嘅就係賣飛嘅窗口。

埋到去問，個職員就叫我上車。咁我就咩都唔理，即刻上左去。我飛都冇買，佢叫我買飛再算。本身有諗過如果冇車嘅話就包車，跟住去一轉千柱廟，再去烏代浦。但係既然佢有車即開，就算喇。一黎到即刻開，先11點幾，真係好快。個職員同我講話係冇冷氣嘅，點知佢冇冷氣連風扇都冇。但係如果要搭有冷氣嘅話就要等到4點，咁不了，唯有希望開左車之後會涼翻啲。
咁啫係我已經去緊成個旅程入面嘅最後一個城市，啫係我唔洗再諗交通嘅嘢，人都輕鬆左。而且架車喺我嗰邊係三個位一齊，我自己坐一個，背囊坐一個，漏空一個。好舒服，又方便。帶唔到個西瓜但係個芒果都仲係跟住我，佢袋住左喺個黑色膠袋度，綁住喺我個背囊出面吊吊揈。

架車開左，賣飛個阿叔反手捉住車門邊條柱企喺度，鋼管舞阿叔，佢就咁攞住部收銀印字機賣左張飛俾我。開到城市嘅邊緣，個感覺好似喺賈莎梅爾咁，都係啲矮嘅黃色磚屋。馬路以外都係沙，又有啲綠色樹種下，再出去就係沙漠加啲綠色細灌木。開始有沙吹入黎，我都戴翻個口罩。

過左幾個站，我由三個位去翻一個位，我隔離係個印度後生仔。路上面人煙罕見，都係啲運貨同趕路嘅車。中間有個好多電纜架嘅地方，密密麻麻，應該係發電廠。有時會經過一啲好細但有人聚居嘅地方，馬路周圍有啲屋，有啲鋪頭咁樣，巴士會停低上落客。呢站有兩個靚女落左車，跟住又繼續出發。
好難得經過有條橋，有橋代表有水，不過我見佢條河都已經係乾溏。坐我前面嘅中年一男一女有時會互相搭下嘴。有時會穿過啲隧道，一光一暗，好似過左一日。我無聊睇到車廂最前面近車頂個位，寫左好多印度文喺度，我睇左好耐，但係都睇唔明。

開左3個半鐘之後，開始見到有啲山，不過啲山似係都係石，冇乜樹，上面有啲零零丁丁嘅草草。前面一男一女落左車之後，換左兩個細路女坐前面，佢地都係著住sari，一個粉紅紫，一個柑橘黃。
架車其實開得唔算快，加上一入啲村落，啲路就好爛。前面條村我見有好多屋都爛左，以為係廢墟，但係又有人住，隔幾間嘢又會有佢地嗰種士多。去到半路，架巴士停又係咁左喺度，又係咁樣放啲人落去食下嘢，我唯有等下，就唔會特登落去食野喇。
仲有兩個鐘頭嘅車程先到烏代浦，之前一直都係啲沙漠地帶，依家行過都有啲山脈嘅地方。去到呢度山都開始多，山勢開始高同埋嚴峻，我唔知一間車行嘅話會行山路，定係會有一啲山中間嘅馬路，或者隧道。佢令我幾期待過左啲山之後會係啲咩環境。
架車開左入去好似樹林咁嘅地方，兩邊都係樹，啲樹都大嘅，不過就唔算好密。後面啲山都仲係見到泥同石，跳路都係咁。呢度比其他地方多左好多樹，佢啲樹葉都係好細塊，應該係避免水份流失太快，樹幹樹枝反而好粗壯。但係有更加多嘅係枯樹，得返樹幹嗰種。

呢個時候開始，經過嘅村莊都好特別，以前嗰啲係屋圍樹，依家係樹圍屋。開開下仲有班牛尾隨我地。沿路見到有啲黑色石圍住起嘅建築，似係遺跡，周圍又圍左啲圍牆，但係唔高，應該唔係用黎擋人。個天幾好，藍天白雲，啲雲有時會遮住太陽，個地就陰左落黎，個沙漠變到灰黑灰黑咁。

跟住我隔離又換左一對母子，黃色母子裝，唔知係個仔定係個女，攣毛，應該得幾歲。架車開左入一個繁榮啲嘅城鎮，我以為到左，但係行左得40分鐘，應該唔會係，自然最後都係上翻高速公路。
終於喺窗出面係會見到啲一大片嘅草地，車速都開始加快，沿路有啲工廠，有啲村落。有時經過會見到啲屋得翻一半喺路邊，見到裏面，好似比人中間劈開，另一邊應該係因為要起公路，所以拆左。
一大片嘅烏雲翻滾而黎，佢個邊遮住太陽，散發出好靚嘅耶穌光，就係呢個時候，我喺遠處見到一隻魔鬼坐左喺度。

唔係掛 係咪我寫得印度太差

絕對有 睇落好靚

你寫得非常好 好似親歷其景
係我腸胃差
以前去歐洲backpack學啲鬼佬乜都直接用手食搞到成日肚痛要搵廁所
同埋40幾度我完全接受唔到
隔著個mon都feel到會熱死

睇你呢段賣飛搭車，會架車有人賣飛。
同埋風沙等等。

印度真係完全冇點變過，或者應該話冇進步過。

樓主真係食多左野睇到好想食
好鍾意街頭小食，貪佢方便就手蠟塌得黎但又夠料夠火喉咁，好正
睇黎就黎到尾聲，有D唔捨得

I know that feel bro

多謝巴打慷慨分享

九龍城有間印度菜幾好食之前同fd成日去，個masala tea都煲得幾好

但係架車即刻轉左落去天橋底，我一度以為係我眼花。天橋底下面比較塞車，我地開翻出去之後，太陽都出翻黎。城市入面有個好似一對高踭鞋嘅建築，我查左查，佢叫giant sandal，得tripadvisor上面有留言，嗰個人話：巨型涼鞋是Miraj集團在Nathdwara進行的美化項目建造的雕塑。 不知道為什麼叫它“巨人涼鞋”，但看起來卻不像它。 有人說這是Miraj集團的風格化“ M”。 對我來說，好像3根高跟鞋放在一起。
雕塑不容錯過，因為它位於Nathdwara的主要巴士站外的繁忙路口，因此，如果您乘公共汽車來，很容易找到。

跟住架巴士又慢慢咁開翻出去，一離開山邊條路，冇左座山遮住，又見到個魔鬼。今次近左啲，我終於可以睇清佢個樣。得佢自己一個棟左係空中，因為佢比其他屋應該起碼高五倍，所以我睇佢就好似喺個天度。耶穌光又出現翻，斜照住落佢度。
佢一隻手攞住支三叉戟，頭係紅色，少少歪頭，對眼有啲似翻白眼望天，其餘黑色。佢坐喺度，一隻腳棟喺地，另一隻腳水平擺喺佢大髀上面，另一隻手晾喺上面。佢個身周圍都圍左啲棚架喺度，比佢高嘅野原來係佢個紅色頭上面仲有支吊臂，好似喺度度緊高。
我查左查，佢叫statue of lord shiva，有段新聞話：這座標誌性的紀念碑是用2500噸精煉鋼建造的。此外，雕像還被高品質的銅上光，並靜靜地坐落在鋅制底座上。雕像高351英尺，在20英尺，110英尺和270英尺處有三個供遊客參觀的畫廊，可通過電梯進入。它被命名為信仰雕像。建成後，這座雕像將成為世界第四大雕像，僅次於古吉拉特邦的統一雕像，中國的春天神廟佛像和緬甸的Laykyun Setkyar。
在推特上，信仰雕像的照片一直在巡迴演出，描繪著塗成紅色的神靈的臉，而其他四肢仍未復原。濕婆神的公牛楠迪的雕像也被建造，站在濕婆神面前，以崇敬和愛心展現他神聖的形態。
架車開過左之後，太陽都出翻黎，但係隔離架貨斗車不停喺度吹啲粉出黎。啲粉係白色，我唔知係石灰定玻璃碎定河沙定係其他，斷估就唔會係麵粉。但係佢就係冇冚埋，就咁由佢係空氣度吹。車又開得快，啲粉又碎，佢吹到係漫天飛舞，後面啲車真係奶曬嘢。不過都冇計，唯一可以做嘅只有超佢車。我地個司機都係咁做，但係呢啲車，過完一架又一架，我都剩係可以慶幸自己帶左個口罩。其他喺車度嘅，有老有嫩，我都真係冇眼睇。

擺脫啲車之後，我地架車過左一個收費站，我地駛出左高速公路，行緊一條小路。隔離有一格格應該係田，不過冇種到嘢。架車平穩咁慢速行駛，兩邊都有啲小山丘，係有泥嗰種，有時路邊亦都會有啲茅屋。我前面換左係兩母子。
入左一條村之後，架車停左。個細路伸左隻手出去出面，有啲微細嘅雨落左喺佢隻手度。到架車再開翻，雨水沿住擋風玻璃流落黎，形成一條條密密麻麻嘅水流。落過雨之後，天黑左好多，地下濕左之後都黑左好多，周圍都係黑色一片。我見路邊有啲垃圾堆住，我就順便掉左個飲完嘅水樽落去。喺啱啱出左條村個位，終於見到有個水塘，佢係天然池塘嗰種，都算幾大，入面嘅水比之前橋下面條河多，不過距離滿曬都仲差一大半。
個司機收翻頭先吊左出出面嘅水樽翻入黎，我估佢應該係諗住擺出面可以吹凍啲水，因為喺車廂入面，一開始應該可以煲水。但係之後因為落雨，氣溫降左落黎。行過嘅地下都係濕嘅，積水可以反光。

今日終於落雨，黎左印度噤耐以黎終於有一日係落雨。架車由好天嘅地方開到落雨嘅地方，唔知去到烏代浦會唔會落雨。但係已經好近，大概仲有半個鐘左右嘅距離，希望唔好落雨。架車開到去啲高山嘅中間，有時啲山太大就會有條過山隧道穿過佢。啲雨開始撇到入黎，我始終都係開住個窗，由得佢撇，雨滴落喺窗出面嗰條鐵欄度，然後周圍彈。雨越黎越大，雨刮剩係得司機位前面有，佢依家劃到好似演唱會打節奏咁。

過多陣，太陽出左黎，但係又落緊雨。好快已經入到去烏代浦嘅區域入面，但係距離我要去嘅地方都仲有25分鐘車程嘅距離。我唔知佢個站會喺邊，所以我都要不停留意住個google map。一入左黎呢度之後，即刻冇落雨，地下都係乾嘅。我好懷疑我有冇記錯到，或者唔記得左我有冇記錯到，頭先究竟有冇落過雨。我好似聽過有樣嘢叫落雨隔條街。
終於入左啲市區，都見到啲現代化嘅建築。陸續有人落車，落車嘅人有啲會企係門邊，佢道門一直係開住，架巴士停一停，佢就跳落車，架車就繼續開翻。然之後一直維持住行下又一個站，行下又一個站咁。

我睇見烏代浦呢度好似已經發展到一個個小社區咁樣，然之後，周圍路邊都種左好多樹，啲葉都好茂密，有啲圍欄，個感覺似係有規劃過。可能仲係距離市中心好遠，所以都有啲爛尾樓。
架巴士係時遠時近，時近時遠距離我想去嘅地方，然之後車上面嘅人就越黎越少，我就有啲淆底。我同個司機講，然之後佢就話依家落車。咁就掉低我喺一片好似荒廢嘅空地，應該係停車場嘅地方。
我落左車，架巴士都走左。塊地有啲爛，周圍都有啲窿，積左啲水，仲有啲雨，滴落去水氹一個個圈。call完車，我發現去到邊度都會有篤篤司機嗌你上佢架車，但係呢度已經算少，得嗰兩個。我行完一條好長嘅石磚路出翻去，門口有個牌寫住原來呢度係烏代浦嘅一個中心巴士站，我就喺個門口等佢。出面係個迴旋處，我行左大半圈，好快上左架ola，就行。

6點零鐘呢個時間啱啱好，唔會太遲。去到擺低啲嘢，我應該仲有啲時間可以周圍睇下，如果之後嘅麻煩嘢冇發生到。架車開入左啲小路，兩邊都係民居，兩層以上係基本。沿路都幾多車，但係好彩冇塞，唔洗10分鐘就到左。

已經唔算多喇睇youtube啲人喺印度食啲小食真係好多好多唔同款式

多謝先Ching 食嘢真係要小心 有得洗手盡量都係洗左先食好啲
你講到熱又真係好熱 喺香港係體驗唔到嗰種熱嘅感覺 不過如果係冬天去就唔怕 會好凍

個司機又係咁話封路，然後離遠掉低左我。一落到車，就有班人圍左喺度唔知做咩，佢地圍住個台，有個人喺台上面攞住支咪唔知講咩。我冇諗住繼續聽，剩係想快啲翻旅館。呢度個天氣都陰陰沉沉，一路都有啲雨咁樣，但係就涼爽左。我行嘅都係啲斜路，左右兩邊啲鋪頭好多都係賣手工藝品嘅。但係條路比較窄，而且啲樓比之前嗰啲地方都高，形成左啲壓迫感。

我隱約聽到行雷聲，雨好快就跟住落到黎。我淋住雨跑入左去我book左嗰間旅館，出面已經落緊好大雨，風吹啲雨水入黎，喺空氣入面都會聞到落雨嘅味。

入到黎呢間旅館好靚，古典式設計，佢盞吊燈一大串，樓梯上去好似有個閣樓，佢仲有個好大嘅畫廊喺度。佢條樓梯用木扶手，側邊係花嘅瓷片，每級都係鋪石，啲傢俬都係木嘅，古老嘅。牆上面都掛滿畫，窗係玻璃彩繪，佢啲櫈台都係好復古，上面個古臣都係好典雅嘅花紋。周圍擺左啲花樽、雕塑喺度做裝飾。我坐左喺度，佢話等佢攞個鎖匙落黎俾我，我就周圍喺度睇下。

出面落噤大雨，今晚可能都出唔到去，唯有留翻喺旅館度休息下，除非佢停雨。如果有嘢食嘅話就喺度搞掂埋，聽日先去湖邊睇一睇。因為聽日check out嘅時間係10點鐘，check out完之後，可能要再去睇下有冇地方可以坐下，搵間café或者bar咁樣坐翻幾個鐘。然之後食埋野，再去機場度等飛機。因為聽日夜晚6點鐘機，6點搭到8點，兩個鐘嘅機就去到班加羅爾。
終於有碇落腳，但喺佢間房有啲特別，特別臭。佢同我講話道門啱啱髹完油，窗髹完油，另一邊窗又髹完油，另一邊廁所門都髹完油，咁啫係派我入黎吸下甲醛先。除左呢樣，佢其他嘢都ok，冇計，因為佢始終都係平。
個老闆仲話因為我醒所以俾呢間房我，知我唔會掂到。佢講得幾啱聽，但係我覺得我似係蠢多過醒。佢呢度有冷氣，我諗住可能一間抽一陣可能會好啲。我諗住唔理佢，繼續準備執下嘢，然之後沖涼。我見到佢有電視，又有啲想開。過左一陣，我都仲係覺得佢個甲醛味好重下，我即刻去開翻少少窗，我開始有啲擔心我今晚會唔會毒死喺度。

我繼續冇理，就攞左個芒果出黎洗左兩嘢，諗住呢個時候食埋佢。我發現間房好似冇垃圾桶，所以我用裝佢嗰個黑色膠袋墊住。原來個芒果都幾大個，而且熟得好犀利下。我沿住佢個尾滅左皮，佢流左好多汁。但係我摸到佢成個都好熱，因為擺左佢喺車度成日，熱左成日。
我一啖咬左落去，唔知係咪因為佢熱嘅關係，有少少苦。個味介乎喺菠蘿同芒果之間。似係冇芒果整嘅嗰啲芒果味產品嘅嗰種假芒果味，但係佢係一個真芒果黎，呢個芒果真係好有趣。佢陣味唔係好搞得掂，所以決定算，唔好搵自己試伏。跟住我都喺廁所搵到垃圾桶，我搬左出黎，咁就將個芒果成個銷毀。
之後唔知係我聞慣左定個冷氣抽左啲味，感覺上冇咩油漆味，但係始終都係凝住有啲嘢。當我諗住沖涼嘅時候，突然，佢個冷氣熄左，其實啲連電都冇埋，真係搞唔掂。個老闆叫我等一陣，我等左好耐，仲要一直喺房出面等，因為入面又變翻好大浸油漆味。
我決定都係走，臘曬所有嘢走，如果唔係再留喺度嘅話盞辛苦自己，無謂咁做。呢個時候，我真係頂唔緊，因為真係搞唔掂，冇理由繼續留喺間房，寧願比多少少錢去一間好啲嘅。好彩頭先冇俾到錢，我話俾佢都唔收，話聽日check out先收，咁我走都完全冇損失。我行翻佢條樓梯落去，喺一樓見到有廚房，不過冇人煮嘢。落到地下，出面好似已經冇雨，個老闆企左喺門口。
sorry sir I can not enjoy the room so…
no problem. Thank you.
我比翻條匙比佢，然之後行左出去。雨係停左，地下係濕嘅，我都仲未知今晚點。

終於睇到live
睇完當去左

Live咗

阿叔差不多20年前一條友quit咗份工去印度backpacking玩咗1個月, 飛加爾各答入, 一路玩到喀什米爾, 然後陸路去尼泊爾西藏.

當年冇iphone, 仲係2G時代, 冇得係當地買sim上台, 國際漫遊超貴唔駛諗, 上網只得14.4K同PC+IE+hotmail(超慢), 天書係LP, 所以住D cheap guesthost dorm/single room係冇得預先book, 只有早D去walk in逐間碰運氣, 點似而家有得用手機call車, 上網book房咁方便

每次出入火車站巴士站去hostel同係景點門口, 都要同班的士佬/tuktuk佬/拉客仔跟尾鬼鬥智鬥力, 久而久之EQ同耐性提升咗唔少, 做人處世都成熟咗, 可以做到目中無人充耳不聞, 後呢仲識撚返班大話王司機和拉客仔轉頭

20年前印度坐火車sleeper/1st class已係實名制, 火車上會有警察攞住支二戰時代Lee–Enfield步槍巡車, 每次到步都會即刻去買定之後幾程火車票, 唔啱寧願蝕手續費退票, 去大城市火車站可以係專門招呼外國遊客嘅英語售票處預訂全國火車票, 係間中買唔到sleeper先試過坐3rd class坐行李架

樓主去沙漠玩, 條友話有兩個台灣女仔已join團, 最後係咪影都見唔到呢?

印度, 巴基斯坦同中東, D拉客仔見到外國遊客, 常用[女同鄉已join]呢招你呃你落踏去join團/住酒店, 想是利用你人在異國思鄉寂寞嘅心理去騙取你嘅信任, 諗唔到呢招玩咗幾十年仲work

啱啱落完雨，我望上天，呢個天色係紅黃嘅晚霞，靚到癲左，我諗住快啲搵到間旅館，然之後上天台睇。
跟住我on9仔睇錯地圖，懶醒開左個衛星圖，啲樓頂遮住曬啲路。我行錯入去啲小巷度。因為落過雨，周圍個地下都濕笛笛。同埋啲小巷好臭，係真係有屎味。其實都幾污糟下，雖然係小巷。令到呢度俾我個感覺唔係太好，可能我期望太高，有人話呢度係印度嘅威尼斯。
20分鐘之後，我終於去到我間房。一入到去，間房已經係涼涼地嘅。然之後開左個冷氣都係凍嘅，希望唔會跳制。我再開左少少風扇，開曬啲燈，精神啲個人。間房整體黎講都ok，最緊要係冇嗰浸死人油漆味。同埋個廁所道門有啲性感。

個老闆推薦我去佢兄弟間餐廳，俾左張卡片我。我坐左陣，執埋啲嘢出黎，跟住之後俾錢。佢個check out time都係10點鐘，冇乜所謂，我都係喺度訓一晚，最緊要舒服。
好彩自己冇戇居居咁喺嗰度要左嗰間噤柒嘅房，如果要左嘅話真係柒，全晚應該都唔係噤爽。呢個時候，我已經幾肚餓下，我想出去食嘢。我睇見銀包預嘅錢已經用得七七八八，就備用錢度攞多500盧比出黎，睇下可唔可以過埋聽日同今日。我仲想買翻少少手信同寄明信片。
本身我仲諗住去到book左嗰間旅館之後攤抖下，跟住趕得切傍晚去睇一睇湖上皇宮之類嘅嘢，但係依家我剩係想搵食嘢。就落樓下最近嗰間，即刻行，頂唔緊，太肚餓。

唔經唔覺已經8點半，我入左去一間好有feel嘅餐廳。上到去我坐左喺佢地閣樓嘅一張檯度，周圍就比較暗，佢得一盞吊燈照住張檯，個燈罩係鏤空嘅。檯面擺左壺水種植物，有啲餐具紙巾咁。閣樓下面就係路，有時會有車行過，會有啲噗噗噗嘅引擎聲。呢間餐廳都係求其入黎嘅，不過佢裝修擺設都幾靚。

此情此景好難唔嗌翻罐可樂。跟住我睇一睇餐牌，都唔算貴。嘢食嘅話，我諗住喺Chinese veg fry rice，chicken fry rice，chaomin veg三個入面揀一個。最後我嗌左個雞肉炒飯，個炒飯好惹味。

埋單嗰陣個老闆話唔小心比錯可樂我，要我俾貴啲，跟住我話你冇同我講喎，跟住佢就冇收貴到。其實我飲嗰陣都知有唔同，不過我係都要打橫黎講，喺有少少出古惑，不過證明左間餐廳真係幾好。
同埋我見到佢有印度式整法嘅羊，我就諗住聽日再黎試埋。佢正就正在近我旅館樓下，可以隨時過黎食。
我食完落翻去，佢個藍光燈招牌始終都係好巉眼，但係又好吸引人。條主街個地下已經乾乾地，因為頭先場雨落得唔係好耐，主街嘅話算幾乾淨，冇乜味。其實條街有啲位都係好暗，有路燈先光啲，都係一光一暗咁。有車行過就會有光，另外有光嘅地方仲有士多，通常會有啲人喺度買嘢食嘢吹水，其他啲鋪就閂曬門。

本身諗住周圍睇下有冇啤酒賣，但係搵極都搵唔到，跟住我行翻去士多買翻支水，可能印度人唔係個個都會飲酒。有個喺士多打躉嘅阿叔同我講話行上去，行落去，跟住就會有間書店，書店隔離嘅前面，就會有一間屋，嗰間屋裏面就會有個男人，個男人就好鍾意飲酒嘅，叫我去睇下可唔可以同佢買酒。
我嘗試跟佢咁行，橫掂都係，食飽飯，當散步。行盡左都唔係用好多時間，但係我成條街都見唔到一間賣書嘅，書都唔見一本。咁我都係折返，翻旅館，沖涼，訓個靚教。我有諗過好冇行去湖邊度睇下，或者翻到去再考慮下，但係我覺得行左翻去之後就唔會再考慮。我諗多兩秒，覺得咁夜冇乜意思，就算喇，早抖好過。
翻到去我發現間房入面比出面凍好多，我攤喺床度諗，其實最尾呢幾日個行程都唔算chur，冇嗰啲漏夜搵旅館嘅環節。諗諗下我去嘅上一個景點，已經係今朝上左個古堡，跟住就黎左呢度。我換左對拖鞋，今晚都冇乜嘢做。

好真實 雖然都真係聽過好多次話 嗰度啲人無論點樣講話有台灣女仔都唔好信 但係都係信左 當然最後係唔見影

3rd class黎講真係好多人 行李架位爭唔過佢地

剩係一本書就出發真係唔敢 感覺冇上網 做任何嘢都要用更加多嘅時間

有時間去埋喀什米爾 尼泊爾 西藏真係爽

20年前上網邊有咁多旅遊blog/vblog/youtube, 要搵資料同planning就只有靠LP天書, 同爬LP嘅forum/台仔嘅BBS, 途中間中問日本仔借地球之步方(日文)睇吓, 問吓其他背囊友點行同有乜好介紹, 大家分享吓經歷咁

至於D香港台灣出嘅旅遊書淨係講埋D大路景點, 冇乜料到又唔update可以無視, 點似而家去到邊都可以即刻上網搵料, 睇google map教埋你點行, 又有google translate唔駛雞同鴨講, 而家去旅行都係容易咗好多

我都india backpack左50日 去哂全印度

呢度右面橙紅色果間咖哩角好好食

Day10

最後一日自然醒左。尋晚應該10點零鐘已經訓左，跟住之後都係兩個鐘兩個鐘咁樣醒下訓下醒下訓下，可能係我冇熄燈。雖然係咁，但係都精神嘅。我就諗住出去湖邊睇下，如果有餐廳順便食埋個早餐，最後翻黎執野，就走。
我著左我最鍾意嗰件爛鬼衫，行左落樓梯。門口有隻牛牛喺度，我就讓佢行左先。check out時間10點，依家7點15份左右，有啲陽光喺後面射落黎。噤早，呢度啲人呢應該都仲未起身。
落到黎嘅街道都好靜，係幾舒服嘅。行左出去街口，前面應該係一個印度教嘅寺廟，佢出面個地下唔知點解比較爛，可能整緊野。右邊都係寺廟，所以我向左邊行，尋日我好似都行過呢度附近。前面有埲好高嘅圍牆，我穿過左個拱門，呢度已經係湖邊，好近。

湖邊黎講佢都幾多垃圾下，同埋今日應該潮退。右邊有一條橋，橋下面河床都見到曬。左邊有啲人喺度游水沖涼，再遠啲就見到有個白色嘅建築喺湖中心。背景有啲宗教音樂，前面有啲雀仔叫聲，其餘都好靜。
條橋都唔係真係好遠，佢連接左湖嘅兩邊，再過啲再有一條橋，倒影左落去嗰僅餘嘅河水度，陽光照住河對岸。對面都係啲唔高嘅建築，起得四四方方，屋同屋之間都係樹，而我呢邊喺陰影度，成個畫面都幾靚。
岸邊就有啲梯級嘅設計，一有水嘅地方佢地就好鍾意整呢啲。橋上面都有啲人，好似係晨運咁。有個男人喺度喂雀，同埋餵狗。睇左陣我就繼續行去下一個地點，我覺得呢個地方始終都係爭啲，冇乜湖景睇。我推開橋頭嗰扇生左繡嘅矮門，我行左出去沿住岸邊行。

前面有班工人開始開工，喺度鏟石仔。我繼續行，又經過翻尋日行嗰條街，有啲早起身嘅鋪頭老闆會喺門口掃塵。我又行過尋日嗰間旅館，跟住之後再行多少少就差唔多到。呢度係另一個湖水同陸地嘅連接位，佢係一個斜坡直插到湖，然後係樓梯級咁樣，呢邊再靜啲，冇左啲音樂，同埋冇噤多垃圾。
有一家人一早喺度坐，對面就係湖上宮殿。呢邊湖水深啲，而且好平，好似塊鏡，對面啲建築喺水面留低左好清嘅倒影。嗰家人起左身，佢地應該係當地人，又係咁樣搵我影相，同埋叫我send相俾佢。我再睇左睇，就行過去city palace，要15分鐘。

我繼續行，呢啲路我都有行過，但係就冇時間認真睇。一段落斜下面係一個廟，兩棵好大嘅樹生喺佢左右兩邊，遮住佢，再隔離係一條斜樓梯。行行下又會有啲印度人叫我：hi，good morning。

佢啲路雖然全部都係石屎路，但係路兩邊嘅坑渠，好多都係冇渠蓋或者任何冚埋佢嘅嘢，長期有條坑喺度。有啲通道會整個拱門，上面都會起左嘢。街上面好多鋪都係仲閂埋門，有開嘅剩係得賣早餐嘅鋪頭。我行到一個廣場，廣場後面就係一個比較大啲嘅印度寺廟，呢度都係我尋日啱啱落車嘅地方，而呢度仲係做緊一啲祭祀嘅活動，好多人圍左喺度。佢啲建築都好有特色，好多拱形窗框式設計，好似爛尾樓剩翻嗰啲框架。佢呢度啲屋都好有歷史，都幾靚，啲雀好鍾意飛落去啲屋突出黎嘅簷篷度，然之後喺度兜圈行。呢度都好多印度教嘅寺廟，有啲特別起得高啲，要行幾級樓梯上去。有好靚嘅牛牛喺街度行，應該係黃牛黎。
經過有個位，又係爛曬嘅地咁樣，喺兩棟樓中間，大概有2-3米闊嘅位。兩邊棟樓都冇損毀痕跡，得中間係泥同磚，仲有條電燈柱插正喺入面。後面係一個嘅幾高嘅山坡，我覺得應該係山泥傾瀉，而唔係冧樓。

佢地啲路嘅分岔位中間成日都會有棵大樹喺度，跟住我行入去右邊個分岔，行到有一啲好似公園咁嘅地方。好快我就見到個city palace，就係喺呢個公園入面，比啲樹遮住左。離遠睇係會見到佢全個白色，好多洋蔥頂嘅皇宮咁樣。

我行到去側邊，有道好大嘅紅色鐵門開住左，呢條路唔知俾唔俾人行入去，但係我都照行住睇下先。行左100米左右，門口個保安就叫我喺隔離買飛。個售票處係一個石室，中間係一塊好大嘅玻璃窗，窗門兩邊打開，每邊有兩摺，攤開喺度，有個男人喺前面買緊。
考慮完之後我覺得我唔夠時間睇曬，所以我冇入到去。因為我想再去一個地方睇下，嗰度會比較近另一個宮殿——島上宮殿。仲有16分鐘嘅路程先去到，依家已經8點鐘，之後再要翻去都要半個鐘。如果可以，我想早啲翻去執野。
我繼續行，呢度嘅樹蔭特別多，同其他地方好唔同。路邊有兩檔賣緊應該係椰子黎，啲椰子幾靚。我又再行左入去一條路，兩邊都係啲小販喺度賣嘢食。周圍都係樹，好有呢個公園嘅感覺。我經過一個門牌，轉左入一條細路，圍牆出面有啲遊樂場咁嘅嘢，隔離棵樹啲花好靚，一啜啜咁吊住喺棵樹度，而且好香。

當我影緊啲黃色嘅花嘅時候，dllm，有條友喺架車度𦧲左啖嘢落黎，雖然係水，但係𦧲正喺我度。我覺得呢啲係報應黎，如果尋日我冇喺架車度亂掉垃圾落去，今日應該就唔會俾喺架車度嘅人𦧲中。

我冇去到

多謝先要跳出自己comfort zone有時係好難 但係趁後生可以放膽試下挑戰自己

巴打慣左食發泡膠粒飯?

架車眨下眼已經唔見左。周圍啲人望住我搵水沖隻手同抹條褲，之後繼續行。行行下有幾個後生仔叫我幫佢地影相，影完行埋呢條最後直路就到。應該就係呢邊，呢邊都幾多人下。開始聞到少少嗰種，鹹鹹地嘅味道，好似去左海邊，搞到我好想翻去游水。
我行喺三色戰士後面，係三個女仔，分別著住粉紅、橙、湖水綠三隻色嘅衫。行到盡之後右邊係圍起左嘅，但係左邊就可以繼續行。我行過左一笪泊滿左電單車喺度嘅地方，見到前面個景幾靚。我跟住佢地三個去到一道鐵閘前面，行側門就可以入到去個公園。
已經有好多人喺湖邊，亦都好多人喺湖入邊，啲人真係會帶埋水泡喺度游水。我再望出去，原來個湖好大，上面有兩個建築物。右邊嗰個就叫湖上宮殿，左邊嗰個叫島上宮殿。而我呢度個岸都幾高，所以會有啲開口，有塊斜板咁俾人行落去，下面有船俾人搭過去啲宮殿度。而好多呢啲宮殿，包括頭先經過嗰個城市宮殿，其實都已經改造左做酒店。大概一晚六七百蚊港紙就可以體驗住宮殿做土皇帝嘅感覺。
望翻轉頭，頭先我行過黎嗰邊其實都好靚，啱啱好有個太陽咁樣曬落黎，照住到啲嘢發曬光，同埋有啲紅色嘅花，仲有啲白色嘅dome。

而呢邊就有啲樹，樹下面有啲陰影，有兩個男人坐喺岸邊吹水。除左佢地，其他人都一係啱啱上水，一係準備落水。同埋呢度仲有櫈坐下，我可以坐住睇，都幾chill。
島上宮殿喺比較遠嘅地方，而且外牆比較黃。上面冇乜建築，但係似係一個花園，有好多樹喺上面，啲一兩層嘅建築虛掩喺樹嘅中間。再對面岸其實都仲有啲宮殿，同埋有啲好高嘅山。其實如果係上山睇下呢啲風景都幾正，但係就係唔敢。
我諗住搵個空啲嘅位影相，影影下就有個印度佬同我搭爹，佢同我個湖叫嗶吵拿 lake，好彩我有做功課，其實係叫pichola lake，皮丘拉湖。我同過佢講thank you。

呢度個感覺都好悠閒好正。我睇住下面個湖，諗緊佢地係點落去嘅，原來佢地係直接跳落去嘅，話口未完，喺我隔離等左好耐嗰個男人都「尋」一聲跳左落去，驟眼睇大概都有一兩層樓高。
周圍亦都有好多一家大細。近一大條石凳嘅地方就有啲人喺度換衫。呢度周圍都係樹，啲樹喺太陽底下係青綠色嘅，下面嘅人都喺斑駁嘅樹影下面。其實好似我咁喺度睇風景嘅人都唔少。

另一邊嘅湖上宮殿成個都係白色嘅，有啲船仔喺湖上面飄埋岸，佢係嗰種加左個蓋嘅艇仔，可以坐到13個人。岸邊泊左好多船仔，一層一層唔同顏色咁延展出去，上船條駁橋吊住啲盤栽喺上面，冇打錯字，真係一個盤。有好多人就係咁坐喺度hea一日。
已經八點半，我就決定走。呢度係一個幾靚幾舒服嘅公園，但係如果佢有間café開喺度俾我可以飲杯嘢就更加正。同埋都比較多人，有啲嘈雜。迎住晨早嘅陽光行翻翻去，隔離好多白鴿喺圍牆上面食野，但係我都仲未食嘢。
烏代浦呢度出名多宮殿，佢亦都出名多湖，所以呢度最出名就係湖上宮殿。

阿媽教落叫我唔好立亂上陌生人車，但係出黎之後我就上左陌生人車。佢話帶我去一個好靚嘅地方，之後叫我幫佢影相。我坐喺佢架電單車嘅最後面，喺度影相，佢又喺度望我。其實我有啲淆，所以我話，focus on driving。
拐我上車嘅係兩個好有趣嘅細路，佢地一個同我講話16歲，一個14歲。佢載左我出去，話想喺嗰間café影相。然之後我同佢影左，佢又幫我影左。其實佢車我係幫我行快左少少嘅，但係影相又搞慢左少少，計埋計埋冇咩分別，但係就影左相。啲相我幫佢地影得幾靚，但係佢幫我影得唔係好靚，搞唔掂，絕對係佢攝影技術嘅問題。
佢地走左之後我繼續行翻旅館，我又再行過個城市皇宮。圍牆入面係好大個花園，然之後係好精緻嘅建築。我發現佢地好鍾意將令牌咁嘅形狀擺喺建築入面，同埋呢度每個窗都要分開好多塊玻璃做彩繪，整得一啲都唔求其。我行翻去啲橫街窄巷，路上面都係冇乜人。啲屋嘅純白同深綠色嘅樹同蔚藍嘅天，係好舒服嘅配色。

喺樓下間紀念品店買左兩個鎖匙扣，100盧比，港幣5蚊一隻，係ok嘅。我喺9點零鐘終於翻到，入面真係好涼爽。應該係個老細仲未訓醒，所以熄唔到我間房個電制，爽到一個點。呢個時候我有啲想上去佢天台睇下，我擺低啲嘢，然之後剩係臘相機上去。我一路行上天台，唔知幾多層樓高。最後行左3層樓就到左，呢上面仲有個牌寫住間旅館嘅名，地下種左啲盆栽。但係原來仲有得再上，第4層樓，其實算係3層半，因為呢度係天台再行多幾級樓梯上去，啫係個樓梯口個頂。

個太陽曬得好犀利，但係呢度好正。一片白色嘅屋，但係好唔齊整，4層樓已經算好高，基本上可以睇到曬烏代浦成個城市噤制。我就咁睇全部都係方形同線條嘅組合，屋同屋之間有啲樹，間唔中會有啲雜色嘅屋，不過都已經算係好白。所以烏代浦就係所謂嘅白色之城，而佢都係好耐之前嗰個莫臥兒王國嘅都城黎，好似講黎講去都係呢個莫臥兒王國。
呢度可以見到有啲屋仲起緊，磨鐵嘅聲係背景聲。再遠睇連個湖都見到，湖上宮殿都可以見到。但係由於實在太曬嘅關係我決定都係躝番落去，驚曬傷。我好快就落番去，喺度涼冷氣同埋諗之後點。

餅都食到厭不過炒飯都還可以 白飯真係搞唔掂

咁又唔洗一黎印度嘅可以嘗試做一啲平時唔會做嘅新嘢先

好似farcry 4

長文lm

嗚哇好唔想篇文完但又好想睇全個行程表

我掛起左喺個入牆櫃上面嘅衫俾風扇吹到樣下樣下。我已經決定好左等陣去搵一間飲嘢嘅鋪頭坐下，依家先執嘢，然之後食嘢。因為我都唔知嗰間餐廳叫咩名同開唔開門，所以我要喺地圖度根據佢大概嘅位置搵翻佢出黎。
仲有半個鐘，大把時間，執完仲有10分鐘。我就差住電，等多10分鐘先落去，唔趕嘅。順便check埋有冇漏野，然之後就行落去check out同埋走人。
落到街之後聞到一陣好香好似番梘咁嘅味，如果我唔係鼻塞我會聞得更加清楚，但係啲臭味亦都梅花間竹，所以當打個和。喺我前面有驢仔行過，3隻驢仔，後面仲有1隻，4隻驢仔。佢地都孭住啲嘢喺背脊度，有啲布，應該可以坐。

為左避免好似尋日咁俾錯可樂，我喺街邊士多直接買左支，係樽裝嘅，好大支，跟住之後就行去餐廳。行行下有少少急尿，最衰頭先唔記得柯埋先走，最後去到借左佢廁所柯，佢個廁所都幾臭。
廁所喺地下，我要再行兩層樓上去餐廳。入口邊有好多五顏六色嘅紙，上面係啲顧客寫嘅留言。我興致勃勃黎到諗住嗌羊，點知佢話冇。失望左，跟住最後嗌左個唔知咩嘅咖喱雞，同埋嗌左個叫做roti嘅餅做主糧。

呢度黎個英語小教室，平時我地喺香港嗌開咖喱雞，喺外國好自然就會嗌左做curry chicken，因為我頭先就係咁。但係係唔啱嘅，外國係掉轉，佢地會講chicken curry。可能因為佢覺得，咖哩先係重點。就算俾我發現新大陸，我都係覺得雞咖哩呢個詞好唔順口。
上左檯之後就咁睇都算係幾多雞下。佢地冇筷子，我唯有用個匙羹潷起左一舊雞。咖哩個顏色幾靚，好經典嘅啡色，面有層比較明顯嘅油，似係辣椒油同牛油，有啲綠色香料喺度點綴，食落同平時嗰啲印度咖哩差唔多味。舊雞都係胸肉黎嘅，但係好嫩好滑，而且好大舊肉，好爽。偷偷地飲啖外來嘅可樂，簡直係人生一大享受。我再滅開個印度烤餅黎食，染咖哩，成個都超好食。其實呢度啲人真係好鍾意搵各式各樣嘅嘢黎染咖哩。

我食完坐喺度睇下一間條路點行，但係隔離埲牆上面部電視機一直都喺度吸引我注意力。佢喺度播緊廣告，應該係啲能量飲品，仲有止汗劑。頭先佢仲有播到印度嗰啲好傳統嘅音樂劇。其實成間餐廳得我一個，老闆企喺收銀位，另外有個員工喺度掃地。呢度其實係半露天，成間餐廳都好似喺露台上面。出面太陽好曬，呢入面好陰涼，有啲微風吹郁擺喺地下嘅袖珍椰子。部電視播到劇我又睇左一陣，失驚無神就跳舞，每個人都跳，一邊跳一邊唱。個男主角喺天台一跳可以直接左落馬路架車再坐埋喺度，我唔係咩內容，但喺應該係有內容嘅。

食飽落到去，我就繼續行去揀左嗰間bar度。到左之後，有個員工同我講話唔俾上樓頂，我就冇入到去。佢唔俾上樓頂，冇得睇個湖都無謂入去，我想搵個地方可以上到樓頂嘅。出翻黎路邊有個後生仔同我講話，下面間café會見到湖景，雖然唔係天台，但係都可以照殺。
咁我就唔洗自己搵，就係條斜路下面。去到我面前有兩間嘢，一間叫natural view restaurant，一間叫rainbow café。咁我究竟要去順應natural，定係欣賞rainbow呢？最後齋睇樣，我直接入左去rainbow café。
我想推開佢道木門，但係推唔開。然之後我見到隔離有條樓梯，我就行左上去。個入口幾隱蔽下，hello，café here？yes。我搵左個位坐低，再擺低埋我啲嘢。呢個位幾正，幾涼爽下。個老細同我介紹啲咖啡，十零蚊喺度飲杯野就可以睇到噤靚嘅景。我睇左陣就嗌左杯嘢飲，感覺呢度幾好feel，幾chill。
有啲雀喺出面飛，聽到好似海鷗嘅叫聲。我個位下面就係個湖，而湖上宮殿就喺中間。本身正常黎講啲水應該會漲好多，因為依家唔係雨季，所以佢好淺水，如果係雨季嘅話啲水就會去到欄杆前少少。依家個水褪前左成兩米，多啲水會靚好多。湖水長期好平，有時會有船仔開過，會劃開一條水痕。
有兩個印度佬喺前面個水吧唔知搞啲咩機器，有啲吵。我坐個位係個梳發，前面有檯，上面鋪左湖水綠色台布，再前面仲有啲白色戶外膠櫈，好有度假嘅感覺。有好多雀喺天度盤旋。佢有嘢遮住，陰陰地，有啲風吹下，就唔係好熱。

有時會聽到起樓嘅聲，停左之後，喺間鋪做嘢嗰兩個人又喺度不停講野。之後我杯嘢飲都到左，透明膠杯入面裝住血橙色嘅液體，插左支飲管，係一杯sunset mocktail，飲落好清涼。岸邊有幾個人喺度游水，仲有架好似古代嘅小舟綁住喺度盪下盪下。望住出面湖上宮殿潔白乾淨，再遠啲嘅島上宮殿沉著平靜。

頭頂嘅鐵棚吊住兩盞唔同嘅燈，但都係軍綠色嘅。bar台上面擺左架單車模型裝飾，後面黐左啲poster。鋪頭嘅嗰兩個人因為冇客，佢地都係喺度玩。呢間café嘅裝飾都好別緻，有掛喺牆嘅色士風，各種植物，裝紙巾個筒係個人樣。

下面啲梯級有隻白色嘅狗，落過水之後，行左一個個腳印出黎。樓下有兩個做完運動，飲緊水嘅細路。佢湖中間仲有啲細細個四四方方嘅建築，睇落得外牆，冇頂，好似一個個拱門，四面環水。有啲人唔知點樣去左上面，跟住喺上面跳水。我杯嘢飲都已經飲曬。

柯左一次 因為熱天飲左凍嘢 呢樣嘢平時喺香港都會 跟住之後都喺因為呢樣嘢 有少少流鼻水同咳 不過唔嚴重

我出左間café，啱啱好12點。我決定搵個陰啲嘅位，call去機場，去機場都要成一個鐘嘅路程。因為呢個地方就唔俾車行，所以我要行到去一個可以行車嘅地方黎去等個司機。司機亦都要六七分鐘先黎到，所以我可以慢慢行。

我前面有啲工人喺度搬磚，佢地都係用頭頂一籃上去。其實呢度好多賣手工藝品嘅鋪頭，前面有間開左嘅係賣啲金屬、皮革製品嘅，有刀具、器皿、裝飾品咁。印度教寺廟出面繼續喺度整緊路，我行過左個地盤，去緊另一條橋。另一條橋就係行車嘅，就係今朝見到遠啲嗰條。

呢度個地實在太爛，無啦啦就會有個大窿喺度，而且冇嘢圍住，行要好小心。我行到去橋頭，嗰度有個拱門喺度。橋邊泊滿曬車，好多電單車出出入入。有一隊細隻嘅馬行過，馬路除左人行，車行，唔少得有馬行。雀仔企喺橋頭個路牌抖涼。我後面間嘢有個窗，啱啱夠一個人喺入面望到出面。窗台擺左一桶桶糖，仲有一個電話。窗框吊左好多一包包嘅嘢出黎，我已經知嗰啲係攞黎清新個口，有個男人過黎買左幾包。

過左10幾分鐘，個司機終於到左。呢度周圍應該係整緊地下水渠，但係佢好有趣，完全唔封路，由得啲人喺中間行，一個唔覺意差錯腳跌左落去，唔死都一身傷。雖然車就唔可以行，但喺泊喺隔離嗰部車慘，比啲泥彈到污糟曬。
個司機冇兜入去，喺冇幾遠個路口等我，我都係行多兩步路就到。上左車之後，架車沿住湖邊開，個湖嘅邊位見到真係冇乜水。對岸係啲小山丘，有啲屋喺上面。架車先係行左啲鄉村小路，兩邊都係啲一兩層嘅屋仔。然之後我地轉入左高速公路，個司機埋去油站加左個油，跟住就一路都係公路。個司機開住車同佢個friend傾左好耐電話，我聽落覺得好似係佢同對方講話佢接左單去機場嘅生意。

路邊有時係啲炸開左一半嘅山，好明顯係為呢條路而炸嘅。亦都有拆左一半冇人住嘅屋，沿路上都見到好多，佢拆剩係拆到去條路嘅邊，其餘嗰啲就唔理，由得佢喺路邊。好有趣，好似切開橫切面咁俾人參觀。其實成條路都好新，仲有啲位係仲未整好，車都剩係可以行邊邊度過。個司機個電話仲未停，之前停左又會再駁通翻。
轉左個彎，頭頂一塊大路牌寫住烏代浦機場，我以為到，但係其實入到去都仲要行一大段路，兜一輪先到候機大樓，呢度啲路就真係好乾淨企理。終於真係黎到機場，大概要40分鐘。個司機放低左我喺個入口前面，就走左。個機場前面有好大塊印度國旗。周圍環境幾好，佢個大樓唔算大，不過全部外牆都係玻璃，牆身反斜出黎，個頂仲要係再斜突出黎，好似有個篷遮住咁。而喺我左手邊係出發嘅，好多人喺度排隊，我都排埋過去。
幾早下，早左成5粒鐘黎到機場，想check in都應該未得，5粒鐘做咩好？我都係行入去先，入去之前已經要安檢，好彩早左黎，因為佢安檢都需要啲時間。我後面已經突然間排左好多人，佢都係check下我個登機證同護照，跟住我就入左去。

我攞左架車仔推行李，然之後用佢部自動登機牌打印機打印左張機牌，覺得好高科技。不過係好似收據嗰啲紙質，keep唔到耐。呢個機場係細機場黎，所以所有嘢都好細。但係有嘅都應該有嘅，一眼睇曬，最左邊係counter，右邊係禁區個入口。有幾間賣手信，有幾間賣嘢食嘅鋪頭。中間有啲櫈比人坐。亦都有廁所。
入黎嘅時候有個職員要我分開兩個袋，佢話就咁一個去嘅話，一定要check in行李。我睇左佢個行李要求，寫住話帶上機嘅加埋唔可以多過7kg。咁冇辦法，我點都要check in我一半嘅行裝。我用黑色袋孭走左我啲器材，剩低個迷彩袋其實都唔係好重，7kg左右。主要嘅貴重嘢都擺曬喺個黑色袋入面，迷彩袋就係啲衫褲鞋襪，同埋仲有啲我唔記得左擺左喺入面嘅錢。我盡量可以唔寄艙我都唔會寄艙，因為我驚佢整爛，同埋等得耐，但係依家想唔寄都得。我諗緊好冇check in 入去，但係我架機連喺水牌都未出現。

我本身諗住遲啲入去，但係呢度冇得差電，咁就有啲麻煩。我諗住用電腦差，但係之前唔記得熄，電腦都冇電。咁唯有再行下，搵個插頭，俾我挨埋呢幾粒鐘。呢個時候大概兩點，等到四點先check in入去。禁區入面，應該好坐啲舒服啲。
終於，我喺頭先入左黎之後第二次安檢嗰部x光機後面，搵到個地方插電。我坐左喺度，再一次證明左，如果有電有網絡嘅話，你要hea幾多個鐘其實都唔難。我睇住機場嘅工作人員喺度忙，啲出行嘅人喺度趕，我好似變左透明。

想問樓豬印度多唔多街邊公廁 係露天定有蓋
去咁多日都無肚柯?
好佩服樓豬識拒絕人同講價 我好怕拒絕人同怕煩 唔想講價 如果去左印度驚自己比人昆好多錢

城市入面都係就地解決 係得搭長途車路邊會有 有蓋
肚柯左一次 因為飲左凍嘢
去得印度點都要俾人昆啲錢嘅

去大都係就地?
樓豬腸胃應該好好 我見好多人去印度都話成日柯
點解樓豬唔去試下住HOSTEL

我果時去埃及 D人又係好鍾意走埋尼 通常都無好野 介紹你去邊到住/報團 個價係貴D 佢地通常一開口講hey my friend 扮曬熟咁 英文愈好愈危險 之後報左個團咩都計錢 比人昆左少少錢 重有佢地賣野個價托到勁高 講價要由1折講起
同埋一走出街好多人望住我地 好多人搵我地影相 好似明星咁

加油呀 寫埋落去

腸胃唔好既人 去唔得呢D旅行

咁就過左個半鐘，我行去counter check in，攞左張boarding pass。我都順便入埋去禁區，唔再喺度等。印度呢度啲安檢真係唔係講玩笑，因為我有好多電子嘢，所以我要將所有電子嘢炒曬出黎，無論有電定冇電，就算係差電器都要拎出黎睇。然之後再要逐樣過機，我一個袋都搞左我半個鐘。啲嘢搬出搬入，我都唔知齊唔齊，我自己check多次。最後個袋勉強都拉得埋，因為有啲本身擺喺迷彩袋嘅嘢都擺左入黎。啲嘢應該都齊，估唔到臨飛先黎搞噤多嘢。
樓頂塊貼左綠膜嘅玻璃過濾左啲陽光之後，照到成個大堂都係綠綠地。側面塊玻璃出面見到有架飛機埋緊黎，但係登機喺上面，我決定上去。

上到去會見到另一邊抵達嘅出口，陽光已經斜曬，機場大樓嘅長方形玻璃框映左喺地下。呢上面全部都係位，而且得好少位係有人坐。有架飛機泊埋停機位，啲工作人員係推條梯埋去，落客嘅都係啲鐵梯，不過上面就有嘢遮住，好似一條得個框嘅隧道。一邊落貨，一邊落客。啲乘客就逐個逐個落黎，落到黎就逐個逐個上巴士，上滿架巴士就開。

好快，就到我登機。以我嘅慣性，都係差唔多最後先埋去排隊，因為費事企噤耐。但係唔知點解，無論喺邊，啲人聽到可以登機都會堆曬過去排。
啲人陸續上機，我都上左機，都坐得幾滿下嘅。呢班機係印度最大間航空公司indigo嘅機。去到就係班加羅爾，我之後喺嗰邊有嘢做。去到就代表我完成曬我自己嘅行程。

兩個鐘之後，安全落地。我都係要行條斜梯落地下。撲鼻而黎嘅係柴油味，然後係飛機運行嘅機械聲，仲有就係有少少涼意。係幾涼爽，南印真係唔同啲。可能有少少落雨，大風，前面個天行緊雷，間唔中會閃下。好快，我就同啲人一齊逼上巴士。架巴士好快就到左，落車之後應該係去攞行李，好擔心我個行李。

我睇左個地圖，佢北緯係同泰國類似，啫係比香港南翻好多。個感覺黎到之後好涼，冇北印嗰邊噤熱，同埋佢個氣候應該都唔同，出面落雨，可能呢度係雨季同夏天咁樣嘅季節。跟住之後我繼續行去攞行李，baggage claim。話曬呢度都係國際機場，所有嘢都好先進，好靚，同埋光猛好多，乾淨好多。我個行李喺07號位，見到有好多人喺度等緊。佢條行李帶係m字型，兩邊都多人等。啲行李出緊黎，都幾多下。我逼唔到埋去，就求其搵個地方企喺度。
等緊行李嘅時候，講一講我嘅感受。幾開心嘅，第一次自己一個人去旅行，自己一個人離開香港，去一個外國嘅地方，同埋仲要係自己一個人黎左印度。一開始係真係好唔適應，完全唔知應該做啲咩，因為計畫嗰陣我剩係諗左我每一日有啲咩地方想去，大概就係咁。我亦都冇book到旅館，冇諗到搭咩車各樣嘢，每日都係夜晚嗰陣計畫，或者，臨去到搭車嗰陣再去搵車。咁樣嘅日子每一日都係一個挑戰黎，但係每一日都會有嘢做，啫係除左第一日喺度吽之外。甚至乎係去到唔夠時間噤制，係非常之充實。個人嘅狀態會喺度，同埋唔會有得hea。每一日都好似有好多任務喺身，拍嘢，搵嘢，同唔同嘅人溝通，同唔同嘅人去打交道，呢個係好正嘅一個位。同埋10日去左印度8個城市，中間搭左7程車，3程長途火車，4程巴士，全部都6粒鐘起跳。坐到個屎忽都就黎爛，但係都頂得住嘅，體驗到好多嘢，遇到唔同嘅人。無論好人定壞人都好，都會學識好多嘢，同埋亦都了解多左印度呢度真實嘅情況，之後幾日有咩特別嘢發生大概都知應該點做，所以已經冇好似一開頭噤驚。同埋呢幾日因為都舟車勞頓，都辛苦，搭車，攰，訓得少，好多時都係凌晨先去到旅館，每一樣都係搵緊自己嘅極限。其實成程都有好多辛苦嘅時候，自己一個嘅時候，但係過左之後發現原來自己都可以挨過去，同諗點樣解決問題。呢段係一段喺香港過得好舒服嘅時候就會諗翻起嘅日子，內心默默咁覺得呢個過左10日都冇穿冇爛嘅自己有啲犀利，然後提醒自己其實要安樂好容易，難嘅係要令自己面對憂患。
呢個時候我都見到我個袋出左黎。我唔鍾意寄艙行李係因為好多嘢唔喺身邊，就好驚會出事，驚會俾人攞走左或者整爛整唔見。佢慢慢轉緊過，離遠我見到佢扁左，訓左喺度等緊我。去到我前面，我就抱起左佢，好興奮，開心仔。我搵個地方打包翻做一個袋，我就孭佢行。然之後我再搵個出口出去，準備搭機場巴士去市區。

故事喺度就完左 行程過兩日再po 多謝大家陪我旅遊

辛苦巴打po曬成個心路歷程出黎
你成功鼓勵到好多唔敢踏出comfort zone既人
去試一d從來唔敢做既事
btw係班加羅爾果邊去左市區有咩做呀？

去大我都係喺旅館搞掂喺出面急都真係唔知點算好
因為我帶得多嘢 夜晚又會擺曬啲相機出黎差電 驚俾人偷嘢所以冇住到

你講嘅埃及嗰啲呃人同影相都同印度好似

多謝先去班加羅爾係有啲私事做

巴打寫唔寫遊記呀

追完 多謝樓主寫返晒出黎
我覺得以後去旅行都要咁樣寫下
雖然當時印象深刻但過得幾年真係會唔記得左
希望疫情完左樓主可以再出發啦

多謝先其實我都隔左好耐先寫 本身諗住即日寫 但係奈何時間緊迫寫唔切 之後就開始每次有咩發生完就開錄音 跟住寫嗰陣先聽翻

樓主好似去咁多地方都未試過迷路
好勁

想睇個兩個細路張相

坐電單車嗰陣自拍影嘅

行程

Day0 23-05 香港...吉隆坡...加爾各答@機場
Day1 24-05 加爾各答-豪拉橋-花市-維多利亞紀念堂-聖保羅座堂...瓦拉納西@火車
Day2 25-05 瓦拉納西-達薩斯瓦梅朵河壇-恆河夜祭@旅館
Day3 26-05 瓦拉納西-恆河遊船...阿格拉@旅館
Day4 27-05 阿格拉-泰姬陵-阿格拉堡...新德里@旅館
Day5 28-05 新德里-階梯水井-賈瑪清真寺-紅堡-月光市集...齋浦爾@旅館
Day6 29-05 齋浦爾-風之宮-簡塔·曼塔天文台-琥珀堡-老虎堡...賈沙梅爾@火車
Day7 30-05 賈沙梅爾-Kuldhara-騎駱駝-拉賈斯坦舞蹈@旅館
Day8 31-05 賈沙梅爾-賈沙梅爾城堡...焦特布爾-焦特布爾鐘樓@旅館
Day9 01-06 焦特布爾-梅蘭加爾城堡...烏代浦@旅館
Day10 02-06 烏代浦-湖之宮殿-島之宮殿...班加羅爾

支出

香港飛加爾各答 hkd892
烏代浦飛班加羅爾 hkd568
簽證 hkd656
保險 hkd165
電話卡 hkd80
轉插 hkd10
交通住宿飲食景點 hkd3095

唱錢

上網查過喺香港唱比較抵，所以喺出發前唱曬要用嘅錢，用YBEX個app揀最抵嗰間。當時個匯率係1蚊港紙兑8.9印度盧比。

另外，臨尾幾日唔夠用就碌左卡，發達啲嘅地方正式啲嘅餐廳會收visa。

簽證

用最大路嘅網上申請，聽講去領事館申請會比較麻煩。前者比較貴，而且好似話唔同人個價錢都唔同。我揀左1年內3次出入境嗰種。入面比較多嘢填，但係只要都係填旅遊目的就通常都會批。詳細網上都有教學。

電話卡

去之前喺鴨記買左張8日嘅，但係冇得打電話。去到齋浦爾再喺當地開左張卡，過程都幾快，而且平過香港買好多。

火車飛、巴士飛
長途搭火車，短途搭巴士。

除左第一程由加爾各答去瓦拉納西係喺外國人服務中心記名買，其餘都係現場去到火車站買唔記名嘅。唔記名嗰啲只要架火車未開就可以買，而且平。記名嗰啲就會賣曬，3rd class以上都要記名買。

印度佢地本地人會有個網上買飛系統，但係外國人要用就好麻煩，要同當地部門交涉。

巴士飛都係即場買。

MakeMyTrip會查到巴士飛嘅情況，Indian Railway，IndianRailways會查到火車飛嘅情況，不過呢啲app未必準，我喺新德里就差啲俾佢伏左。

住宿

或者見到就入去。都係住旅館，我太多野就冇住青旅之類。仲有機場同火車。

保險

最基本嗰啲。好彩冇咩特別野發生。

打針、藥

本身醫生建議打傷寒甲肝，不過我冇打到，因為覺得小心啲食嘢同飲水就唔會有事。

藥都係最基本嗰啲平安藥。

食物、水

主要都係食咖哩，咖哩雞好好食，masala嘅嘢都ok，biryani嘅都搞唔掂。主食有發泡膠粒飯，roti，chapati，各式各樣嘅餅。

我評定食唔食得個標準係有當地人食緊嘅都食得，同唔食生冷嘢。街邊食過，餐廳食過，旅館食過，都冇肚柯。唯一肚柯一次係飲左凍可樂。

水全程都係飲樽裝水，大概都係20盧比1L。

Call車

我去嗰幾個城市，除左賈沙梅爾，基本任何地方Ola都可以去到，app寫曬價錢，童叟無欺。

行裝

清潔：
牙刷
牙膏
毛巾
衣架
衣夾

個人護理：
防曬霜
口罩
平安藥
蚊怕水
剃鬚刀
紙巾*5卷+10包

電器：
手機
電腦+差電器
硬盤
80d+差電器+後備電+鏡頭*2
rx100v+差電器+後備電
spark+差電器+遙控+後備電*2
八爪魚腳架
手機線
拖板
轉插
尿袋
鎖

衣物：
帽
外套
短衫*3
短褲*2
牛仔褲*2
底褲*4
襪*4對
拖鞋
著（衫，短褲，底褲，襪）

隨身：
盧比
護照
原子筆
信用卡
身份證

睇完了感覺樓主係一個好細心既人

追曬全部先留名，樓主文筆幾有趣，會睇到笑出嚟。

同埋印度啲人都幾鍾意入鏡，之前我去摩洛哥，一拎起相機啲人就會嗌你唔好影佢，又或者另轉面

除咗印度，樓主仲去過邊嚟？會唔會都鍾意去冷門啲嘅地方旅行？

sor冇追po一排
我到埗識左班印度friend先開始學
但學親都係粗口

例如：Maadarchod
解：Motherfucker

多謝先你可以試下同啲人傾下計先 之後先問可唔可以同佢地影張相

老實講 小弟除左印度都剩係去過台灣同中國 唔係咩大富大貴 旅行都係自己儲夠錢先去

係幾鍾意去啲冷門地方 但係身邊冇人係咁 當我啲fd傾日本 泰國 韓國嘅時候 我都搭唔到爹 都有plan到幾個冷門地方想去 不過等武肺完左先算

其實係因為摩洛哥人仲會覺得影相會攝走佢哋靈魂所以唔會俾人影

我自己都係鍾意冷門少少嘅地方，好怕去到外國都成堆大陸團，老實講我去旅行連香港人都唔想見到 所以早幾年狗衝去咗土耳其呀摩洛哥喱啲少人會揀嘅地方玩咗轉，但宜家冇嚕，變曬公廁

印度我應該一定會去，雖然見到樓主成個trip好似好chur好熱好辛苦咁

咁又真係好迷信

土耳其摩洛哥係多左好多人去打卡 不過呢兩個地方都仲係有去深度遊嘅價值嘅

其實我個行程都係參考人地 不過人地會用差唔多20日 咁就會冇噤chur